<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>翻墙技术 on GUoCD</title>
    <link>https://guocdorg.github.io/guocd/tags/%E7%BF%BB%E5%A2%99%E6%8A%80%E6%9C%AF/</link>
    <description>Recent content in 翻墙技术 on GUoCD</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <copyright>Copyright © 2023</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 14 Jul 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://guocdorg.github.io/guocd/tags/%E7%BF%BB%E5%A2%99%E6%8A%80%E6%9C%AF/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>翻墙技术教程</title>
      <link>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/vpn/antigfw1/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/vpn/antigfw1/</guid>
      <description>VPN 介绍 VPN，全称为Virtual Private Network（虚拟私人网络），是一种通过公共网络（如互联网）建立安全连接的技术。它允许用户在连接到互联网时通过加密和隧道技术创建一个私密的网络，从而保护其在线通信和数据的安全性和隐私。
使用VPN时，用户的设备（如电脑、智能手机或平板电脑）通过VPN客户端与VPN服务器建立连接。一旦连接建立，用户的所有网络流量将通过加密通道传输，并通过VPN服务器路由。这使得用户的真实IP地址和地理位置得到隐藏，同时所有传输的数据也得到加密，提供了更高的安全性。
VPN的主要功能包括：
隐私保护：VPN隐藏用户的真实IP地址和位置，使用户在互联网上匿名，从而增强隐私保护。
数据加密：VPN使用加密技术，将用户的数据在传输过程中进行加密，使得第三方无法轻易窃取或截获用户的数据。
绕过地理限制：通过连接到位于其他地理位置的VPN服务器，用户可以绕过地理限制，访问被地区限制的网站、服务或内容。
公共Wi-Fi安全：当用户连接到公共Wi-Fi网络时，VPN可以保护用户的数据免受黑客和恶意活动的攻击。
组织内部网络访问：对于企业或组织来说，VPN可以提供安全的远程访问，使员工能够远程连接到公司内部网络，并在互联网上进行安全的通信和数据传输。
VPN分类 目前可使用的VPN大概分为收费和免费两类
收费VPN一般是由开发商开发。开发商在全球范围部署服务器，同时提供对应不同设备的软件，通过收取一定的服务费盈利。
免费VPN通常是一些开源项目。是由开发商或者个人开发者，开发制作，免费提供软件。
两类VPN都能实现翻墙的目的。但需要注意的是，免费VPN中，有很多都是由中共主导开发的钓鱼软件，虽然能让你翻墙，但同时也会截取你的个人信息，并不安全。
VPN软件比较 收费VPN通常简单易用，有完善的使用指导，安全性也更好，使用者不用担心个人隐私数据泄露。但缺点是需要支付一定的使用费，通常是计时收费。
免费VPN相对来说技术门槛更高，使用过程中，软件安全性也存在参差不齐。通常来说，Github提供的开源项目VPN，其安全性要好一些。而在谷歌市场上的免费VPN，大部分都是钓鱼软件。
使用收费VPN 收费VPN的使用比较简单，通常从官网下载VPN，安装到相应的设备上，按照相应的指引，创建账号，再缴纳一定的费用就可以使用了。
通过机场搭建VPN VPN机场，是VPN开发商提供的另一种VPN服务，VPN机场不提供VPN软件，仅为用户提供数据传输加密节点，用户需要自己安装对应的软件，安装软件后使用开发商提供的节点，达到翻墙的目的。 VPN机场，相对收费VPN软件来说，费用相对较低，更适合软件使用基础的较好的用户。
V2ray使用教程 步骤1 到Github下载V2ray软件, 下载网址：V2ray。另一个是：V2rayN。V2rayN是V2ray的强化版，两者使用逻辑基本相同。
下载对应设备的软件包
步骤2 把软件解压到你安装软件的文件夹下
步骤3 运行软件
添加节点
免费节点，可以使用搜索引擎搜索
也可以从机场获取节点，或者是订阅
这里推荐2个经长期测试，稳定高效的机场。可以获得优质的VPN节点。中国大陆可用。
一个是快银，一个是搬瓦工，官网链接放在文章底部。
步骤4 复制免费节点
步骤5 从粘贴板中导入复制的节点
步骤6 节点测速
Ctrl+A, 或者用鼠标框选，选择全部节点，右键点击测速
步骤7 连接节点
选择一个速度较快的节点，按Enter（回车键）连接该节点
到这里，你就已经成功翻墙了
如果你需要改变自己当前的IP，或者绕过中国大陆的网络，可以右键点击V2ray系统图标，进行设置
快银机场
快银官网网址
搬瓦工
中国大陆可访问的地址：
官网备用2： 官网备用3： 官网备用4：
如果需要仔细学习V2rayN的使用方法，可以查看官方文档
V2rayN官方文档
我们在此声明，该技术贴文，仅用于传播翻墙技术，打破中共信息封锁，我们并没有从以上任何一个软件或网站获取任何利润。使用者需要根据自身的情况进行判断和选择。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>免费VPN教程</title>
      <link>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/vpn/antigfw2/</link>
      <pubDate>Thu, 13 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/vpn/antigfw2/</guid>
      <description>推荐的免费翻墙软件 Chromego Chromego是一套整合了多个翻墙软件和浏览器的开源项目。项目长期更新，简单易用。但缺点是网速稍慢。但作为一种基础的翻墙手段还是必要的。
以下是Chromego的下载地址。
Chromego下载地址
在对应的开源项目下，提供了较为详细的使用文档。此处不再赘述。
CloudFlare WARP CloudeFlare WARP 是一款可以免费翻墙的软件，使用方便快捷，一次安装可长期使用。
步骤1，下载软件 到官网下载对应平台的软件。
网址
步骤2，安装软件 下载后安装软件
步骤3，更改本机IP 第一次运行前，我们需要通过其他VPN软件设置全局代理，把当前电脑的IP变成非中国大陆的IP。
可以通过如下网址查询自己的IP
ipadress
此步骤因人而异，不同的网络状况，情况不同。有的人可以直接跳过此步骤，直接点击系统图标，再点击连接，就可以连接成功。如果不能成功连接，就请执行此步骤。
特别说明 到这里，已经可以免费翻墙上网了，但默认分配的软件密钥，每个月只有1GB流量。此外，需要特别注意的是，这个软件，并不能把你的IP从中国大陆，改成其他国家。
步骤4，获取无限流量 这里，我们需要用一个ZeroTrust团队账号登陆该软件。
注册CloudFlare账号 打开CloudFlare官网 ,点击右上角注册，注册一个账号。注册完成后登陆账号。
创建ZeroTrust团队 进入官网后，点击ZeroTrust，网址会让我们创建一个项目团队，并为项目团队起一个名字
创建好以后，选择最左侧的免费套餐，然后点击付费。
这里，你需要添加一张信用卡，或者一个Paypal账户作为付款方式。请不用担心，因为选择的是免费套餐，使用软件不会产生任何费用。
添加付款方式后，点击付款。
下一步，点击右侧菜单，我的团队，设备，添加设备。
点击连接设备。
这里需要添加一个团队信息。
完成后，不要关闭网页。点击右下角软件图标。点击设置按钮。
点击偏好设置。在设置界面，点击账户，再点击右下角，用ZeroTrust账号登陆。
点击下一步，登陆。
输入一开始设置的项目团队名称。
在浏览器新打开的页面中，输入注册的邮箱。
注意，这个页面有一定的几率刷不出来，或者提示找不到设备。如果遇到这样的情况。请尝试重新操作前面几个步骤。
如果这个页面成功出现了，那么恭喜你，你离永久无限翻墙只差一步了。
输入你注册账号的邮箱，点击发给我一个代码。
检查你的邮箱，并在刚才的页面，输入收到的验证码。
点击登陆。如果你看到一个祝贺页面。就说明你已经成功了。如果浏览器提示你打开软件，你可以点击提示打开软件。
此时先不要关闭注册时用到的网页。
过一段时间，你再点击右下角软件图标时，就会发现，图标已经变了。
点击连接，就可以翻墙了，流量无限。
后续 如果你已经能够成功翻墙，你可以注册一个谷歌账号，用这个谷歌账号登陆Youtube，上面有很多翻墙和使用VPN软件的教程。适当的收藏一些。
自己的翻墙手段越丰富，就越是能对抗中共的封锁。
如果你有多余的时间和经历。你也可以在继续阅读我们的文章。我们会提供一些搭建网站，同步文件的技术贴文。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
