<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>热点话题 on GUoCD</title>
    <link>https://guocdorg.github.io/guocd/tags/%E7%83%AD%E7%82%B9%E8%AF%9D%E9%A2%98/</link>
    <description>Recent content in 热点话题 on GUoCD</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <copyright>Copyright © 2023</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 30 Jun 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://guocdorg.github.io/guocd/tags/%E7%83%AD%E7%82%B9%E8%AF%9D%E9%A2%98/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>热点话题：我为什么支持西藏独立</title>
      <link>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/guocdarticles/plan11/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/guocdarticles/plan11/</guid>
      <description>我为什么支持西藏独立 达赖喇嘛说过：从不同角度审视境遇，你的视野会更开阔。今天，我们就从一个中国人的视角谈一下，为什么我支持西藏独立。
我曾经3次去过西藏，两次是旅游的原因，一次是工作的原因。而这三次经历，每一次都让我更加深刻的反思西藏的问题。
今天的话题，可以说，是我本人对西藏问题的一个梳理。也是我第一次，尝试陈述我的观点，我支持西藏独立。
大约10年前，我也曾经接受中共洗脑，认为西藏天经地义应该是中国的一部分。如今，我支持西藏独立的观点是怎么形成的呢？ 其实，说简单也简单。我利用科学上网的手段，查阅了大量西藏的历史，和中共的历史，通过多角度的对比，最终形成了我的观点。
下面，就给广大网友稍微科普一下我了解到的西藏历史。
纵观西藏的历史，我们会发现，西藏地区，不管是处于哪个时期，不管是叫吐蕃，还是乌思葬，卫葬。其实西藏的政治，经济，文化，长期以来一直是和中部政权分裂的。哪怕是到了大清，西藏已经被纳入的大清版图，西藏实质上的管理权，仍然是由西藏的宗教领袖掌握的。
而很多人一直对西藏的第一印象，说起来就是四个字，贫穷落后。这样的印象，其实是中共刻意宣传的结果。
西藏的原生宗教是苯教，其追求的是万物有灵，天人感应。人通过对万物的理解和善意，以原始而朴素的方式，表达对各个神祇的敬畏。随着佛教从印度传入，莲花生入藏，藏传佛教逐渐成为了西藏地区的主流宗教，形成了苯教，藏传佛教共存共生的一种格局。
曾经有一个对西藏文化有深入研究的前辈告诉我，可以用一个比喻形容藏传佛教。我们每个人都是一盏油灯，我们要以善意为火种，先点亮自己，再用火光，照亮别人。
大部分的中国人追求名利，追求财富的时候，西藏的人民却始终在追求灵性，内心的平和。可以说，西藏人民在信仰上，是丰富而饱满的。
众所周知，中共向来以谎言治国，同样，在西藏历史上也不例外。大部分中国人，接受的教育是，旧社会的西藏，是万恶的农奴社会，农奴被剥削压迫，遭受非人的待遇。中共解放了中国，西藏人民才过上了幸福生活。
这样的说法，也是完全不成立的。西藏地区，由于自然条件恶劣，和历史原因，形成了其独特的社会结构。中共执政之前，西藏地区承认土地私有，个人财产神圣不可侵犯。财产继承，财产买卖都是被保护的。皇室，贵族，僧官，僧侣，富农，平民，农奴七个阶层中，除了前四个阶层是相对固化的阶层，富农，平民，农奴三个阶层，实际上是可以相互转换的。而且，农奴也是被允许拥有土地和私人财产的。而前四个阶层，要想获得稳固的传承，他们也必须尽最大努力，保护处于底部的三个阶层，从而获得抵抗自然风险的能力。
举个简单的例子，一个贵族，如果德不配位，虐待甚至残害农奴，农奴就算不敢反抗，但同样，也不会再真心给贵族干活。一但这个贵族遭受天灾或者祸患，他手底下的农奴就算不造反，也是会袖手旁观的。贵族失德，同样会受到来自皇室，僧官，僧侣的谴责，如果严重一些，被逐出本阶层，滑落到末尾三个阶层也是正常的。
我们仔细查考西藏的历史，不难发现，直到中共建政之前，整个西藏历史中，都极少发生饿死人的事件，而整个西藏地区的治安案件，恶性事件，大规模死亡事件，更是远远少于同时期的东方中央政权统治区域的。
而西藏地区出现大规模饿死人事件，恶性事件，大规模死亡事件，全部都发生在中共建政之后。 1950年至1951年，中共以解放西藏为名发动了内战，这场战争至少导致了6000民藏人死亡。 1955年，在大跃进过程中引发暴乱，造成大量死亡，因为暴乱，饥荒而失去生命的藏人数量，至今都无法准确统计。 1958至1959年，中共为了彻底废除西藏政教合一制度进行的虚假的民主改革，引发的冲突，这场冲突，至少造成了超过87000名藏民死亡。 2006年，中国武警公安边防部队，枪杀75名穿越边境的藏人。 2008年，中国动用军警，对示威藏民进行镇压，对僧侣进行殴打迫害，最终导致大量死亡和自焚事件，保守估计，至少上千人死亡。
西藏地区的血泪史，不是中国建国前的历史，恰恰是中共建国后的历史。
中共带来的不仅仅是西藏的血泪史，更是西藏文化的毁灭。
在藏传佛教成为西藏主流宗教后，西藏产生了两大宗教领袖势力，一个是达赖喇嘛，一个是班禅喇嘛。达赖喇嘛，作为西藏的顶尖学者和精神领袖，早已看透中共的嘴脸，作为藏传佛教的传承者，自然不能容忍中共的假丑恶，更不能与之同流合污。在中共不断的逼迫下，达赖喇嘛最终流亡海外。 在毛死后，中共恢复了一点元气，就开始了对西藏的宗教文化长达几十年的破坏。 1989年，中共高调主导了寻找十世班禅转世灵童，最终在中共的干预下，选出了转世灵童，逐步取代了达赖喇嘛的宗教领袖地位。
照理来说，中共扶持班禅上位，接管西藏地区宗教领袖地位，中共应该就放心了。可是，西藏地区仍然在不断传出反对的声音。在中共眼里，西藏人民，僧侣喇嘛，都是一群不服从中共管理的刁民。
自毛死后，中共不惜血本，在西藏修筑了大量的公路。大量军警，进驻到了西藏地区，还在西藏地区修筑了多个军事基地。
在江泽民掌权后，为了加强融合，大量汉人被移居到西藏地区。同时，西藏地区大量的文物被破坏，寺庙被拆毁。军警殴打，谋杀僧侣的恶性案件，更是越来越频繁。西藏地区戒严也成为常态。
可以这么说，只要是中共掌权，西藏地区就没有和平和安宁，宗教，文化也会被逐渐破坏殆尽。
希望保护西藏，保护藏区人民，保护西藏宗教信仰的人，前赴后继不断尝试，却都走向了失败。西藏独立，已经成为了最后一个选择。正是因为这样，我支持西藏独立。
我并不是一个高尚的人，但是，我希望世界上尊重信仰自由的人，认同藏区文化，希望保留藏区文化的人，不要沉默。消灭中共，帮助西藏地区实现独立自治，才能还西藏一片干净的蓝天。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>热点话题：无法离开的中国人应该怎么做？</title>
      <link>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/guocdarticles/plan12/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/guocdarticles/plan12/</guid>
      <description>无法离开的中国人应该怎么做？ 往一个蚂蚁窝不停灌水，蚂蚁就会迁移到更加适合生存的地方。蝼蚁尚且懂得选择适合的生存环境，何况是人呢？
大家好，针对当下中国的情况。我们今天来探讨一个非常有争议的话题，无法离开的中国人应该怎么做？
近期，根据多个媒体报道，中国大陆资产超过百万美元的高净值人士，近年来持续不断离开中国，2023年离开的高净值人士预计会突破100万人。除了少部分因为旅游，探亲，商务原因短期离开中国的人，大部分的高净值人士，都选择移民。移民的同时，他们拥有的庞大资产，也随着他们转移到了国外。
移民的原因有很多，但归根到底，道理都一样。中国大陆，已经变得不再适合人生存。
在这片土地上，中共不断利用网络，媒体撒谎，出动军警镇压人民。政府不断制造人祸，让老百姓一次次经历苦难。法律无法保障私有财产，人民没有基本的人权，甚至连生存权都岌岌可危。长期被谎言洗脑的人，甚至丧失了作为人而应该具备的判断能力。整个国家充斥着谎言与暴力。
看清时局，选择离开中国大陆，已经成为了高净值人士的必然选择，也成为了越来越多中国人的理想。
然而，理想很丰满，现实却总是很残酷。绝大部分的中国人，并不具备离开中国大陆的条件。甚至有很多人不愿意离开中国，仍然在享受着中共制造的谎言，过着浑浑噩噩，纸醉金迷的生活。
我们比对了多家移民机构，得出了自己的独家分析。中国人想要合法移民，或者获得在他国的居住权，通常有如下几个门槛。
首先，想要移民的人需要克服语言障碍，语言水平至少需要达到能和当地居民正常沟通的水平。其次，需要支付一笔二十至五十万人民币的移民中介费用。最后，还要预留一百至两百万人民币的费用，用来支付移民旅程发生的费用，以及移民后安家的费用，也要用这笔费用帮助自己度过移民后的失业阶段。想要过这三关，从时间上来说，大约需要半年到一年半，从现金来说，至少需要五十万人民币。
这样的门槛，对于高净值人士来说，并不算高，但是对于绝大部分中国大陆的老百姓来说，仍然是遥不可及的。
那些无法离开中国大陆的中国人应该怎么做呢？
这个问题，目前并没有十全十美的答案。中国人也只能经历时代的浪潮，在时代里找出答案。虽然如此，中国人还是需要未雨绸缪，尽量做好准备。
以下，是我们的一些建议，希望能够帮助到无法离开的中国人。 先说一些通用的建议。这些建议适用于绝大多数受过教育的中国人。 第一个建议，学会翻墙，并预备多个备用的翻墙软件，保持信息通畅。哪怕无法离开，也要随时看新闻，了解世界上正在发生的事。如果有多余的精力，可以多看一些时评，历史资料，逐步建立对普世价值的正确认知。
第二个建议，保住当前的收入，尽量减少持有的负资产，减少不必要的支出。如果当前的收入在未来有可能会削减，或者会丧失掉，那么，请尝试利用业余时间做一些兼职，或者尝试一些别的赚钱途径。
第三个建议，保持人性中的良善，善待父母，亲人朋友，动物。保持对正义的追求，不随波逐流，不做违背良心的事，维持一个较高的道德水准。在力所能及的范围内，尽量多做一些好事。
第四个建议，当你发现身边的人被谎言蒙蔽，认知错误时，请先仔细观察那个人，评估帮助其认清谎言的风险。如果风险在可接受的范围内，就主动与其沟通，帮助其认清真相，建立正确的认知。要说服一个人，是一件很难的事情。不要指望能够成功说服他人，而是要通过交流，将真理的种子，放在别人的意识里。做到这一点就够了。因为人接受一种新的认知，往往不是因为别人的说教，而是因为发生在自己身上的事，使我们体会到先前的错误。
第五个建议，看淡对物质的追求，淡化自己各个方面的欲望，包括生理欲望，顺其自然的生活，尽量保持身体和心理健康。人的欲望越少，弱点也就越少，正所谓无欲则刚。这样，也会使我们的内心更加坚强。
第六个建议，建立对信仰的正确认知。培养自己的信仰，以信仰为根基，安放自己的良心。这一点其实对任何人都是适用的。哪怕你只认同无神论，或者不可知论，刻印在基因里的密码，也会让人体会到对美，对善良的追求。人只要认同真善美，就有良心。
第七个建议，如果你有足够的勇气，请你站出来反共。不管做什么，只要能作出反共的实际行为，哪怕只是举起一张白纸，也能种下反共的种子。如果你没有足够的勇气站出来，那么，请尽量帮助那些因为站出来反共，而遭到中共迫害的人。如果你连帮助他们的勇气也没有，那么，请你不要成为一个告密者，不要做愧对良心的事。
下面，再针对不同的社会群体，给出一些建议。 第一个群体，希望离开中国的人。如果有决心，有勇气离开中国，只是有语言障碍，或者是缺钱。那么，首先，请先对自己做一次全面的评估，如果在未来几年内，你可以通过努力，克服移民的三个门槛，那么，你需要做的，就是制订一个全面的计划，按部就班的克服移民的门槛。
第二个群体，仍然处于工作状态的人。不管你在哪个行业，哪个岗位工作。如果你的工作关系到别人的自由，财产，健康，乃至生命，那么，请保持一份耐心，多一些包容，多一些理解，多一些善意。
第三个群体，掌握一些公权利的人。当你身在体制内，掌握一些公权利时，请不要滥用公权利。当上级要你利用公权利去作恶，去害人，去镇压人民的时候。如果你没有反抗的勇气与力量，那么请尽自己所能，把枪口抬高一寸。另外，掌握公权利，或者说熟悉公权利运作的人，请多花时间，学习普世价值，学习自由，民主，言论自由的理念，培养自己的公民意识，开眼看世界。为即将来到的变革做一些思想准备。
第四个群体，失业的人。失业，并不是一件可耻的事情，当国家经济下行的时候，失业人数增加是不可避免的事情。作为失业大军中的一员，如果能够得到父母，亲友的帮助，度过难关。请你善待帮助你的人。如果你有一定的积蓄，能够支撑一段时间，那么，你需要为积蓄耗尽后的状况做准备。如果你没有任何收入来源，那么请你认真思考自己的生计。当你无论做什么，都无法获得足够的生存资源时，或许，通过反共，去派出所混饭吃，也是一种选择。但是，不管怎么做，千万不要去伤害弱势群体，不要通过伤害弱者，老人获取利益。
第五个群体，处于社交网络中的人。如果你在使用中国的社交软件，社交平台，那么，遭遇审查，被监控，是大概率会发生的事情。很多涉及新闻和政治的话题，中国人无法讨论，甚至连传播普世价值，都会被各大平台打压。面对这样的言论环境，每个中国人心里面，都积攒着一口怨气。但是，正常人还是要提升自己，否则，将和监狱中为了减刑，灌水敲键盘的犯人一样，成为垃圾流量的代名词。中国人在面对重大新闻，公众事件的时候，请多花一些时间和精力去判断是非。不要放弃思考，不要参与网络暴力。
总之，既然我们生而为人，那么，就请不要熄灭人性之光，不要放弃对真善美的追求，哪怕被剥夺了人权，失去自由，也不要轻言放弃。历史一再告诉我们，作恶的，必因恶行招致祸患。中国人虽然活的很痛苦，但只要能保持人性中的善，就有希望看到中共灭亡的那一天！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>热点话题：别让抑郁症毁掉中国的年轻人！</title>
      <link>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/guocdarticles/plan14/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/guocdarticles/plan14/</guid>
      <description>别让抑郁症毁掉中国的年轻人！ 2023年7月5日，华语歌手李玟因抑郁症病情严重，轻生离世。该事件再一次让抑郁症引发公众关注。
抑郁症是一种复杂的心理疾病，其成因涉及多种因素的综合作用。每个人的情况不同，抑郁症的成因可能因人而异。但总体来说，大致有以下几个成因。
成因一，生物学因素。遗传因素可能在抑郁症的发生中起一定的作用。有研究表明，抑郁症在家族中具有一定的遗传倾向。此外，神经质的不平衡，如血清素，多巴胺和肾上腺素，也与抑郁症的发生相关。
成因二，生理因素。某些生理疾病或医学条件，如慢性疼痛，癌症，心脏病，睡眠障碍等，可能导致身体状况下降，从而增加抑郁症的风险。
成因三，药物和物质滥用。某些药物，如某些抗高血压药物，激素药物，镇痛药物等，以及滥用药物或酗酒可能导致抑郁症的发生。
成因四，心理社会因素。心理和社会因素对于抑郁症的发生起着重要作用。个体的心理健康问题，如自尊心低，负性思维模式，人际关系问题等，都可能增加患抑郁症的风险。此外，生活事件的压力，如失业，丧失亲人，婚姻破裂等，也可能触发或加重抑郁症。
在中国大陆，过去20年间，精神障碍和抑郁症发病率呈爆发式增长，患者年龄也在明显下降。根据2023年2月，中国科学院心理研究所发表的《中国国民心理健康发展报告》披露，中国成年人抑郁风险检出率为10.6%。其中，青年为抑郁高风险群体，18岁至24岁年龄组的抑郁风险检出率达24.1%，显著高于其他年龄组；25岁至34岁年龄组的抑郁风险检出率为12.3%，也显著高于35岁及以上各年龄组。与此同时，精神焦虑风险检出率的年龄差异也呈现类似趋势。经横向比较，当前中国人罹患精神疾病的风险，远远高于其他国家。
在中国，那些被“国安”，“国保”，“警察”，“城管”，曾经被监控，谈话，控制甚至被调查，被拘捕，被迫害的人，更是容易罹患抑郁症。
中国的年轻人，只要智力没有问题，都会反思生活中各种各样的问题。新闻联播天天说祖国强大，为什么很多人找不到工作。
全世界的人都可以在网络上发表自己的看法，为什么唯独在中国就不行。
别人能用的手机软件，能用星链网络，为什么中国人就不能用。
为什么改革开放了几十年，中国人还是没有自己的选票。
整个世界都在走向民主和文明，为什么中国还在走集权专制的道路。
这样的思考，是人性的体现，也是人的基本需求。
还在中国的年轻人，是改变中国的最大力量，也是中国的希望，在这里，我们呼吁。不要让抑郁症毁掉中国的年轻人。
改变生物，生理，药物这三个诱因很难，但我们却可以做一些力所能及的事情，改变心理和社会这个因素。
如果你身边有人罹患抑郁症，请给与他们正常的尊重，尽可能的包容，理解他们。
如果你的子女，对中国有不同的观点和看法，甚至是反共，反独裁专制，你可以不赞同，但是请不要剥夺子女表达的权利，更不要用言语伤害他们。
如果你的老师，学生，突然发表了自己反共的看法，或是自由民主的言论，观点，请你不要做告密者，尽量减少他们遭受网络暴力的风险。
请珍惜生命！轻生不能解决问题，生命一定可以找到出路！
如果您需要相关的资讯和协助，请拨打在影片下方的联系电话。
改变中国，是人类的历史使命。推翻中共，从你我做起！
中国大陆（+86）：希望24热线 4001619995
香港（+852）：撒玛利亚防止自杀会 23892222；明爱向晴轩 18288；生命热线 2382 0000
澳门（+853）：澳门明爱生命热线 2852 5222
台湾（+886）：生命线 1995；张老师服务专线 1980；台湾自杀防治中心 0800 788 995</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
