<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>offline on GUoCD</title>
    <link>https://guocdorg.github.io/guocd/authors/offline/</link>
    <description>Recent content in offline on GUoCD</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <copyright>Copyright © 2023</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Jul 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://guocdorg.github.io/guocd/authors/offline/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>反共方案：抗争运动</title>
      <link>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/guocdarticles/plan1/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/guocdarticles/plan1/</guid>
      <description>1. 思考准备阶段。 发起抗争运动应该避免盲目，和非理性。抗争运动要获取更多的共鸣和更广泛的社会认同，就要尽量贴近当前的时政热点。比如说，中国大陆某一天，因为削减养老金而引发了警民冲突。借该热点事件，于其后一周内策划一次抗争运动，将会取得比较明显的效果。
1.1，明确运动的目标，设计运动的口号。 发起运动前，应该设定一个能够实现的最低目标。比如说，散发5000份宣传单；获得一些人的认同，传达下一次聚集的目的地，时间等信息。目标的设定不宜太宏观，太遥不可及。否则容易造成思想上的混乱。 发起运动前，最好设计一系列的运动口号。
1.2，如何设计抗争运动的宣传口号？ 一个好的宣传口号能够概括和传递抗争运动的主要诉求和目标，同时也能吸引和激发更多人的参与。以下是设计抗争运动宣传口号的几个要点：
1.2.1，简洁有力：口号应该简单、易懂、记忆性强，能够在短时间内传递主要信息。它应该尽可能地用简单的词汇和语句，同时也要体现出抗争的决心和力量。
1.2.2，直接表达诉求：口号应该直接表达抗争运动的主要诉求和要求，能够让人们立刻明白该运动所争取的目标。例如，“抗议剥夺我们的权利”或“维护劳动者权益”。
1.2.3，突出主题：口号应该突出运动的主题和目的，能够让人们对该主题产生共鸣和关注。例如，“人民权利不容侵犯”或“气候变化不容忽视”。
1.2.4，表现抗争态度：口号应该表现出抗争者的态度和信念，能够让人们感受到抗争的决心和力量。例如，“无声不代表没有人”或“我们的声音必须被听到”。
1.2.5，多样性和创新：宣传口号应该多样化，不仅仅是简单的口号，也可以是歌曲、标语、横幅等形式，甚至是利用社交媒体和网络平台进行宣传。 在设计口号时，还需要结合具体情况和运动的特点进行创意和设计，让口号与抗争运动产生联结和共鸣。同时，要注意，比较激进的口号，可以是“打倒某某人”，但不能说成“杀死某某人”，因为后者已经可以视为一种人身威胁，是法律和道德都不容许的。太过激进的口号，不仅会吓退参与者，也更容易让人产生反感。
2. 策划阶段。 2.1，指定主要组织者和策划团队。 具体的抗争运动，要尽量避免因为无组织造成的混乱状态。组织的形式可以灵活多样，可以考虑根据抗争运动的预计参与人数，活动范围，在运动前指定某几个人，负责具体的事项。前期的组织成员和策划团队，应该尽量在思想，观点上达成统一，最好设定一个能够识别身份的暗语，这样做能够起到反渗透，反侦察的作用。可以提前用免费邮箱账号注册一些通信软件账号，作为临时使用的工具，这样既减少了个人信息的暴露，又增加的组织活动的通信渠道，更好的保障了活动中的信息沟通。
2.2，确定参与运动的人群和组织形式。 确定参与运动的目标人群，有利于更有效的组织人员活动。但应该尽量考虑目标人群的能动性和效率，比如说，目标人群应该尽量避开老年人，儿童，残障人士。应该尽量以学生，工人，无业游民，商贩业主，打工族等为主要目标人群。 抗争运动可以采用多种不同的组织形式，以下是一些常见的形式： 游行和示威：这是最常见的抗争形式之一。人们会聚集在公共场所，手举标语和横幅，高呼口号和歌曲，向政府和公众表达诉求和要求。 集会和罢工：集会和罢工是一种强有力的抗争形式，能够集中和展示抗争者的力量和决心。抗争者会在某个地点集会或罢工，通过静坐、罢工等方式向政府和公众施压，表达诉求和要求。 网络和社交媒体活动：随着互联网和社交媒体的发展，越来越多的抗争者开始利用网络和社交媒体进行组织和宣传。例如，通过发起在线请愿书或组织社交媒体运动，来传达信息和争取支持。 非暴力直接行动：非暴力直接行动是一种非常有力的抗争形式，它包括不合作、反对、文化干扰和直接行动等多种手段，以阻止或干扰政府或企业的正常运作。例如，和平示威、堵路、占领公共场所等。 采取什么样的抗争形式，与具体设定的目标高度相关。但不论是什么样的抗争形式，都应该尽量避免使用极端暴力，和大规模冲突。因为，极端暴力和大规模冲突，往往非常容易失控，而导致不可预测的后果。
2.3，策划宣传和媒体策略。 宣传和媒体对于一次有组织的抗争运动来说也很重要。在中国大陆的朋友，在宣传和利用媒体时，要重点考虑保护自己，尽量采用不留痕迹的方式进行宣传，比如说，在没有监控的公园或广场进行宣讲，传话。在一些宣传栏上粘贴为运动设计的小广告。在没有监控的商业场所散发宣传单。 如果不在中国大陆，则可以利用社交软件，社交平台进行宣传，制作宣传影片，结合实地宣传，灵活多样的开展宣传活动。
2.4，确定运动的时间和地点。 策划一次抗争运动，一定要充分考虑时间和地点。地点尽量选择一些有特征，人流量较大的地点。处于安全性考虑，抗争运动的具体时间可以提前几天再确定，但一定要为准备抗争运动留够时间。要尽量避免因为时间仓促造成的无序和混乱的状态。
3. 开展阶段。 当运动开始时，需要根据前期设定的目标，有计划的开展不同类型的活动，以下针对每个类型的活动的具体实施进行梳理。
3.1，游行示威活动。 以下是游行示威活动的一些具体实施步骤：
3.1.1，预先准备：准备必要的道具，例如标语、横幅、传单等宣传资料，并将宣传资料事先分发给参与者和路人，宣传活动的目的和诉求。
3.1.2，集合地点：在规定的时间和地点集合，组织参与者按照规定的顺序和组织形式排队。
3.1.3，行进路线：行进路线必须明确。因为游行参与者体力和身体素质参差不齐，所以行进的路线不宜太长。同时也要考虑道路的容量和道路网络的连通性，因为道路容量越低，意味着政府封堵道路越容易实施，道路的连通性越好，也就意味着参与者可以随时改变路线，进退都能够灵活选择。
3.1.4，维护秩序：借鉴历史，我们发现，政府往往会采用使用大量维稳人员冲击游行队伍来干扰游行，也会派遣少量便衣，伪装混入游行队伍进行内部破坏。这些情况往往都是无法避免的，当遇到突发状况时，保持一定的秩序，能够有效的对抗这一类情况，保证游行达到预先设定的目标。
3.1.5，现场发言：现场发言可以在行进过程中进行，也可以在到达终点后再进行，也可以结合二者，灵活运用。各有利弊，行进过程中进行发言，可以不断吸引目标人群加入游行队伍，扩大游行的效果，但也更容易被破坏者混入其中。因为不方便携带较大的扩音设备，行进中的发言，不适合进行长时间演讲，更适合一边行进，一边喊口号。到达终点组织现场发言，可以让焦点更好的集中，以便向参与者和路人进一步宣传活动的目的和诉求，以及相关问题的解决方案。
3.1.6，撤离现场：在中国大陆的朋友，一定要充分考虑政府的抓捕套路，政府往往会拟定一系列的抓捕方案，对运动的组织者和游行结束时落单的人进行尾随抓捕。撤离现场时，组织者应该采取一定的反侦察手段，避免被抓捕。比如说，戴上假发，口罩，换衣服。进入商场，医院，停车场，从别的出入口离开。普通参与者撤离时，应该最大程度避免落单，最好能够以战术三角的方式行进，直到撤离现场。 海外的朋友，撤离现场时往往比较容易。但组织者也需要有一定的反侦察意识，主要是为了防范撤离后被跟踪尾随，和被抢夺破坏游行成果资料。在活动过程中，最好能迅速识别中共在海外培植的爪牙。他们往往也是学生，老师，普通人，他们会装作抗议者混入，破坏游行中用到的道具，刻意制造矛盾冲突。如果发生这样的情况，组织者一定要迅速组织人员处理。如果他们破坏游行用到的道具，或者打人，那么他们已经触犯了法律，我们不应该忍让，应该奋起反抗。最好能够立刻控制住破坏者，收集组织证据，让他们失去行为能力，事后再交给警方进行处理。如果破坏者破坏道具后逃跑，组织者应该客观评估受损状况，以及追上，抓捕破坏者的可能性。因为，中共的爪牙开展破坏行动，往往是精心设计过的，实施抓捕和反制的难度很大。
3.2，集会活动。 3.2.1，准备工作：在选定的时间和地点，准备必要的道具，例如标语、横幅、传单等宣传资料，并将宣传资料事先分发给参与者和路人，宣传活动的目的和诉求。
3.2.2，集合地点：在规定的时间和地点集合，组织参与者按照预定的顺序和组织形式参与集会。地点最好选择宽阔，交通便利，四通八达的地点进行。
3.2.3，发言人：为集会准备一位发言人，代表集会的组织者向参与者和路人宣传活动的目的和诉求，以及相关问题的解决方案。发言人必须具备一定的演讲能力和知识储备，能够掌握场面和把握节奏。
3.2.4，维护秩序：集会现场需要维持一定的秩序，必要时，可以组织自己的志愿者或雇佣保安人员，维护秩序和安全。
3.2.5，现场签名：在集会现场，可以组织签名活动，向参与者和路人收集签名支持，以进一步扩大活动的影响力和社会支持力。但这一环节并不是必要的，因为涉及个人信息，这或许也会给在中国大陆的朋友带来很大的麻烦。
3.2.6，媒体宣传：在集会期间，可以邀请媒体记者或自行拍摄照片和视频，以便将集会的情况和诉求传播到更广泛的社会群体中去。但上述的宣传无法在中国大陆实施，在中国大陆的人受到严格的控制，无法利用新闻媒体和网络传播消息。考虑到对中国大陆参与者的保护，最好选择口耳相传的方式进行。
3.2.7，解散并撤离现场：集会结束，最好能够迅速撤离现场。此过程时间越短，越能有效降低敌对势力造成的破坏和风险。
3.3，发起罢工。 这里，分别针对中国大陆和其他国家两种情况进行说明。
首先，中国大陆所有的工会或劳工组织都是中共的下属机构，这也就意味着，想要通过这些组织开展罢工，是完全不可行的。中共的企业，长期受中共的控制，对于员工的利益诉求一向是包容度非常低的，更不会支持罢工运动。而实际情况往往是，哪怕不是罢工，员工也会因为一点点利益诉求而丢掉工作。在这样的大环境下，文明社会中发生的罢工运动，是很难形成的。但利益的诉求会向失业转化，也就是说，中国人在工作中利益诉求无法表达，长时间的积累，最终爆发，就会选择主动辞职，走入失业大军。 而在文明社会的罢工，则是可行的。以下就是一种正常的实施方案。
3.3.1，组织工会：罢工通常由工会组织发起。如果没有工会，可以考虑创建一个，或者寻找其他类似的组织，例如劳工权益组织，来协助发起罢工。 确定诉求：在发起罢工之前，必须明确诉求，即罢工的原因、目的和要求。必须考虑到罢工的影响和后果，并确保诉求的合理性和合法性。
3.3.2，筹备资金：罢工需要资金支持，例如工会会费、捐款和其他赞助。必须确保有足够的资金，以维持罢工期间的日常开销和支出。
3.3.3，组织罢工投票：在确定诉求和准备资金后，必须向工会成员发起罢工投票，以决定是否发起罢工。罢工投票应该充分讨论和辩论，确保得到成员的支持和认可。
3.3.4，确定罢工形式：罢工可以采取不同的形式，例如全面罢工、部分罢工、替代性工作或其他形式。必须根据实际情况和罢工的目的来确定罢工形式。
3.3.5，策划罢工计划：罢工计划应该充分考虑到组织、策划、执行、监督等方面的问题，以确保罢工的效果和成功。必须考虑到各种可能的情况和后果，并做好应对措施。
3.3.6，通知雇主：在决定罢工后，必须向雇主通知罢工时间、地点和形式。必须确保通知到位，并充分讨论和沟通，以避免不必要的冲突和影响。
总之，发起罢工是一项复杂和有风险的行动，必须充分考虑到各种因素和可能的后果。在实施过程中，必须遵守相关法律法规和政策规定，并确保安全和秩序。只有这样，才能有效地维护工人权益，并产生积极的社会影响。
3.4，利用社交媒体和网络平台发起和推广运动 在中国大陆，利用社交媒体和网络平台有一定的难度，所有中国网民使用的软件，全部都受到中共的严格管控，想要利用社交媒体和网络平台进行媒体宣传，目前存在技术和市场两个门槛。使用国外的软件，需要技术，而且使用国外的软件，对于传播来自中国大陆的信息，效果也非常有限。如果要突破技术上的限制，那么学会科学上网，使用国外软件，是最直接有效的方法。而学会科学上网也将逐步成为每一个中国大陆公民要学会的必备技能。 社交媒体和网络平台成为了现代抗争运动中极其重要的工具。以下是一些利用社交媒体和网络平台发起和推广抗争运动的方法：
3.4.1，设计宣传素材：在社交媒体和网络平台上，图像和视频等视觉宣传素材可以迅速传播并引起共鸣。设计具有视觉冲击力的宣传素材，包括海报、标语、动画、视频等，以吸引关注并传达抗争运动的诉求。
3.4.2，创建社交媒体账户：创建社交媒体账户，比如Facebook、Twitter、Instagram、YouTube等，用来传播抗争运动的消息，宣传活动和集会，并与其他组织、支持者和媒体进行互动和合作。
3.4.3，利用互联网平台：创建一个网站或者使用一些平台来发布在线请愿书和支持文书，以增加支持者和宣传抗争运动。
3.4.4，利用网络直播：使用网络直播服务，在抗争运动期间直播活动，让更多人能够看到和支持抗争运动，增强其公众认知度和影响力。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>反共方案：革命</title>
      <link>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/guocdarticles/plan2/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/guocdarticles/plan2/</guid>
      <description>反共方案：革命 说起革命，首先我们要知道什么是革命。 革命是指通过暴力或非暴力手段，推翻现有政治、经济、社会制度和文化形态，建立新的政治、经济、社会制度和文化形态的行动。革命常常是由一部分人或组织牵头，动员广大群众参与。革命的本质是一种彻底的改变，它旨在通过推翻现有的政权，建立新的政治、经济和社会制度，实现人民自由、平等、幸福的目标。革命是一种历史现象，在人类社会发展的不同阶段都会出现，其历史影响和社会影响都是深远的。 这里要说明的是，革命并不是目标，而是一个运动过程。
第一点，革命案例。 下面，我们例举三个距今最近的，而且取得成功的革命，再分析身处中国大陆，我们应该如何进行革命。
第一个，缅甸革命。 缅甸的革命起源于2021年2月1日，缅甸军方发动政变，推翻了文选政府并掌握了政权。这引发了广泛的抗议和反对，数十万民众走上街头，要求恢复民主和文选政府的执政。政变后的军政府采取了严厉的镇压措施，但并未能够压制抗议活动。
缅甸革命的高峰期是在2021年3月，这时候抗议活动变得更加广泛和有组织化。民众采取了多种方式来抗议，包括罢工、示威游行和文艺表演等。他们的主要诉求是释放政治犯、恢复民主制度、结束军政府统治和建立联合民主政府。缅甸革命持续了几个月，期间发生了大规模的抗议、暴力冲突和政府镇压。
缅甸革命的最终结果是，军方未能消灭抗议活动，反而遭受了外部制裁和国内的日益增强的反对力量。经过长时间的政治斗争和外交努力，缅甸各方于2022年1月16日达成了政治共识，恢复了民主制度。文选政府重新执政，结束了长达一年的军事统治。
缅甸革命之所以成功，有以下几个原因：
原因一，民众的广泛参与和组织：缅甸的革命得到了广泛的民众支持和参与，抗议活动由各种组织和社群发起，形成了有组织、有力量的反对军政府的力量。
原因二，国际压力和制裁：国际社会对缅甸军政府的政变和镇压表达了强烈谴责，对缅甸实施了制裁，削弱了军政府的实力和信誉，同时为民主力量提供了外部支持。
原因三，文选政府的政治智慧和外交策略：文选政府与其他国家、组织建立了广泛的联系和合作，积极寻求国际社会的支持和帮助，最终在政治斗争中取得了胜利。
原因四，军方内部的分化和动摇：军方内部存在不同的派系和观点，一些高层军方对于军政府的统治和政变持有不同的态度，有些人支持军政府的行动，有些人则对此表示反对。在抗议活动和政治斗争中，这些分化和动摇在一定程度上削弱了军政府的统治能力，为民主力量争取了更多的机会。
总的来说，缅甸革命的成功得益于民众的广泛参与和组织、国际社会的支持和压力、文选政府的政治智慧和外交策略以及军方内部的分化和动摇。这些因素相互作用，共同促成了缅甸民主的恢复。然而，缅甸目前仍面临着政治、经济和社会等多重挑战，未来的发展和稳定仍需要各方共同努力。
第二个，乌克兰革命。 乌克兰革命，也称为2014年乌克兰革命或欧洲广场革命，是指2013年11月起乌克兰爆发的政治示威活动，最终于2014年2月导致乌克兰总统维克托·亚努科维奇被迫下台。此次革命的结果是，乌克兰政治体系发生了深刻的变革，国家政权和领导层实现了换届，乌克兰逐渐向西方靠拢，开始向欧洲融入，而与俄罗斯的关系则急剧恶化。
革命成功的原因主要有以下几点：
原因一，广泛的社会动员。乌克兰革命期间，社会各界广泛参与，包括学生、农民、工人、中产阶级等。这些人群在社交媒体上组织并传递信息，从而形成了一股巨大的力量，推动了抗议活动的进展。
原因二，大规模的公众抗议。在革命期间，大规模的公众抗议活动取得了显著成果。这些抗议活动包括广泛的罢工、示威和静坐抗议等形式，使政府不得不回应公众的要求。
原因三，国际社会的支持。乌克兰革命得到了国际社会的广泛支持。许多西方国家表示支持乌克兰民主运动，其中包括美国、欧盟、加拿大等国家。这些国家采取了一系列制裁措施，对俄罗斯采取了强硬的立场，从而帮助乌克兰在国际舞台上获得了更多支持和认可。
原因四，抗议活动的非暴力特点。乌克兰革命期间，抗议活动的非暴力特点非常明显。这使得许多普通民众能够参与其中，并且不会受到暴力镇压的打击。抗议活动的非暴力特点也有助于维持社会秩序和保持公众的支持。
综上所述，乌克兰革命之所以成功，主要是由于社会动员、公众抗议、国际社会支持以及抗议活动的非暴力特点等多种因素的综合作用。
第三个，阿拉伯革命。 阿拉伯革命是指2010年至2012年期间，北非和中东地区爆发的一系列政治和社会变革。这场革命导致了多个国家的政治体系崩溃和深刻变革。其中，突尼斯和埃及的政权垮台最为显著。
阿拉伯革命的过程和结果：
阿拉伯革命的爆发源于突尼斯。2010年，突尼斯的民众爆发了反政府示威，要求总统贝纳·阿里下台。经过持续的抗议和动荡，贝纳·阿里最终下台。这场革命的成功激发了其他国家的民众，引发了阿拉伯世界范围内的反政府示威和抗议。
在阿拉伯革命期间，多个国家的政治体系崩溃，包括埃及、利比亚、也门和叙利亚等。这些国家的政府被推翻或者遭受了重大的政治和社会变革。尽管这些国家在政治和社会变革方面取得了一定的进展，但是也面临了政治动荡和暴力冲突等问题。
阿拉伯革命的成功原因：
原因一，社交媒体的作用。在阿拉伯革命期间，社交媒体成为了传播信息和组织抗议的重要工具。大量的示威活动、抗议活动和行动计划都是通过社交媒体得以实现的。社交媒体的广泛应用使得这场革命得以迅速传播和广泛参与。
原因二，广泛的社会动员。阿拉伯革命中，社会各阶层广泛参与，包括学生、工人、中产阶级、年轻人等。这些人群团结在一起，共同反对政治腐败、经济不公和政治专制等问题。这种社会动员的力量使得革命得以持续并取得胜利。
原因三，全球化的影响，全球社会和媒体的关注加速了阿拉伯国家民主化进程的发展。国际社会和国际组织的支持和干预，也帮助了革命的发展和成功。
原因四，人们对民主和自由的渴望。阿拉伯国家的民众对于民主和自由的渴望，是阿拉伯革命成功的重要原因。这些国家长期被政治腐败、政治专制、经济不公等问题所困扰，民众渴望改变现状，追求更加公正、自由、平等的社会。
总的来说，阿拉伯革命的成功是多个因素的综合作用。这场革命的发生和成功，不仅改变了阿拉伯国家的政治格局，也对全球范围内的民主和自由运动产生了积极影响。
第二点，发生革命的条件及成功革命的原因。 从以上三个案例，我们可以总结出来，革命的发生，需要一些必要的条件。
条件一，社会矛盾的激化。革命通常是在社会矛盾激化的背景下发生的。例如，政治、经济、文化等方面的矛盾和不公从而引发社会不满和抗议，进而导致革命的爆发。
条件二，政治制度的腐败。政治制度的腐败和不公是革命爆发的主要原因之一。当政治制度不能够满足民众的需求和要求时，民众就会通过革命来推翻现有的政治体制。
条件三，经济危机和不公。经济危机和不公会导致社会阶层之间的差距扩大，引发社会不满和抗议。例如，高失业率、通货膨胀等问题都会引发民众的抗议和革命。
条件四，政府的压迫和暴力。政府的压迫和暴力行为也是革命爆发的原因之一。例如，政府对抗议者采取暴力镇压和镇压言论自由等行为，会引发民众的强烈反弹和抗议。
条件五，全球化的影响。全球化的影响也会导致革命的发生。全球化的快速发展和影响，使得民众对于更加民主和自由的社会和政治制度的渴望更加迫切。
总的来说，革命的发生需要社会矛盾激化、政治制度的腐败和不公、经济危机和不公、政府的压迫和暴力等因素的综合作用。只有当这些因素达到一定的临界点，才能引发革命的爆发。
在这里，我们基于常识和中国大陆的现状，基本可以推断得出结论。中国大陆离真正的革命已经不远了。一但中共发动战争，或者动用军队，警察，向人民再次挥舞屠刀，那么革命也必将爆发。
下面我们再来分析一下，以上三个革命能够取得成功的原因。
原因一，革命的国际化。在全球化的大背景下，一个国家的政治走向，不但会影响本国的政治生态，甚至会威胁到全球秩序。中共的崛起，就是当今世界威胁的最好案例。一个国家发生革命或者战争，其他国家基于普世价值选择与正义的一方形成同盟，还是加入邪恶的轴心，已经成为一个无法回避的问题。进入20世纪后，支持民主革命，已经逐渐成为常态，国际社会对极权和独裁的反抗和抵制，会成为革命成功的重要因素。
原因二，网络和媒体披露信息，让全世界知道真相。随着网络和媒体技术的发展，要打造独裁，专制，封闭的国内政治环境，面临的是高昂的成本，和糟糕到极致的经济环境。或许，北韩人民，中国大陆的人民，目前还能忍受当权者的谎言和欺骗，但世界上其他国家的人，都将知道金家王朝，中共政权的恶行，当革命到来的那一天，被革命洗礼的人民，将会走到统治者的对立面。而绝大多数的网络和媒体，会选择站在正义的一方。
原因三，团结和非暴力抗争，逐渐成为主导革命的力量。基于原因一，和原因二，我们可以看到，进入20世纪后，当统治者把屠刀向人民挥舞时，接下来面对的就是真相在国际社会的曝光。一但真相曝光，国内的反抗力量，将获得国际社会的广泛支持。
这里要说明一下，革命并不是一个标准化的过程，每次革命的诱因，动力，过程都是天差地别的。我们需要根据实际情况，尽量总结经验，形成对将来革命有利的因素。
第三点，如何发动革命。 下面，我们来探讨一下如何发动革命。
首先，需要明确的是，革命并非轻而易举的事情，也从来没有不发生冲突和流血事件的革命，革命的前期，随着冲突爆发，矛盾激化，旧势力唯一的选择，就是通过手上的权力使用暴力手段进行抵抗，武装力量往往又掌握在旧势力手中，这也就造成了革命先驱流血，牺牲不可避免的情况。革命先驱们，轻则被抓捕入狱，重则被旧势力杀害。这样的现实，要求革命先驱一定要具备慷慨就义的精神和气魄。
针对在中国大陆即将到来的革命，我们拟定了一份实施革命的提纲，供大家参考。
第一步，动员和组织群众。 在社会各界广泛宣传，呼吁广大群众参与革命。 建立具有领导力和影响力的组织，如政治组织、工会、社会团体等，为革命提供组织和领导。 利用互联网和社交媒体等现代通讯手段，加强宣传和组织力量。
第二步，制定革命方案和策略。 成立革命领导委员会，制定革命方案和策略，制定革命计划。 针对不同情况，采取不同策略，如游击战争、示威游行、罢工等。
第三步，争取反对派，分化军队势力，建立军队。 中共是一个庞大的体系，在这个体系中，也存在反对集权和专制的人，在军队中，同样也存在不愿意把枪口指向平民的人。当革命来到时，革命的组织者，应该努力尝试争取这一部分人的支持。分化旧势力的力量。并将这一部分力量转化为革命的助力。 如果条件成熟，革命者应该建立军队组织，招募志愿者，为革命提供必要的保障和支援。可以先发动群众成立民兵小组，进行一些简单的训练，条件成熟后，再成立全脱产的军队，制定军事计划，培训军事人员，准备实施军事行动。
第四步，打击政府统治机构。 利用互联网和社交媒体等现代通讯手段，披露真相，引导民众进一步站在旧势力政府的对立面。 采取针对性的行动，如破坏政府机构、暴力示威、罢工等，逐步削弱政府的统治力量。 在中国大陆，尤其要重点打击的政府机构，是参与对中国人实施网络封锁，新闻封锁的政府机关，和提供技术的国有企业。对这一部分旧势力机构进行重点打击，能够把中国人从信息茧房中释放出来，让人民能够知道真相，看清旧势力的邪恶。同时也能让新闻和媒体回归到其原本的职能，对政府起到监督作用。也能让媒体向国际社会宣传旧势力政府的暴行，争取国际支持。
第五步、建立临时政府 在革命取得成功后，成立临时政府，确保革命成果得以保持和巩固。 对于政府的部分官员和工作人员，可以考虑继续使用其服务。 重建国家机构，推行政治、经济和社会改革。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>反共方案：地下党</title>
      <link>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/guocdarticles/plan3/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/guocdarticles/plan3/</guid>
      <description>第一，地下党的概念。 地下党是指在某个国家政府或外部势力控制的地区，秘密从事政治或革命活动的组织和成员。在中国历史上，最有名的地下党就是中国共产党。地下党的工作，包含了推动革命进程的方方面面。
目前，在中国组建地下党是非法行为，不被中国法律所容许。如果没有任何的思想准备，最好不要轻易的加入任何的地下党，或类似的组织。
第二，成立地下党需要具备哪些必要的条件。 首先，地下党需要有一定的组织能力和秘密工作经验。这是因为地下党必须隐藏于公众视线之外，秘密从事组织和活动，需要具备一定的组织能力和秘密工作技巧。此外，地下党的成员还需要具备一定的革命理论知识和政治觉悟，以便更好地推进革命事业。
其次，成立地下党需要在政治、社会和经济方面具备一定的条件。政治方面，地下党需要面对国家政权的镇压和监视，需要具备一定的反侦查能力。社会方面，地下党需要具备一定的社会基础和群众基础，以便更好地开展地下组织和宣传工作。经济方面，地下党需要具备一定的经济资源和资金支持，以便更好地维持组织运作和秘密活动。
最后，成立地下党还需要有一定的历史背景和社会条件。地下党通常是在革命时期或战乱时期成立的，这种时期具有政治动荡、社会不稳定和法制混乱等特点，有利于地下党的组织和发展。此外，地下党的成立还需要一定的社会支持和理解，以便更好地推进革命事业和维护组织秘密性。
总之，成立地下党需要具备一定的组织能力、政治觉悟、社会基础、经济支持、历史背景和社会条件等多方面的条件。只有具备了这些条件，地下党才能够长期存在并进行秘密活动，从而更好地推进革命事业。
第三，中国大陆是否具备条件成立地下党。 根据当前中国大陆的情况来分析，成立地下党的条件仍有所欠缺。我们可以看到，人民为了争取自己的合法权利，走上街头，但却看不到有效的运作和组织。更多的是无组织，自发的行动。这些可以被称为抗争运动，却不能称为真正意义上的革命。这也从侧面体现了当下中国社会中普罗大众的思想觉悟，人民会为了自己的一点点权利走上街头，但是却没有推翻中共的思想觉悟。甚至绝大部分人仍然对中共的邪恶认识不足。 但按照历史的发展规律来看，中国的经济如果继续下行，各方面的条件会加速成熟，当革命到来的时候，地下党，反对党也会随之出现。
第四，成立地下党的步骤。 地下党组织通常通过秘密方式进行招募，组建和运作。其组织形式和活动方式一般要遵守一定的原则，比如遵循党的纪律和原则，保持党组织的机密性，以及确保活动安全等。组织步骤如下：
步骤一，成立核心小组：地下党组织需要一定数量的核心成员来确保组织的稳定性和可持续性。成员应当是政治信仰相同、背景相似的人。
步骤二，拓展组织网络：小组需要不断招募新成员，建立组织网络。这些成员应当被分为不同的层级，以确保秘密性和隐蔽性。
步骤三，确定组织任务和行动计划：地下党组织需要明确自己的组织任务和行动计划。比如，为维护某一特定政治目标而进行宣传和活动，或为收集情报等目的而进行特定的活动。
步骤四，实施行动：地下党组织需要实施各种行动，比如宣传，抗议，罢工，游行等。
第五，中国大陆的人应该怎样看待这个问题。 借鉴历史，我们可以看到，一个王朝即将被推翻的时候，最先加入反对势力的人，通常都有两种结局，一种是在推翻王朝的运动中丧生，失去生命。一种是坚持到推翻王朝赢得胜利，最终成为了新的掌权者，或规则制定者。 人性总是自私的，每个人都会在风险和利益面前寻求一个平衡点。但是，当有一天，中共把人民逼到只承担风险，没有利益的境地。或者是逼到连基本生存都无以为继的境地。那么，人民必然会反抗，因为不反抗是死路一条，反抗或许还能博取一丝一毫的希望。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>反共话题：中国分裂</title>
      <link>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/guocdarticles/plan4/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/guocdarticles/plan4/</guid>
      <description>菲莉絲·施拉夫利说过：共产主义者和纳粹分子一样，都是我们的敌人，他们的目标是打倒自由世界。我要说：中共，是比纳粹还要邪恶的存在，他们的目的是毁灭一切的正义和良知。消灭中共，义不容辞。
大家好，欢迎来到本频道，今天我们来说一个根据预测的假想话题！
中国分裂。 在此要特别说明一下，今天的内容全部是作者的个人观点。
在讨论这个话题前，我们不得不先说明一下中国的现状。自1949年建国至今，中国，是不是一个领土完整的主权国家呢？答案是否定的，中共不仅把原本属于中国的领土，大量送给了俄罗斯，还主动支持了蒙古国的独立，让蒙古国建国，成为了夹在中俄中间的一个国家，并且，中国一直对日本，台湾，以及和靠近南中国海的国家声明自己对他国领土，领海拥有主权。但却一直不被国际认可，一直是自吹自擂，自说自话。与此同时，中共在新疆，西藏，云南边界，一直在大量向邻国割让领土。纵观历史，除了中共国，任何一个王朝，只有在王朝衰败，被大举入侵的情况下，统治者才会作出分裂国家，出卖国土的举动，而其背负上的，也是千古的骂名。而像中共这样，从国家兴起，到国家强盛，还一再出卖国家领土的。真可谓是旷古绝今。
知道了中国的现状，就不难理解了，在东方这片土地上，历史上从来没有大一统。大一统只是一种被中共宣传利用的概念。而中共宣传大一统的目的也很明确，就是要调动大陆人民的民粹情绪，为了中共的合法性和侵略台湾做铺垫。
回到当下，我们可以预期，中国经济下滑已经开始从趋势变成现实，而随着经济的下滑，中共也将丧失执政的合法性。目前，网上也有一些预测和分析，有一部分人提出了自己的观点，他们认为，随着中共的垮台，中国并不会出现崩溃和分裂的情况。更有可能是陷入乱局，出现溃而不散，乱而不崩的状态。 而我本人的观点则更加悲观一些，我认为中共一旦垮台，中国一定会走向分裂。
这个也并非是纯粹的想象，下面就为大家讲解一下我是怎么得出这样的结论的。
我们可以看一下时间和地理上离中国最近的三个例子，苏联，南斯拉夫，缅甸。 我们先说苏联。苏联的分裂，其原因比较复杂，但总体来说，可以归纳为，苏共的独裁执政模式，是不适合联邦制国家发展的，苏共在执政期间所做的，一直都是从联邦内其他国家攫取利益，用来发展俄罗斯。一党独裁的政治体制，决定了苏联从诞生的那一天起，就无法做到平衡内部利益，公平的解决内部矛盾。这并不是苏共无能，而是体制的设计，本身就存在致命的缺陷，而这样的缺陷又是无解的。
放眼当下，中国也存在类似的情况，西藏，新疆，内蒙古，东三省，两广，上海，重庆，香港，澳门，这些地方与北京中共中央也存在很多矛盾。中共一直在做的，并不是从根本上解决矛盾。因为中共自己也知道，让国家民主化，才有可能解决矛盾，而让国家民主化，人民一定不会选择中共成为新的执政党。所以，我们看到，中共成立了五大战区，在主要城市派驻了大量的军警，甚至通过派驻的军警，对反对自己的人，施加迫害。而目前已经在世界范围曝光的，就是对新疆维族人的大规模迫害，和对西藏人民的血腥镇压。
接下来简单的说一下南斯拉夫。 南斯拉夫的分裂，简单来说就是，一人独裁导致国家经济整体崩溃，最终导致独裁者失去执政的合法性。谎言被戳穿后，独裁者被枪杀，国家陷入混乱后，最终导致分裂。
习近平连任后，中国的整体情况，在很大程度上，也在走南斯拉夫的老路。而中共想要不掉入这样的局面，唯一能做的，也就是动用军警，和维稳力量，更加残酷的镇压人民。更加疯狂的，对人民进行洗脑。更加肆无忌惮的压制言论和新闻自由。但是，聪明的人都知道，解决提问题的人永远不能和解决问题划等号。不解决矛盾，矛盾不会自己消失。一旦矛盾压不住，中国必定分裂。
最后来参考一下缅甸的情况。 可能很多人都以为，缅甸是一个由军政府统治的国家。而实际上，抛开谁来执政的问题不说，缅甸一直是一个处于分裂边缘的国家。缅甸的版图分为七省七邦，国内共有42个政党，2021年1月，缅甸军方发动政变，推翻了2020年11月大选当中高票连任的“民盟”领袖昂山素季。目前，缅甸中央军政府，其势力范围，仅为缅甸中部到南部的核心区域。缅甸政府有样学样，一直对外宣称，七个邦是高度自治，而环绕缅甸七省的七个邦，实际上都是由军阀掌控的国中之国，军阀头子掌握着自己的军队，也控制着每一个邦里的人民。这七个邦的军阀头子，也都各自做着自己的美梦，当着土皇帝。他们之所以不宣布独立建国，一是知道旁边有一个虎视眈眈的中国，二是本身也不想背负国家发展的重任。在他们看来，只要没有外部威胁，自己土皇帝就能一直当下去，根本犯不着顶着风险宣布独立建国。但我们也可以看到，自从英国殖民者离开缅甸，缅甸的政治环境，经济状况每况愈下，虽然农业方面有得天独厚的优势，人民不会饿死，但也只有诈骗集团，黄赌毒这些被文明世界视为毒瘤的存在，会选择在缅甸生根发芽。
缅甸出现军阀割据的局面，可以说是历史的必然，因为中央政府管不到的地方，必然出现民间自治组织来协调社会资源，解决问题，替代政府职能。而民间自治组织一旦发展，必然对抗中央统治。说的通俗一点就是，老大哥管不过来，小弟只能自己管自己，小弟把自己管好了，老大哥又想要插一腿，来刮油水。那小弟干脆就把胸脯一挺，自己做老大好了。
而我们知道，就算中共不垮台，已经有很多地方出现了类似的苗头了，也就是这些年出现的扫黑除恶中，那些被打压的群体。更不要说中共真的垮台了。中共一旦真的垮台，出现独立自治的地方势力，可以说是必然会发生的。而地方独立自治，也就为分裂奠定了基础。
我们简单总结一下。 从苏联的例子，我们知道中共体制无法解决不公平的问题，必然失败。从南斯拉夫的例子，我们看到，一人独裁将导致国家经济崩溃，独裁者失去执政的合法性，最终会失去所有的权利，被赶下台。从缅甸的例子，我们看到，国家执政陷入混乱，地方势力必然崛起，对抗中央。 以上的分析，也就是我得出结论的推理过程。 中国经济衰落，中共必然失去执政的合法性。失去执政合法性，中共必将垮台，中国必将陷入混乱的局面。而当混乱到一定程度，局面变得不可收拾，无法挽回时，中国必然走向分裂。
如果分裂是不可避免的，那中国会如何分裂呢？ 下面，我们来仔细分析一下这个问题。
在这里，我们先不考虑台湾反攻中国大陆，解放中国的可能性。设定一个基本的假设条件，中国的分裂，没有受到战争和第三方势力的影响。 我们从经济利益，历史认同，民族认同感，文化圈，宗教认同，地理因素，境内军事的影响这几个方面说一下，可能出现独立建国的情况。
我们先说因为经济利益因素，哪些地方最容易分裂建国。 中共垮台后，各地政府职能并不会立刻停止，而是会陷入极大的混乱。工业，商业基础较好的地区，往往会由工商业头部企业牵头，组建临时政府，重新整合政府职能，越是人口素质高的地区，越容易走出混乱，回归正常社会生活。当地区自治到一定程度，也最容易实现区域独立自治，最终组建新政府，宣布独立，对抗中央政权。就目前来看，江浙沪，两广地区，福建省，都有可能在分裂后独立建国。而上海也有可能因为已经形成的海派文化圈，加上经济利益的因素，独立建国。
而香港和澳门如果独立，除了经济利益的因素，更多的影响因素，则是当地成熟的公民社会，历史认同感，和已经形成的文化圈。而香港和澳门如果宣布独立，也将是最容易被国际社会认可的。毕竟，除了中国大陆的人民，世界上大部分地区，都知道香港在回归后的遭遇。
我们知道，东北三省和内蒙古，有着大量的矿产，森林，农业资源，满洲国建国后，东北三省的整个工业体系被搭建起来，整个满洲国的GDP曾经达到世界第四，亚洲第一，很多东北人，都幻想过中共会带领着东北重新走向繁荣。然而事实恰恰相反，在中共的统治下，东北三省的经济越来越差，人口外流严重，而对于内蒙古，则是拼命掠夺内蒙古的自然资源和农业资源。如果是基于历史认同感，那么东北三省，和内蒙古，都有可能独立建国。至于版图还能不能组织在一起，目前还无法预测。
新疆，则是中共垮台后，最有可能基于民族认同感建国的地方。尤其是这些年，习近平对新疆进行残酷的压制，迫害新疆的维族人，让全世界都看到了中共的恶行。同样，如果新疆独立建国，也将得到广泛的国际认可。 除新疆之外，云南，贵州，壮族集中的区域和广西的壮族自治区，也是有可能基于民族认同感建国的地方。
西藏，则有可能是以宗教认同为主导因素独立建国的地方。我们要知道，西藏，在历史上，很长时间里，不论是叫做吐蕃帝国，还是乌斯藏，都是一个独立存在的国家，这里的人民大多数信奉藏传佛教，追求内心的平和与安宁。中共建国以后，因为要抢夺土地，实现中央集权，推翻了西藏原有的社会制度，自此，西藏的原有社会制度就一直被渲染成为了“万恶的封建农奴制度”，但只要仔细研究西藏历史，我们会发现，西藏的社会制度，其实是自然经济状态下形成的，是以宗教领袖为主导，以贵族，官员，庄园主为上层精英社会，以平民，农奴为底层的土地私有制社会。最底层的平民，和农奴，确实在为贵族和庄园主工作，但他们也是有自己的土地和私人财产的。而贵族和庄园主，在藏传佛教的影响下，也并不会对平民和农奴进行残酷的迫害。大清帝国的时候，曾有过记者到西藏进行调查，他们发现，在人们眼里贫穷落后的西藏，却很少有人饿死，冻死。哪怕乞丐也不会。而根据历史考察，在近代历史中，出现西藏人民大量死亡的时候，除了1950年墨脱大地震，就是1950年至1951年，中共为了解放西藏发动的内战；1955年，在大跃进过程中引发暴乱，造成大量死亡；1958至1959年，中共为了彻底废除西藏政教合一制度进行的虚假的民主改革，引发的冲突；2006年，中国武警公安边防部队，枪杀75名穿越边境的藏人；2008年，中国动用军警，对示威藏民进行镇压，对僧侣进行殴打迫害，最终导致大量死亡和自焚事件。 可以这么说，自从中国建国，中共将势力延申进入西藏后，西藏就出现了史无前例的流血死亡事件。或许，中共的谎言可以欺骗中国大陆的民众，但西藏人民，不应该，也不会忘记这一桩桩，一件件发生在西藏的血案。 可以说，西藏如果独立建国，其正义性，合法性都是毋庸置疑的。也将得到广泛的国际认可。
再来说一下可能因为地理因素而独立建国的国家，目前看来，有两个省可能因为地理因素而独立建国，一个就是内蒙古，一个就是海南岛。内蒙古本来就位于蒙古国南侧，受地缘政治的影响，在中共垮台后，只要蒙古国不嫌弃，宣布加入蒙古国，也不是不可能的。而海南岛就更容易理解了，海南岛和台湾相比，气候，面积都很相似，而我们看到，从中共执政以来，中共嘴上说要建设海南经济特区，但实际干了些什么事情呢？可以说，除了把海南岛的土地卖给房地产开发商，用来盖酒店，盖住宅出售。其他什么也没做成。工业没发展起来，搞农业，可以种地的土地还被卖掉了，科研更是差了十万八千里。基础能源更是没法看，光看一个发电量就能看出端倪。台湾2023年1月发电量达到20418吉瓦时，而海南岛有多少，保守估计还不到1000吉瓦时。单从一个发电量上看，我们就可以看出来，海南岛和台湾的发展，差了多少。 相信，海南岛的人民也不是傻瓜，看着邻居日子过得红红火火，要啥有啥，在中共统治下，自己的日子一天不如一天。要说心里一点想法都没有，那是不可能的。 只要条件成熟，像好邻居学习，从此走上自由民主的道路，让自己发展起来，过上好日子。我相信，海南岛的人民是不会，也不想错过这样的机会的。因为历史告诉我们，搭错车的代价是沉重到我们无法承受的。
中共垮台后，中国会不会像缅甸一样出现军阀割据的局面呢？我认为不太可能，为什么呢？请听详细分析。 我们先来看一张图，如图所示，目前，中国分为五大战区，从图上我们可以看出来，五大战区分别负责一大片区域的卫戍和维稳任务。我们不妨想一想，如果中共要垮台了，那么，中共的主力军队，会出现在哪里呢？聪明的观众肯定一眼就看出来了，肯定是北京，中部战区里啊。那么我们不妨再延申一下，中共在垮台前，会放心的把武器，装备，人员，放心的留在其他四个战区里吗？肯定不会。那我们就知道了，能让中共苟延残喘一段时间的，一定是中部战区，而中共一定会动用一切力量，死死抓住军权，直到崩溃的最后一刻。当进入中共倒台的节奏时，中部战区和其他四个战区基本就会形成对立的关系。 举个例子来说，某一天，上海反了，宣布独立建国了。中共决定镇压，他会一上来就派出中部战区的部队进上海吗？肯定不会，肯定会要求东部战区完成武装镇压。可这个时候，东部战区除了人，什么也没有，被忽悠来的大头兵半年都没发饷了，想要保持不哗变都很难了。这个时候，东部战区的最高指挥官心里肯定恨死中部战区了，武器全被收走了，手底下士兵半年没发粮饷，都开始饿肚子了，现在出了状况，要我们来当血肉长城，真把枪口指向老百姓，回头国际上一谴责，自己立马就得变替罪羊。什么都不干吧，明天江苏也反了，后天浙江又反了，再多来几个，就算想镇压，军力也不够用了。这么一来，自己还是只能向中央战区提条件，能拖就拖。先把士兵的军饷要过来，再要武器装备，粮食，能要多少要多少。中部战区敢给，东部战区就敢成立军政府。中部战区不给，那么，不好意思。我就按兵不动，中部战区又能如何？而这个时候，其他几个战区，肯定也是类似的心态。脏活累活全自己干，好处全是中部战区的，干完了，自己还没有任何好处，最差可能连人头都保不住，就算是傻子，肯定也是不乐意的。 通过这个假想的例子，我们可以大致推断出来，当中共进入倒台的节奏时，军事力量会越来越向中部战区集中。而其他几个战区的军事力量，很可能会被逐渐抽调走。最终形成空有战区，没有军队的局面。这样的情况，估计也是中共能想到的，防止其他战区发动军事政变的最佳方案了。 那有人一定会问了，中部战区集中军力，就不会产生军阀了吗？其实也并不绝对，想要成为军阀，最终成立军政府，是一项复杂的挑战，如果某个战区的最高指挥官，能够把握住大势，再通过媒体进行宣传，争取到所在地民众的支持，再搞定所在地政府，最终争取到完整的后勤支持。也是有可能拉起造反的大旗，成立军政府的。但就目前来看，中共军方高层中，还没有特别有能力，能完成这一系列操作的人。 如果除中部战区的四大战区军力减弱，地方上是否有可能出现军阀呢？如果没有第三方势力的干预，这样的结果还是很难出现的。因为要想当军阀，首先要掌握一定的军队，而军队的建立，并不是一小段时间就能完成的，而现代军队的建立，更是单靠民间力量无法完成的。如果中共几大战区控制力衰弱到一定程度，更有可能是先出现类似于四川”袍哥“的民间帮派组织，而帮派组织经过长时间的发展壮大，才有可能形成地方军阀。
聪明的观众，一定也发现了。 目前中国的版图里，还有很多省份没有提到，那是不是就表示，他们不会分裂，也没有可能独立建国了呢？
其实也不是，只是说，其他地方，要么位于中部战区内，或者很靠近中部战区。如果造反，很容易被实施镇压，要么就是占不到地利和人和的优势，很难形成有效的反抗。举个例子来说，比如说成都宣布独立，成为新的国家，如果你是新国家的统治者，你会不会考虑把旁边的阿坝州，甘孜州，凉山州拉近新国家的版图里？就算离得很近，就算这些地方也有丰富的自然资源，可是，这些地方实在是太过贫穷落后，缺乏文明，把他们拉进来，只会拖慢自己建国的节奏。而在乱世当中，情况瞬息万变，自然得选择最优解，才能生存下去。作为当权者，最明智的选择，就是先放弃一些贫穷落后的兄弟，等日后自己壮大了，再回过头来拉小弟一把。 同样，如果江浙沪建国，山东，安徽，江西，云南，山西，宁夏，这些地方，在江浙沪的眼里，也是实打实的穷兄弟。 没人管的穷兄弟，或者说经济，文化，各方面都落后的地区，在中共垮台后，必然会走入地方自治的模式。是否能拉起大旗，建立新的国度，就得看是否会出现新时代的李自成了。而进入地方自治，其实也未必是坏事，只要脱离了中共的统治，还是有机会建立公民社会，走向民主和繁荣的。
达到多少人口才适合建立新的国家？新国家如何建立，如何宣布独立？如何获得国际认可呢？我们把以上问题放到下一期节目中来讨论，希望能再次与您见面。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>反共方案：独立建国</title>
      <link>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/guocdarticles/plan5/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/guocdarticles/plan5/</guid>
      <description>弗里德里希·哈耶克说过：共产主义者打着平等的旗帜，却只是通过剥夺他人自由和财产来实现自己的目标。我要说：中共，不仅仅通过谎言剥夺他人的财产和自由，还要通过暴力杀人。谎言治国，天理难容，推翻中共，义不容辞。
大家好，欢迎来到本频道，今天我们来说一下如何建国。 今天的话题，有一个假设，就是假设中共国将要衰亡，走向分裂。
目前，世界上共有197个被普遍认可的国家。在这些国家中，我们选取3个距今最近建国的国家，作为分析案例。看看这3个国家是怎么建立的，又有哪些经验教训值得我们学习呢？
最近的独立建国案例 这三个国家，一个是于2011年7月9日独立建国的南苏丹。一个是于2006年6月3日宣布独立的蒙特內哥羅。一个是于1962年7月1日独立建国的布隆迪。
由远到近，我们先来看布隆迪的历史。
布隆迪是非洲中部地区的一个内陆国家。19世纪后期，布隆迪成为德国东非殖民地的一部分。1916年，第一次世界大战期间，比利时军队占领了该地区，并将其划归为刚果的一部分。1962年，布隆迪独立，成为非洲大陆上被承认的最小国家之一。然而，该国即将迎来内部动荡和政治不稳定。1965年，穆拉盖皮将军在一次政变中夺取了政权，并建立了一个军事政权。而这个残暴的独裁者，并没有让布隆迪走向繁荣和富强，而是带给了布隆迪更大的灾难。1972年，穆拉盖皮领导了一次对胡图族的大屠杀，造成了至少2万人死亡。这个事件导致了布隆迪政治和经济的进一步崩溃。1987年，皮埃尔·布雅亚将军发动政变，推翻了穆拉盖皮政权，并建立了一个军事政权。在接下来的十年中，布雅亚将军领导了改革和政治稳定的努力。1993年，多民族政府上台，但该政府在1996年又被军事政变推翻。自此开始，布隆迪又再次陷入了长达10年的内战，而在这场由于胡图族和图西族两个民族之间长期分歧引起的内战，造成了超过30万人的死亡，也受到了高度的国际关注和谴责。2004年以这场内战为背景的电影《卢旺达酒店》上映，深刻而真实的演绎了当时发生在布隆迪的种族屠杀。直到2000年，在坦桑尼亚城市阿鲁沙签署了《阿鲁沙和平协议》之后，布隆迪才逐渐走出了动荡的局面。2003年，经过持续的政治和经济改革，布隆迪成功实现了和平转型，实现了多党制政治和经济发展。 战乱过去了，政局也基本稳定了，那布隆迪是否就发展起来了呢？并不是，从建国后至今，执政的军政府和独裁者长期的种族灭绝，已经让国民对国家的信心处于崩溃的边缘。布隆迪现在的局势仍然很脆弱，面临着经济衰退、严重的粮食短缺和疾病爆发等人道主义危机。虽然最严重的暴力已经缓和，但政治局势仍未得到解决，国内外的流离失所仍在继续。
布隆迪的历史并不长，而其独立建国，可以说是搭上了二战殖民地宣布独立建国的最后一趟车。而在当今世界格局下，农奴制度和殖民地都已经消失在了历史长河中，布隆迪共和国宣布独立建国的过程已经不具备太多的借鉴价值。但是，布隆迪的历史告诉我们，国家政权，被无能的军政府，独裁者掌握，国家一定会陷入长期的动荡。这个情况和中国建国后也比较类似，只不过，中共刻意宣传了一套民族融合的谎言，掩盖了建国后，对少数名族的长期迫害。而在改革开放后，又通过经济的发展，掩盖了中共以地下党，斗争党模式执政的本质。结合起来看，如果在东方这片土地上建立新的国度，想要走向繁荣富强，一定要向民主世界过度。否则，新国度的灾难永远不会结束。
下面，我们来说一下蒙特内哥罗。 蒙特内哥罗是一个位于巴尔干半岛的小国。小到什么程度呢？我们选择中国大陆的大连市，略微比较一下。蒙特内哥罗，面积约为13800平方公里，略微比中国大连市大一点，蒙特内哥罗人口约为62万。而大连人口约600万。
蒙特内哥罗的历史可以追溯到14世纪。 在中世纪，蒙特内哥罗是塞尔维亚王国的一个领地。但在15世纪初，蒙特内哥罗成为了一个独立的公国。公国的领土曾经很大，但在17世纪末，土耳其人占领了许多地区，使得公国的领土大幅缩小。 在19世纪初，蒙特内哥罗和塞尔维亚一起反抗土耳其人的统治，并在1820年代取得了一些成功。在1878年的柏林会议上，蒙特内哥罗正式获得了独立国家的地位，并被承认为独立国家。 在第一次世界大战期间，蒙特内哥罗加入了塞尔维亚和其他南斯拉夫国家组成的南斯拉夫联盟，并在1918年成为南斯拉夫王国的一部分。 在第二次世界大战期间，蒙特内哥罗成为了德国和意大利的占领区之一。战后，蒙特内哥罗又成为了南斯拉夫联邦人民共和国的一部分。 1992年，南斯拉夫解体后，蒙特内哥罗成为了塞尔维亚和黑山的联邦共和国的一部分。2006年，蒙特内哥罗举行了公投，决定从联邦共和国中脱离独立，成为一个独立的国家。随后，蒙特内哥罗成为了联合国和欧洲国家的成员国。 南斯拉夫解体后，蒙特内哥罗与塞尔维亚组成了联邦共和国，但蒙特内哥罗大部分人民的民意是成为独立的主权国家。2006年5月21日，蒙特内哥罗进行了一次关于国家地位的公投。这个公投的问题是：“您是否同意蒙特内哥罗继续保持独立的主权和国际地位，而不是与其他国家联合组成共和国？” 在这次公投中，大多数蒙特内哥罗人投票支持保持独立，最终结果显示，百分之95点5的选民投票支持独立，参与选举的选民人数为百分之86点3。这个结果意味着蒙特内哥罗将继续保持独立国家的地位，而不是与其他国家合并。 目前，蒙特内哥罗的政治制度为共和制。国家元首为总统，任期为5年，由直接选举产生。政府首脑为总理，由国会任命，无任期限制。议会为一院制立法机构，共有81名议员，任期为4年。 在经济方面，蒙特内哥罗的经济体系为市场经济，经济主要以旅游业和铝工业为主。该国的货币单位为欧元，自2019年起加入欧洲货币联盟。 可以说，虽然仍存在一些问题，但蒙特内哥罗抓住了南斯拉夫解体带来的机遇，通过全民公投，和平完成了独立建国的过程。走向了民主世界。但我们应该认识到，蒙特内哥罗在独立建国前，国内已经有了成熟的公民社会，这也是它能顺利举办全民公投，和平走向独立的重要条件。
回到中国大陆来说，如果中共国经济衰败，最终走向解体和分裂，那么，一些经济发达，人口素质较高，而且人口密集的城市，只要破除中共的虚假宣传，经过一段时间，培养公民意识，最终形成公民社会。通过组织全民公投，宣布独立，和平建国也是可能的。而经济相对落后，文化，人口素质较低的地区。要通过公投实现独立建国的可能性不大。
最后，我们再来看一下南苏丹。 南苏丹位于非洲东北部，是一个年轻的内陆国家，南苏丹本来属于苏丹领土，苏丹总统1983年宣布在全国实施伊斯兰法，由此引发了第二次苏丹内战。经过21年的内战后，苏丹南北方于2005年1月9日，签订了《全面和平协议》，结束了长达21年的内战。而苏丹南部地区也争取到了自治权，这也为南苏丹独立奠定了基础。几年后，南苏丹举行了全民公投，决定是否独立建国。而结果也不出意外，高达百分之98的人民，认为应该独立建国。南苏丹于2011年宣布独立建国，正式脱离苏丹统治。 在苏丹统治期间因为内战造成的损失和破坏，使这个国家变得千疮百孔，哪怕是独立建国，也很难将南苏丹从水深火热中拯救出来。 自2013年内战爆发以来，南苏丹已经遭受了数千人死亡，数百万人被迫流离失所，以及基础设施、房屋和农业被摧毁。内战使南苏丹成为了世界上最不稳定和最危险的国家之一。 尽管自2018年起南苏丹政府和反对派签署了一项停火协议，但仍然有暴力事件发生。政治动荡和贫困也持续存在。南苏丹仍然是一个极度贫困和落后的国家，国内许多人面临饥饿和贫困。 南苏丹自独立以来，南苏丹一直面临着政治和社会的挑战，包括内战、贫困、饥荒和疾病的流行。 虽然情况不容乐观，但南苏丹仍有希望再次走向繁荣。根据《全面和平协定》，南苏丹实行三权分立和两院制，行政、立法及司法独立。南苏丹国会分为上议院和下议院，是国家立法机构。司法机构由最高法院、上诉法院、高等法院及其他法院组成。最高法院由院长、副院长和五名法官组成，全部皆由总统提名。 根据《南苏丹共和国宪法》，总统是国家元首，副总统是国家副元首。2020年2月成立的联合政府包括五位副总统。 南苏丹经济落后，很大程度上是由于国家工业结构失衡造成的，国家严重依赖石油开采和出口。而整个国家的基础行业都极度落后。 但我们有理由相信，只要坚持走自由民主和法制的道路。南苏丹仍然有希望再次走向繁荣和富强。
可以说，南苏丹的独立建国过程，虽然是通过全民公投实现的。但在公投前，整个国家用了21年，经历了血与火的洗礼，才让人民，建立了全民意识，产生了独立建国的认知。
回头看当今的中国大陆，我认为，如果中共国衰落，走向解体，分裂。地区之间的冲突是不可避免的，而就中国的总体国民素质而言，目前691个城市中，仅有极少数的城市具备形成公民社会的条件。而长期无法形成公民社会的地方，混乱和暴力冲突是无法避免的。特别是那些被中共党文化长期洗脑的城市，新的流氓无产者一定会成为混乱的源头。各个地方都会经历不同程度的苦难，最终走出困局的时间也会有很大差别。
以上就是离我们最近的三个独立建国的国家案例。 总的来说，独立建国可以通过和平的方式进行，也可以通过暴力的方式进行。但无论哪种方式建国，前面欠下的债，也是一定要偿还的。前期造成的破坏越厉害，后面的发展和恢复越困难，长期发展不起来，哪怕没有战争，就这样消失在历史长河中，也不是不可能的。 而就未来的中国大陆来说，自治地方政府组织全民公投，宣布独立。地方政府组织武装力量对抗中央政府，以军政府为主体宣布建国。这两种情况都是可能的。
我们再来看一下，达到多少人口适合建立新的国家呢？ 其实这个问题并没有一个标准答案，目前公认的197个国家里，一半的国家人口在700万人以下。而末尾的几个国家，更是连10万人都不到。可以说，对独立建国来说，相比人口而言，更重要的是公民社会这个基础。
我们在前面的案例里一再说有了公民意识，就可以建立公民社会，有了公民社会，就有了独立建国的基础。那什么是公民意识呢。其实简单来说，就是在一个区域里的人民，真的把自己当作这个地方的主人，而不是路过的人或是寄居的人。有了这样的意识，相应的就会产生践行主人权利的渴望，大多数人都把自己当作主人，都开始按照一定的社会道德规范践行自己当主人的权利，公民社会也就形成了。
在这里，不得不提一下中共，我们知道，人的本性也是追求安稳的，人一旦定居在一个地方，自然会萌生公民意识。产生公民意识的人多了，自然也就会形成公民社会。那么，中共是如何解决这样的矛盾呢？可谓是，无所不用其极，谎言治国，暴力治国，否定个人财产，把所有资源收归国有，把传统的道德观破坏殆尽，搞枫桥模式，鼓励人民内斗，滥用私刑，破坏法制等等。能想到的，中共就干得出来，可谓是罄竹难书啊。 而中共在破坏公民社会这件事上，取得的成就也是非凡的。远的不说，就说最近三年清零封城发生的事，我们看到，很多白卫兵都站到了最前面，干着最无耻，最下流的勾当。而这些人，却往往是我们的邻居，甚至朋友。良心蛋糕店被罚款，良心生鲜店被强制关停，民众自发组织物资供应链，被暴力镇压。小小的一个社区组织，不仅能够派人入室抢劫，还能调动民警。这些文明世界无法认同的社会乱象，不正是中共破坏公民社会的成果吗？而吸取了中共给我们的教训，将来我们在独立建国前，建立公民社会的过程中，一定要选贤任能，让有良知，有道德的人引导大众，不能再重复流氓无产者的老路。
如何重新培养公民意识，形成公民社会呢？其实说简单也简单。我们只要破除谎言，追求良知和正义，让新闻媒体正常发声，真正起到监督国家，监督社会的作用。只要一段时间，人民自然能够分辨是非。
如何宣布独立？这个过程应该如何进行呢？ 这里，我们要分开来说。如果是军政府，要怎么宣布独立？如果是成立临时政府，通过公投，又怎么宣布独立？ 如果是军政府，手上肯定会有一定的军队。换言之，也就是掌握了一定的武装力量。头脑清醒，有一定觉悟的军政府，会在宣布建国前，先争取民意支持，并联系工商业龙头，和社会各界精英，商谈建国的细节，而手中的武装力量，主要是用来对抗来自中央的暴力镇压。起到防止渗透和自卫的作用，而不是用来逼迫人民，承认自己的执政合法性。而在建国后，军政府也一定要向执政党转变，最终实现宪政。台湾就是从军政走向训政，再走上宪政的最好案例。而使用武力逼迫人民承认自己执政的军政府，其实也就是在走独裁，专制的老路，这样的军政府，就算宣布独立建国，想要过度到宪政，走向民主和文明，基本也是不可能的。 我们看布隆迪的例子就知道了，每一次军阀上台，他们唯一会做的，就是通过屠杀别的民族，争取本民族的支持。这不仅仅是历史的延续，更是军阀的素质造成的，布隆迪的军阀，他们不懂经济，不懂政治，更不懂民生，也不理解国际社会，更是缺少进入西方社会学习文明的机会。而这样的人一旦掌权，除了烧杀抢掠，别的一概干不了。 处在乱世的人民也一定要对执政党保持警惕的态度，不能盲目的信任。因为当你把权利交给政府时，往往也就注定了你日后的命运。
相比于军政府，临时政府往往是由反对党，或者地下党组成的，临时政府中甚至会大量保留前政府的官员和工作人员。这个情况和独立建国其实并不矛盾，但临时政府，应该尽最大努力，防范来自中央政府的渗透和策反，还要防范流氓无产者窃取胜利果实。就这点来说，中华民国政府可谓是一个最具代表性的案例，本来只要结束内外战争，就可以实现宪政，走向民主和自由。可是，由于官员被策反背叛，被中共渗透，最终革命的果实，被中共窃取，中国人也陷入了几十年的一党专制。在当今的世界，和平是文明世界发展的主旋律，临时政府建国的方式，更可能的是通过发动全民公投的方式进行，而不是内战。 总的来说，通过临时政府宣布独立建国，前期，要宣传自己的政治理念，争取国民支持，争取广泛的社会认同。联系，并启用社会各界的精英人士，争取各行各业的支持。也要尽最大努力，防范来自中央政府的渗透，防范流氓无产者。而临时政府需要在短时间内策划一次全范围的全民公投，要保证公投的有效性，公平性，要让内部和外部媒体都关注公投的进程。在多方监督的情况下，保证公投的公平，防止公投舞弊。也要防止来自敌方势力对公投的破坏。当公投取得成果后，一定要第一时间，通过媒体，向全世界发声。造成国际影响。只有把自己放在占据道义高地的位置，才不怕来自中共的反扑和打击。
不论通过哪种方式宣布独立建国，过程中，都需要最大程度的争取民意支持。有了民意支持，才有调动社会资源的条件，才能协调社会资源为独立建国而服务。也要仔细聆听社会的声音，发现来自敌对势力的渗透和破坏。
最后，我们来说一下，为什么要获得国际认可？以及如何获得国际认可？
我们知道，经济全球化，是随着科技进步，人类发展过程中不可逆的趋势。放眼当下那些仍然与主流文明社会脱节的国家，除了自然资源极大丰富，可以通过出卖自然资源换取经济发展的一些国家。大部分与文明背道而驰的国家，国内政治，经济，民生等等，基本都是每况愈下，越来越差。中国也不例外。在这样的情况下，得到国际认可，就显得尤其的重要。说通俗一点就是，你和好人做朋友，好人会帮助你，你和坏人做朋友，坏人只会害你。那如何获得国际认可呢？
其实在独立建国的过程中，只要做到两点，就可以获得国际的认可。 第一，就是保证国际的关注度，向国际媒体及时披露具体真实的情况。 第二，就是始终站在正义和良知的一方。
举个例子说明一下。假如有一天，香港宣布独立建国了，中共再次派出大量军队进行镇压，这时，如果因为镇压反对派愈演愈烈，中共恶行在国际上持续曝光，而香港临时政府始终坚持和平建国的原则，站在道义的一方。而最终反对派组建的临时政府，协调香港军警，及各行各业，社会精英，最终顶住了压力，并组织全港人民，完成了全民公投，并将结果向世界公布。在这样的情况下，我相信，只要香港派外交人员，在向联合国提交议案，争取联合国承认新香港政权，以及新宪法。只要中国和俄罗斯被踢出联合国，只要联合国大部分国家还有良心，一旦投票通过，香港就能成为独立的国家。
从今天的案例和分析说明中，我们总结一下，建立新国家的要点。 要点一，获取本地民众的民意支持。 要点二，最好能够发动整个社会的力量，完成公正有效的全民公投。 要点三，保证信息通畅，通过媒体及时向国际社会反馈真实情况。 要点四，坚定的站在民意和正义的一方。走自由，民主，宪政的道路。最大程度获得国际认同。 要点五，防范来自敌对势力的渗透和破坏，防止敌对势力窃取胜利果实。 要点六，尽量走和平建国的道路，将建国过程中造成的破坏降到最低。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>反共话题：建立公民社会</title>
      <link>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/guocdarticles/plan6/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/guocdarticles/plan6/</guid>
      <description>美国前总统罗纳德·里根曾说过：如何判断谁是共产主义者？共产主义者是那些阅读马克思和列宁学说的人；谁是反对共产主义的人？反对共产主义的人是那些理解马克思和列宁学说的人。 我要说：反共，要从让大部分中国人建立新的认知开始。消灭邪党，人人有责。
大家好，欢迎来到本频道，今天我们来聊一下具体如何建立公民社会。 那什么是公民社会呢？ 简单来说，公民社会就是介于个人和国家之间的一个领域，由各种相对独立的组织和团体构成的自治社会。其内涵包括公民权利、公民参与和公共利益三个方面。
首先，公民社会的内涵之一是公民权利。公民权利是指国家赋予公民的享有自由、平等、公正、合法权益的权利，例如言论自由、选举权、财产权等。这些权利的保障需要依靠法律制度和法治体系，而公民社会的发展也需要法治的支持。
其次，公民社会的内涵还包括公民参与。公民参与是指公民在社会事务中积极参与、行使公民权利、表达公民意见的过程。这种参与不仅可以提高公民的政治素养和社会责任感，还可以促进社会的和谐稳定和民主进程。
最后，公民社会的内涵还包括公共利益。公共利益是指公共事务对全体公民的利益。公民社会需要各种社会组织和团体积极参与到公共事务中，为维护公共利益提供支持和保障。
如何判断一个社会，是否是成熟的公民社会呢？我们可以从公民社会的以下特点作为参照的标准。
特点一，公民社会的自主性。公民社会是由自发的个人和组织构成的，不受政府干预和控制。
特点二，公民社会的公共性。公民社会是一个公共领域，不仅包括政治领域，还包括文化、教育、慈善、环保等领域。
特点三，公民社会的自由性。公民社会是一个自由领域，成员可以自由组织、自由表达、自由参与社会活动。
特点四，公民社会的非营利性。公民社会的组织和活动以社会公益为目的，不以牟利为主要目的。
特点五，公民社会的多元性。公民社会包括各种不同的组织和个人，具有多元性和多样性。
特点六，公民社会的平等性。公民社会中的成员在法律和道德上是平等的，不存在特权和优势。
特点七，公民社会的独立性。公民社会是独立于政府和市场的，有自己的组织结构、文化制度和价值观念。
每一个在中国大陆的人，都可以从自己所在的区域来比对一下，看看自己所处的社会环境，是否符合以上的特点。就中国大陆的普遍情况来看，中国绝大部分的城市，都达不到成熟公民社会的水准。
为什么要建立公民社会呢？ 我们知道了什么是公民社会，接下来就需要认真思考一个问题？为什么要建立公民社会。
从历史和现实两方面来看，建立公民社会是人类文明必须要走的道路。
从历史意义上看，公民社会的发展源远流长，早在古希腊、罗马时期，就已经形成了一定规模的公民社会。古希腊，罗马时期诞生的伟大哲学家，社会制度，都成为了现代文明的基石。而在近代，民主国家也逐渐倡导公民社会的建立，将公民的权利和义务纳入到社会的发展中来。可以说，公民社会是现代民主国家建立的重要基石之一。
从现实意义上看，建立公民社会有助于发挥公民的积极性和创造力，增强社会的凝聚力和稳定性。在公民社会中，公民可以自由表达自己的观点和诉求，积极参与社会事务和公共决策，同时也要承担自己的社会责任和义务。这样的参与和贡献，不仅可以促进社会的发展，还可以让公民感受到自己的存在和价值，从而增强社会的凝聚力和稳定性。
民主作为普世价值中重要的元素，并不是一个空泛的概念。要想让每一个人成为公民，让每一个人具有选举权和被选举权，让人民的命运真正掌握在自己手里，也需要以公民社会作为支撑。
我们从中共国的历史可以看出来，中共从建国以来，就一直通过宣传党文化，“只有共产党才能救中国”等等，这一类的谎言给人民洗脑。而其目的也就是加深中国人的奴性。虽然不再使用“农奴”，“家奴”这一类的字眼来形容奴性思想深重的中国人，但绝大部分文化水平低下的中国人，从骨子里仍旧认为，自己就是这个国家的奴隶。甘心为奴的人，自然也就不会为自己的不幸而站起来反抗。这也就是为什么中国人从大清国灭亡，一直到现在，仍然苦难不断的重要原因。
想要结束这样的困局，没有别的选择，只能通过民主来实现。只有让人民能够真的拿到选票，也只有人民真的把自己当成这个国家的主人，才能摆脱中共对人民和国家的残害。而实现这样的民主，也少不了让成熟的公民社会作为支撑。
不但如此，公民社会对于国家的发展也具有重要的作用。 众所周知，一个国家要不断发展壮大，就得在政治，经济，科技，文化等方面都不断的创新，进步，跟上世界发展的节奏。想要创新，进步，就需要有一个信息真实且透明，对价值的判断相对公平，公正并且自由的环境。 在正常的公民社会中，大部分人都有成为人才的机会，成为人才后，投入各行各业，都可以自由的发挥自己的才能，不断创新进步，不用随时担心自己被限制。创新的过程中，能够自由的使用网络，获取各种信息，不用担心被封锁。
总之，建立公民社会是历史的需要，也是现实的需要。只有通过不断完善公民社会的建设，鼓励公民参与社会事务，才能推动社会的发展和进步，共同实现人类的美好愿景。
既然公民社会如此重要，那要如何建立公民社会呢？ 我们知道，在当今的社会体系中，不管市独裁专制国家，还是民主国家，社会中必然存在三个重要的角色，政府，公民，媒体。而这三个重要的角色，也是建设公民社会的最重要的因素。
在正常的公民社会中，政府虽然掌握权力，但政府和公民一定是一种雇佣关系。公民授权并让渡自己的一部分权利给政府，是出于对政府的信任。如果政府在管理社会和资源分配方面做的很糟糕，公民对政府失去信任，那么公民就可以收回自己的权力，交给更符合自己利益诉求的政府，让他们来掌握权力。而政府要想长期获得公民的信任，就要让整个社会的公序良俗，不断向好的方向发展，还要合理的利用社会资源，最大程度保证公民的利益。说通俗一点，就是当好一个合格的管家。
而公民则是政府权利来源的基石，也就是说，公民自愿受让个人的权利给政府，政府才具有执政的合法性。而一旦公民基于自身的利益诉求，选择收回自己的权利，那政府在失去执政的合法性后，也就只能把权利移交出去，没有别的选择。
而在成熟的公民社会中，媒体则是政府和公民之间信息传导和彼此监督的桥梁。政府的决策要向下传导，要获得公民的理解和认可，需要通过媒体来完成。公民的利益诉求，也要通过媒体，反馈给政府。 而在信息传导的过程中，政府和公民都可能是盲目的，选择也可能是错误的，或者是对整个公民社会产生危害的。这个时候，媒体就要积极的起到监督的作用。不管是什么样的信息，只要是真实的，就要尽量的向公众披露出来。 政府和公民有了大量的并且真实有效的信息，自然会做各方面的比对，最终形成共识和观点。对于错误予以纠正，对于正确的予以赞扬和鼓励。
政府召集精英，以人民的利益为出发点，制定宪法，再以宪法为指导思想和原则，制定法律，让整个国家方方面面的权利都被法律约束，才能保证这三个角色，按照一定的公序良俗运作，始终不偏离自己的定位。
总结一下，用通俗易懂的话来说，建立公民社会，需要做的就是让政府当好管家，为人民谋幸福，人民参与社会的生产和生活，为社会发展而努力。而媒体则尽最大的努力，监督政府和公民，同时传递真相和声音，同时为政府和人民提供信息和参考依据。而整个公民社会的运作也必须有一个稳定的法制环境。
下面，我们从正反两个案例来进行具体分析。正面的案例是台湾，而反面教材则是中国大陆。 我们先说中国大陆，中国大陆的社会，整体上来说，并不是公民社会，而如果让中共继续统治中国，中国的社会将来也没有可能发展成为公民社会。
我们知道，中共从建国以来，就一直在混淆概念，宣传以党代国的理念。其背后的邪恶用心，也就是要让人民都产生一种“有了中共，才有中国”的错误认知。而以党代国，其根本的逻辑，就是把中共的利益，凌驾于整个国家的利益之上。正是这样的思维，造成了中国社会与正常公民社会之间的鸿沟。从以下几个方面就可以看出来。
问题一，政治上的限制。 中国的政治体制是中共的一党专制体制。虽然人民对民主化的呼声不断增加，但是公民社会在政治方面的自由度仍然受到了严重限制。政府对于一切公民组织和自由活动都保持着高度的警惕性。中国政府一直采取严厉的政治监管措施，严格限制媒体和网络的自由，大量限制公民社会组织的活动和自由。
问题二，社会文化和教育的影响。 在中共的影响下，中国社会一直强调社会和谐，家庭和谐和个体与集体的关系。在这种文化氛围下，人们更愿意以牺牲自我为代价，追求集体利益，而不是主张个人权利。这使得中国的公民社会意识和公民文化相对薄弱，缺乏对于自由和民主的追求和热情。此外，中国社会传统的封建文化和礼教观念使得中国社会注重集体利益，而非个人权利和责任，强调权威和等级，缺乏民主意识和法治观念。同时，中国的教育体制也不可能有效地培养出具有公民意识和社会责任感的人才。中国式教育强调的是知识和技能的传授，而忽略了人格和价值观的培养，进一步加深了中国人的公民意识和法治意识缺失。
问题三，经济体制的局限。 中国的市场经济虽然在过去几十年中取得了很大的成就，但在实际操作中，中国政府对市场的干预和控制也是非常强烈的。这种干预和控制往往会扼杀自由市场的发展，阻碍公民社会的建立。此外，中国的财富分配不均，贫富差距极大，这也使得中国的公民社会的发展面临着很大的挑战。
问题四，官僚体制的阻碍。 中共的官僚主义和行政化也是中国社会不能发展成为公民社会的重要原因。官僚主义体制长期以来一直是中国社会的一个显著特点，它不仅影响了政治体制，也渗透到了经济和社会领域。政府和官僚机构在中国的经济发展中扮演着至关重要的角色，但其缺乏透明度和责任制度，使得其行政决策容易受到个人利益、权力和腐败的干扰，导致社会资源的分配不公，公民权利难以得到保障。同时，由于政府权力集中，公民社会中的非政府组织难以独立自主地运作和发挥作用，社会团体和公民参与政治决策的渠道也受到限制，民主化进程受到阻碍。
综上所述，中国社会存在着许多因素阻碍了公民社会的建立和发展，但归根到底，不论怎样变化，只要不推翻中共的统治，中国绝无可能过度到正常的公民社会。
我们再来看一下台湾，分析一下台湾的社会为什么是一个成熟的公民社会。
首先，台湾社会拥有一套完善的民主制度。在过去的数十年中，台湾社会经历了一系列民主化进程，政治体制从独裁专制逐渐转向民主制度，人民逐渐获得了更多的自由和权利。如今，台湾是一个多元化、自由和民主的社会，拥有自由的选举和竞选制度、完善的公共决策机制、独立的司法系统和广泛的媒体自由。这些机制使得公民可以在政治决策和监督中积极参与，以及在民主化进程中实现他们的权利和利益。
其次，台湾社会具有良好的公民意识。台湾的公民普遍关心社会、关注公共事务、并且愿意参与公共活动。台湾的民间组织数量众多，涵盖了各种领域，包括人权、环境、妇女权利、少数民族、劳工权利等等。这些组织为公共福利和民主进程做出了重要的贡献，并在社会中扮演着重要的角色。此外，台湾社会普遍存在着对社会公正、公平和对人权的高度认识和重视。
第三，台湾社会的教育系统非常注重公民教育。在台湾的学校和大学，公民教育是重要的课程之一。学生在这些课程中学习了台湾的历史、政治、社会和文化，以及公民权利和义务、选举制度、民主运作等等。通过这些教育，台湾的年轻一代获得了更深刻的认识和理解，以及对公民社会的积极参与和建设的意识。
最后，台湾社会中存在广泛的社会团体，由这些社会团体发起的社会运动也是普遍并且广泛存在的。在台湾的民主化进程中，公民社会运动也起到了促进公民社会发展的重要作用。比如说妇女运动，人权运动，环保运动，反对核能运动，反对贪污运动等等。这些运动，将政府顾及不到的方面，通过媒体，真实的反馈给执政党，执政党以人民的利益为出发点，进行调整和改变，最终使国家发展的越来越好。
总之，台湾社会之所以被认为是一个成熟的公民社会，是因为政治、经济、文化等多个方面的因素共同作用，但根本原因，还是让公民，政府，媒体都符合自己的定位，并且用稳定的法制环境，保证了这三个角色，都在法律的框架下正常的运作。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>反共话题：制订宪法</title>
      <link>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/guocdarticles/plan7/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/guocdarticles/plan7/</guid>
      <description>大家好，欢迎来到本频道，今天我们来聊一个关于制定宪法的话题。 在这之前，我们需要做一个关于中国的基本假设。假设中国走向分裂不可避免，新的国家必将诞生。
在展开话题之前，我们还需要特别强调一下，我们今天话题的内容讨论的是真正的宪法，而不是“中国宪法”。关于这两者的区别，会在后面的例子里进行说明。
在上一期影片中，我们说过了如何建立公民社会，而在建立公民社会的过程中，要确保公民社会能持续，有效的在良性循环里发展，就需要有成熟且健全的法律作为保障。而订立法律之前，宪法作为国家的立国精神和立国的原则，就变得及其重要。
既然宪法如此重要，那我们应该如何订立宪法呢？ 想要制定出适合国家的新宪法，需要什么条件呢？说简单也简单，只要做到以下几点就可以。
第一点，坚决否定共产主义理念。 我们知道，共产主义从诞生至今，整个世界经过一百多年的实践，证明了这个理念的邪恶。共产主义的核心思想是消灭私有制和阶级差别，实现全民共同富裕。而要达到这样的目标，共产主义一直倡导搞阶级斗争，抹杀人性，否定个人财产。当我们回顾历史的时候，我们发现，被共产主义影响深重的国家，无一例外的走向了集权专制，甚至发生了大规模屠杀人民的事件。斯大林搞大清洗，毛泽东制造三年大饥荒，红色高棉杀害国民，千百万人头落地。这些人类历史上最耻辱的事件，都证明了共产主义的邪恶。而要让新的国家走向文明，一定要坚决的否定和抵制共产主义理念。
第二点，让人品好，道德高，有良心的人主导制定宪法。 二战结束后，世界上绝大部分的国家，都否定了君权神授的思想。自下而上的国家权利结构，已经成为了人类文明进步的基础之一。国家权利来源于人民，这样的合理性已经无需再次被证明。而让好人，公义的人，主导制定宪法，制订出来的宪法，才能把人民的权利放在最重要的位置。世界上的每一个人也应该建立这样的认知：有了人民才有国家，国家是为人民而存在的，政府只是为人民服务的工具，政府的权利来自于人民，而不是来自于执政党。
第三点，参照世界上最发达国家的宪法，并让宪法的内容尽量贴近普世价值。 自从英国大宪章制定以来，英国大宪章，美国宪法，以及一些发达国家的宪法，都已经成为了国家宪法的典范。这些由伟大先贤制定的宪法，不仅倡导自由，公平，追求正义，强调民权，保障人权，还主张最大程度的约束政府的权利，把权利关进笼子里。新国家的宪法，如果能借鉴世界的典范，也就能最大程度的少走弯路。
第四点，制定宪法的过程，尽量公开透明，保证由一方主导，多方参与。最大程度接受监督，最大程度的树立宪法的权威。 宪法，作为一个国家的根本大法，也是建国的理念和原则。必须树立绝对的权威，这样的权威，需要获得民意的支持。要获得民意支持，就需要整个社会广泛参与宪法的制订。但制定宪法的过程，也要考虑效率问题，立宪的过程，时间跨度不能过大，否则，也会动摇人民的信心，造成局面的混乱。
总之，制定一部新宪法需要充分考虑国家的实际情况，依据民主法治的原则，确保宪法的合法性和权威性。
下面，我们以当前的中国宪法，和刘晓波先生的《08宪章》为例，分析和换位思考，如何在分裂后，制定合适的宪法。 我们先来看中国宪法。
我们知道，中国的宪法，就内容而言，存在很多无法自洽的矛盾。就权利来源和归属这个基本问题来说。其矛盾就是无解的。宪法正文明明白白地规定，中华人民共和国的一切权力属于人民，然而，在该宪法的序言里却又清清楚楚地写道：中华人民共和国的全体人民必须接受中国共产党的领导。即全中国人民必须服从共产党的指挥，接受共产党统治。毫无疑问，这部宪法的序言是直接否定它自己的。
众所周知，在共和政体下，人民管理国家的最基本的方式，就是人民有选择执政党和选择政府的权利。然而中共宪法规定了人民必须服从共产党的无限期的绝对领导，于是，人民这一最基本最重大的选择权就被彻底剥夺了。既然人民完全无权选择由什么样的党来组织政府管理国家，那么宪法正文中关于“一切权力属于人民”的条文规定就成了毫无实际意义的空话，废话和假话了。这一事实可以说明，共产党在制定宪法的第一天起就已经蓄意偷天换日地把宪法中关于人民权力的规定，变成一纸空文，以达到在实际上取消人民的基本权力的目的。
而宪法中提出的很多概念，也是根本解释不通的，比如说：“人民民主专政”，民主和专政本来就处于两个对立面，哪怕加上人民两个字，也无法掩盖其对立的本质。类似于这样的荒谬，狗屁不通的遣词造句，在中国宪法中还有很多，这里就不逐个例举了。
而中国宪法的逻辑混乱，内容荒谬，也是其不具有权威性和现实意义的根本原因。
放眼当今世界，任何一个成熟的法制国家，想要修改宪法是非常困难的，但我们回看中国宪法的历史。在1954年，1975年，1978年，1982年，2018年，中共五次修改了宪法，如此频繁的修改宪法，也向世界证明了，中国宪法，仅仅是中共的一块遮羞布，一块中共的招牌，而不是国家的立国之本，根本大法。这也就是中国宪法和宪法的区别。
中共也知道问题所在，但谎言还是要继续，中共自然也不希望人民真正去研读中国宪法。所以，中共通过几十年的不懈努力，在对人民的整个教育阶段，都加上了一门政治课，专门宣传中共文化，宣传马列，给人民洗脑。而应该开展的普法教育，只存在于街边的宣传栏上。
总的来说，只要中共仍然延续对中国的统治，中国宪法就不具备任何的现实意义，其权威性也会丧失殆尽。毫不避讳的说，中国宪法，是世界上最失败的宪法之一。
我们再来看《08宪章》。
被中共以莫须有的罪名被监禁迫害的刘晓波先生，其获罪的原因，也就是因为他发表了《08宪章》，提出了许多触及中共敏感点的主张。对《08宪章》感兴趣的朋友，可以到我们的网站进行详细阅读。在本影片里，就不过多叙述了。而从《08宪章》的内容来看，它主张在现有基础上，修改中国宪法，保障民主和法制等等。《08宪章》的作者，以及认同《08宪章》的人，是最具有公民精神的中国人，他们也通过《08宪章》发出了自己的心声，是真正的爱国者。但可惜的是，《08宪章》的作者和拥护者，在思想上仍然存在很大的局限性。他们认为，在不改变中共统治的前提下，只要能逐渐达成《08宪章》的主张，从修改宪法开始做起，就能让中国逐步走向民主和宪政。而中共也用实际行动，告诉所有的中国人，不推翻中共的统治。哪怕中国人全部都变成和刘晓波一样的觉醒者，中共也会把他们送去坐牢，最终让他们死在监牢里。
《08宪章》虽然有其局限性，但其倡导平等，人权，共和，宪政的理念，以及所提出的，修宪，重塑宪法权威，三权分立，保障人民权利，保障私有财产，保障人民自由，保障言论自由，追求正义等主张，对于我们订立新的宪法还是非常具有借鉴意义的。
中共垮台，中国走向分裂，对于即将诞生的新国家，新的执政党，不仅需要一部新的独立宣言，为独立建国做宣传，还需要组织一次全民公投，为独立建国奠定基础。当独立建国成为既定事实后，执政党就可以着手准备制订宪法了。
以下，是作者经过研读其他国家宪法总结归纳出来的一个宪法提纲。供各位朋友参考，也希望广大朋友，提出您的看法和建议。如果能对建立新的国家有所借鉴，也是功德无量的好事。 第一部分，前言。这一部分，需要说明订立宪法的目的，原则，并阐述执政党的价值观。 我们是某某国的人民，为了组织并建立一个主权完整的国家，树立正义，保障人民与生俱来的人权，为了人民以及后代的安宁和幸福，保障国内的安宁，避免战争，追求和平。为某某国制定和确立这一部宪法。
第二部分，公民的基本权利和自由。这一部分，需要明确的指出，国家的权利来自于人民，具体阐述公民享有的基本权利和义务，基本权利包括公民的基本人权，持有武器捍卫和保护自己的权利，言论自由，集会自由，结社自由，宗教自由，平等权利，隐私权等。除此之外，还需要说明个人财产神圣不可侵犯，具体解释土地私有制度。基本义务包括参与国家选举，服从兵役，按照相关法律纳税，监督执政党等等。
第三部分，国家的组织形式。这一部分，需要设计国家的基本机构，分配一些基本的行政权利，并详细说明，国家机构的设置，如何最大程度的保障人民的选举权和被选举权。如何监督国家机构的设置，如何限制政府的权利，避免出现滥用职权，贪污腐败的现象。如何设立相应的机构，公开国家公务人员的财产，接受人民的监督。不同机构重要职位的任期如何确定。比如说，全国人民通过公投，选出最符合自己理念的议员。由这些议员构成上下议会，国家总统，副总统，最高法院院长，财政部长，科技部长，教育部长，文化部长，卫生部长，交通部长，国防部长，警务部部长等重要职务，均由上下议会议员通过代议制度，投票选举产生。总统任期不得超过两年，部长任期不得超过四年。
第四部分，国家的法律体系。这一部分，需要详细说明如何设立法律机构，让国家实现三权分立，如何让法律机构参与并监督国家的运作，最大程度限制政府的权利。如何保证让人民和媒体，参与对政府权利执行的监督。如何保证其他法律，始终以宪法为指导思想，制订相应的法律，限制并约束社会上的犯罪行为，始终为人民声张正义。这里不得不说一下作者的个人观点，我一直认为，英美的判例法，其优越性一直高于成文法。这是因为，任何的法律，其滞后性都是无法避免的，在面对复杂的案情时，只有由人来主导的判定过程，才能做到兼顾理性和感性，效率和公平。而任何通过成文法来完成的判定过程，不仅严重放大了法律的滞后性，也无法追求正义。
第五部分，国家的财政和经济。这里需要明确的说明，国家的税收，是取之于民用之于民，国家的财政和经济运作，也需要以造福人民为前提而进行。需要确定国家经济运作的基本逻辑，规划国家的税收，预算，货币政策，金融制度等方面。
第六部分，全民社会保障体系。为本国公民建立基本的医疗，养老，和失业保障，是政府的责任，也是使人民免于生存恐惧的基本保障。这一部分，也需要提出建立全民社会保障体系的原则和初步设计。
第七部分，文化和教育。这一部分，需要说明文化和教育的组成和管理，包括教育制度，科学研究和文化遗产保护等方面的规定。同时还应该明确对媒体，和新闻自由，创作自由的保护。
第八部分，国防和安全。这一部分，需要说明国防和安全的组成和职责，以及应对内部和外部威胁的措施。此外，还应包括对国际法的遵守和与国际组织的合作，以及如何防范共产主义敌对势力。
第九部分，宪法的修改。一个国家自成立开始，就是在不断发展的。国家的宪法，也并不是一成不变的。但是，宪法作为一个国家的根本大法，牵一发而动全身，频繁的修改，不仅会大量浪费国家的资源，也会降低宪法的权威。这一部分，就需要明确宪法修改的条件，和修改程序。举例来说，可以这样约定，本宪法的修改，需要通过上下议会联合投票，超过三分之二以上议员投赞成票，赞成修改宪法，由国会拟定修改宪法的提案，向国民公示，最终由总统签字，使修宪提案生效后进入宪法修改环节。宪法修改完成后，由最高法院和教育部联合，向人民宣传，并进行普法教育。
推翻中共，实现独立建国，是一件及其复杂，且充满挑战的任务。而新的宪法将决定这个国家是否能通过不断的努力，走出专制王朝的历史循环。人民要想得到自由，和长久的幸福，国家想要有一个牢固的基础，很大程度上也取决于这个国家的宪法。中国的不幸，是中共造成的，中国走向分裂也是不可避免的，但我们不应该悲观，我们应该看到，中国走向分裂后的无限可能性。我们更需要提前为这样的局面未雨绸缪，做好迎接暴风雨的准备。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>反共话题：开放网络，取消防火墙</title>
      <link>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/guocdarticles/plan8/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/guocdarticles/plan8/</guid>
      <description>纽约客曾说过：在互联网上，没人知道你是一条狗！ 如今，在中国，中共不但知道你是一条狗，还能把人变成一条狗！
大家好，欢迎来到本频道，今天我们来聊一下新国家具体如何开放网络，取消防火墙。 今天的话题，还是以中国分裂后，新国家建立为基本的假设。
我们知道，中共用几十年的时间，在中国打造了一个防火长城，为了控制人民获取信息的渠道，对人民进行洗脑，通过DNS污染，封锁IP，过滤敏感词等手段，实现了对网络自由的高度控制。最终打造出了一个近似于完全封闭的内网网络环境。
在这样的环境下，人民不能够自由的访问国外网站，无法获得真实有效的信息，言论自由也被严重的限制。最糟糕的是，中共利用防火长城，肆无忌惮的利用网络媒体撒谎。造就了一批又一批的粉红。这些被利用，被蒙蔽的人，性格偏激，心胸狭隘，心里充满了戾气。他们像病毒一样，污染了整个中国大陆的网络环境。
如今的防火长城，防住的不是病毒，也不是网络攻击，而是人民的言论自由，追求良知和正义的心。邪恶的防火长城，也是中共维稳的重要工具。
只要中共不垮台，它就会让防火长城一直存在下去。为了让防火长城的存在显得合理，它甚至通过立法，专门为传播翻墙技术的行为，定下了莫须有的罪名。
显然，指望中共通过自我改良，和内部改革，最终开放网络，使防火长城失效，是完全不现实且不切实际的。
中国走向分裂后，独立出来的新国家，大概率出现的情况是，在一段时间内，无法投入大量的资源来重新打造整个网络环境，只能继续沿用原有的内网网络。
这样的情况将会带来一个问题，如果继续使用原来的网络，如何才能做到开放网络，取消防火墙呢？
经过作者分析推理，这里，给出两套不同的实施方案，如果您有更好的方案或者想法，也希望您能够留言分享。 方案一，暴力回收改造。简单来说，就是新国家的执政党，在建国后，将参与网络运作的所有资源都宣布收归国有，政府出台政策，组成新的机构，使用国家预算，对整个网络进行强制改造。
举个例子来说，假如上海宣布独立建国，那么新政府可以用防止红色共产势力反扑和渗透为理由，将网络环境的建设上升到国家安全的高度。新政府，宣布将原有的电信，移动，联通，广电，铁通，以及一些供应商，服务商，统统收归国有。 在原有网络的基础上，进行改造，清除DNS污染，清除封锁IP的规则，清除过滤敏感词的业务。最终完成开放网络，取消防火墙。
当然，新政府也可以采取相对温和的政策，以类似的手段达成目标。 我们还是以上海为例，新的执政党可以通过立法的手段，来明确定义网络自由的内涵，再出台相关的法律，对妨碍网络自由的行为进行惩罚。同时，新的执政党，出台新的政策，策划一个分阶段的方案，对网络环境进行改造。大致的具体操作如下。 第一步，立法，定义网络自由的内涵，并说明对于妨碍网络自由的机构，个人，及其行为如何进行惩罚。 第二步，分阶段制定目标，再制定相应的验收标准。之后，通知相关的公司，机构，根据制定的目标进行具体的改造。 第三步，由政府成立机构，或委托第三方机构，分阶段对相关的公司，机构进行全面审计，对未能完成阶段性目标的公司或机构，予以起诉，或惩罚。
方案二，完全的市场化改造。这个方案，就是让整个国家的网络环境，通讯行业，IT行业，处于充分的市场竞争中。以法律的形式，保护外资企业在互联网，通讯行业，IT行业的权利。让外企，外资，参与国内互联网的建设与经营。鼓励VPN企业发展，打造良好的营商环境。同时，出台政策，鼓励企业建立国际通讯接口。 举例来说，上海新政府，出台政策，完全放开市场准入，允许美国，日本，台湾的通讯行业服务商进入当地市场，与原有的电信，移动，联通，广电等企业形成完全的市场竞争关系，同时取消原有的服务商分级制度，鼓励国内的其他企业也参与市场竞争。只要法制环境，营商环境是稳定的，在市场竞争的机制下，人民自然会选择最优的服务商。到时候，如果原来的电信，移动，联通仍旧无法作出改变，他们的用户基础也会逐渐崩溃。毕竟，谁不想要自由度更高，更好，更开放的网络环境呢？
就优势和缺点而言，以上两个方案也各有利弊。 第一个方案，执政党能够高效的对网络进行改造，但如果太急功近利，直接以暴力的方式将企业收归国有。这样的做法，又是在重复无产流氓政权的理念和行为逻辑。而第一个方案中，比较温和的做法，则需要以大量的法律工作作为基础铺垫。如果没有法律基础，那么也很难执行下去。 而第二个方案，相对来说，见效可能会比较慢，但相对来说也是比较稳妥，且符合民意的。而且由于都是市场化运作，政府只是一个倡导者，而参与的企业，则需要对自己的盈利和亏损负责，方案实际的实施成本，也会比第一个方案低很多。
总之，不管采用何种方案，开放网络，取消防火墙都是必要，且势在必行的。这不仅仅是民生问题，更关系到国家的命运和前途。进入21世纪，普世价值，网络自由，真实有效的信息交流，真相的揭露，已经成为了人类文明进步和创新的基石。违背这一历史规律的，不管是国家，还是人，必然被时代抛弃。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>反共话题：让新闻媒体回归原本的职能</title>
      <link>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/guocdarticles/plan9/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/guocdarticles/plan9/</guid>
      <description>大家好，今天我们来说一下如何让新闻媒体回归原本的职能。 在这之前，我们需要做一个关于中国的基本假设。假设中国走向分裂不可避免，新的国家必将诞生。
说这个话题前，我们不得不分析一下当前中国新闻媒体的现状，知道了现状，才能更好的分析其原因。
我们知道，新闻媒体最原本的职能是通过收集，编辑，报道和传播新闻信息，为公众提供真实，客观，全面，准确的新闻报道和评论，促进社会舆论的公正，理性，平衡和民主化，起到监督，监察和制衡政府，企业和社会机构的作用，为社会稳定和进步提供坚实的信息支撑和舆论基础。新闻媒体监督作用的本质是作为公共利益的代表，履行对政治，经济和社会生活的监督职责，推动权力的公开，透明和负责，促进民主和法治的建设。
简单来说，就是要通过自身的影响力，向公众提供真相，同时监督政府，监督公权利。
今天的中国大陆，已经不存在完全脱离中共政府控制的新闻媒体机构。除了极少的自媒体人，所有的新闻媒体，都已经成为了中共的宣传工具。掌握了新闻媒体，中共就开始肆无忌惮的撒谎，谎言治国。
中共的邪恶，不仅仅是把新闻媒体变成自己的宣传工具，谎言治国。它为了把新闻媒体变成自己的宣传工具，甚至刻意制造了一个无法可依的混乱局面。
中国没有新闻法，中共也不允许制定新闻法，因为它自己就是在民国时钻了新闻法的空子，最终篡党夺权上位的。法律的缺失，以人治代替法制，也是中国新闻媒体脱离原本职能的另一个重要原因。
可以说，在当下的中国，政府滥用公权利，侵犯公民个人权利，人民丧失言论自由的权利，正义无法伸张，整个中国社会，逐渐脱离正常的社会道德，脱离对普世价值的认知，充满暴力，欺诈，谎言，犯罪。社会公序良俗逐渐沦丧，除了法制的丧失这个原因外，新闻媒体脱离了原本的职能，变成了中共的宣传工具，功不可没。
可以说，中国新闻媒体脱离原本职能，已经给整个中国带来了极其恶劣的影响。不仅摧毁了新闻媒体行业，也毁掉了整个国家的前途。
知道了现状，我们不得不思考一个问题，如果在中国分裂后，独立出来新的国家。如何让新闻媒体回归到原本的职能，对国家发展起到正向的作用呢？
中国分裂后，独立出来的新国家，在建国初期，很可能还是得被迫使用原有的新闻媒体平台和机构，原因也很好理解，因为没有现成的替代品。而改变整个新闻媒体行业，也不是一朝一夕就能完成的。但是，整个行业的改变，是必要且必须的。
要想改变整个新闻媒体行业，让它回归原本的职能。我们需要一个切实可行的设计方案。
以下，就是作者经过思考分析，总结出来的几个制定方案的要点。 要点一，完善法制环境，规范新闻媒体行业。 下面我们以美国的法制环境为例，来说明新闻媒体的法制环境。 新诞生的国家，因该借鉴新闻自由高度发达的国家的经验，制定相关的法律，规范新闻媒体行业，使整个行业在良性循环中不断发展。
美国宪法，前十条被统称为权利法案。基于宪法的精神，美国通过自己的司法实践，保障了美国的新闻自由。在司法实践中，最高法院为保护美国新闻自由做出了一些非常重要的裁决。 1931年尼尔诉明尼苏达州案。最高法院除了保护新闻出版不受联邦法律的干涉，还进而保护其不受州法律的干涉。在此之前，新闻出版只受到不被联邦政府控制的保护。这项具有里程碑意义的裁决还废除了此前施加的大多数限制。 1936年格罗让诉美国出版公司案。最高法院裁定政府不得根据报纸的发行量征税。世界各地有很多政府仍在利用歧视性税收手段不公正地压制媒体并增加媒体的负担。 1964年《纽约时报》诉沙利文案。最高法院裁定，公职官员不能针对发表与公务行为有关的诽谤性不实言词要求得到损害赔偿，除非他能证明有关言词出于&amp;quot;实际恶意&amp;quot;。这项规则的适用范围后来被扩大到所有公众人物。 1971年《纽约时报》诉合众国案。最高法院裁定，新闻出版不受&amp;quot;先前的限制&amp;quot;是近乎绝对的。《纽约时报》获准刊登同越战有关的&amp;quot;五角大楼文件&amp;quot;，尽管政府认为这将损害国家安全。最高法院裁定，政府未能证明公布这些文件会&amp;quot;给国家利益造成直接的、即时的、不可弥补的损害&amp;quot;。 1974年《迈阿密先驱报》诉托内罗案。最高法院裁定，竞选公职的候选人没有权利以对等的篇幅回应报纸对他的攻击。不过，最高法院尚未向广播传媒提供类似的保护。广播公司必须在特定情况下提供应答的权利。 1988年好色客杂志诉法威尔案。最高法院裁定，媒体有权模仿嘲弄公众人物，即使这种嘲弄“极端无礼”，甚至造成精神痛苦。 2001年巴特尼基诉沃珀案。最高法院裁定，在涉及公众关注的问题时，第一修正案保护新闻媒体，即便媒体播放的手机交谈录音是他人非法截获的。
从美国的案例，不难看出来，正是有了法制的环境，新闻自由，言论自由才得到了最大程度的保障，美国的新闻媒体行业才能蓬勃发展。
要点二，取消行业准入，审批，审查制度，引入市场竞争，通过竞争让行业进入良性循环。 在中国，基本每一个行业都有着自己的准入制度，不仅造成了巨量的贪污腐败，也极大的限制了民间资本，和外来资本在各个行业的发展。而新闻媒体行业的准入制度，不仅不让外资进入，还把民间资本挡在了外面，成为了一个完全由政府操控把持的行业。这样的做法，毫无悬念的砸毁了这个行业的道德和良知。本来应该为人民发声的新闻媒体，变成了被一群无耻之徒掌控的造假工具。
新国家独立后，基于国家的前途和命运考虑，应该完全废除这些制度。将市场竞争引入整个行业。
有了充分的市场竞争，行业内的企业，自然会自发的优化自己的产品，创作更加符合公序良俗，更加贴近真相的媒体产品。
新国家的公民，则可以自由的选择媒体产品，也可以通过媒体自由发声，甚至成为公民记者，以自媒体的方式，参与新闻媒体行业。
要点三，防范共产主义，社会主义意识形态渗透，破坏。 人类文明走到今天，已经用一百多年的时间证明了共产主义的邪恶，而在共产主义之上发展出来的中国社会主义，更是成为了史无前例的文明毒瘤。 新国家要保障人权，但同样不能忽略共产主义，社会主义意识形态的渗透，和其可能造成的破坏。连共产党自己也承认，共产主义之所以能够传播，最终让共产党窃取胜利果实，正是因为中共当年钻了中华民国《新闻法》的漏洞。 新成立的国家，要想真正的做到长治久安，其宪法一定要明确防范共产主义意识形态的精神和立法原则。从根本上把这个漏洞堵上。 而新国家建立后，中共并不会马上消亡，它也一定会像幽灵一样，随时寻找机会，复辟中共王朝。新的国家想要成功走向民主和法制，保障人权，保障新闻自由，就一定要吸取教训，积极反共，在新闻媒体行业防止中共的渗透和利用。
总而言之，要让新闻媒体回归原本的职能，通过宪法，确保稳定的法制环境是基础，引入市场竞争是让新闻媒体良性发展的必要条件，而防范共产主义则是一项重要的原则。具体的实施方案，如果能够兼顾到以上三个要点，那么新的国家，也就能够按部就班，逐渐实现新闻自由，保障公民权利，并让新闻媒体回归其原本的职能，监督社会，监督政府，传播真相。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>反共话题：建立社会保障体系</title>
      <link>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/guocdarticles/plan10/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/guocdarticles/plan10/</guid>
      <description>大家好，今天我们来说一下如何建立社会保障体系。 在这之前，我们需要做一个关于中国的基本假设。假设中国走向分裂不可避免，新的国家必将诞生。
中国走向分裂后，新独立出来的国家，前期一定会面临很多问题。而其中最严重的问题，就是社会保障体系的搭建。因为这关系到全体国民最基本的生老病死，人民最基本的生存权利得到保障，新国家才能逐步走向稳定。
为一个国家建立社会保障体系是一个复杂的过程，需要充分考虑国家的国情，发展水平，文化等因素。在建设过程中，可以借鉴其他国家的成功经验，但不能简单复制照抄。
分析如何建设社会保障体系前，我们还是以正面和反面的几个案例来分析。总结失败，知道失败的原因，才会有成功的基础。
我们先来看当下的中国。最近两年，一些新闻已经陆续有报道，中国大陆人民的养老保险，医疗保险，都陆陆续续的出现了一些问题。其中最矛盾的，就是还在工作的人，上交的社保金越来越多。而自己的医疗保险，养老保险却一天比一天少。
经过作者长时间的思考和分析，个人认为，中国的社保制度，一定会走向失败，最终引发巨大的社会动荡。我们来看几个主要的原因。 第一个原因，自上而下的权利结构，造成了集权和专制，进而催生了极大的不公平。 我们知道，国家之所以要建立社会保障体系，就是要让公共资源得到合理和公平的分配，让每一个公民受益。自上而下的权利结构，让每一个中国的公务员只需要对自己的上级领导负责，而不需要对人民负责。举个例子来说，我们换位思考一下，如果你是中国的公务员，当你有权决定一百万税金如何使用时，你首要考虑的肯定是如何保住自己的权利，如果再多考虑一些，就要思考如何让你的上级高看你一眼，从而获得晋升的资本。基于这样的逻辑，你会如何使用这一百万呢？如果上级暗示你向他行贿，你会不会照做呢？我相信，绝大部分的人，肯定会将自己的利益放在第一位，将领导的利益与自身绑定，最后才会考虑如何将钱用在纳税人身上。 可以说，这样的不公平是必然的。基于自上而下的权利结构，必然造成集权和专制，政府必然成为催生不公平的权利机构。贪污腐败，政府机关侵占公众利益，也就是必然出现的结果。可以说，从一开始，国家建立社会保障体系的初衷，就与国家的权利运作逻辑相互矛盾，中国的社保制度，走向失败就不可避免。
第二个原因，维护专制的成本，挤占财政支出。 根据现有的资料，我们可以查到，中国在2020年维稳经费就已经达到了2100亿美元，也就是接近一点五万亿人民币。我们以最朴实的逻辑来理解，如果把这笔钱，实实在在发到每个老百姓手里，那么，在一年里每个人的收入将至少增加一千元。换句话说，中国利用权利，夺走了人民的血汗钱，没有用在人民头上，却用来养了一群穷凶极恶的家奴，压迫，欺负自己的老百姓。随着中国大陆各种矛盾的爆发，近年来，农管也下乡了。城管，农管，村霸，酷吏有增无减，也就意味着维护专制制度的成本有增无减。正是因为这样，可以用在社会保障体系上的钱才会越来越少。这也是中国社保制度走向失败的一个重要原因。
第三个原因，以人口红利为基础的模式不可持续。 就在2023年4月19日，联合国宣布，在贰零贰叁年里的某一个时间，印度的人口将超过中国，成为世界人口第一大国。尽管中国官方一再否认中国人口红利下降的趋势，但明眼人都能看到，中国人口红利消失的趋势不可逆转，而且正在加速。 中国的集权专制，经济发展，很大程度上是要基于人口红利这个条件的。它的逻辑也不难理解，说简单一点，就是用年轻人交的钱养现在的老人，用健康人的钱，给生病的人看病，用有工作的人的钱，发放社会福利。 当中国的人口越来越少，人口红利消失，这个基础自然也就崩溃了。交钱的人少了，但是要国家养老，要社会保障的人却越来越多了，用在社会保障上的钱越来越少，中国社保制度失败也就不可避免了。
第四个原因，中共政府逐渐丧失公信力，掉入塔西佗陷阱。 我们都知道，中国从建国以来，中共就一直在使用谎言治国的策略。对于中共来说，它可以向任何人撒谎，进行欺骗，而不用承担任何的后果，也不需要付任何代价。可是事实并不如中共的一厢情愿。谎言治国，哪怕有一百个好处，也无法抵消信任消失带来的恶果。越来越多的人，不再相信中共的谎言，不再相信中共政府的承诺，中共政府也就掉入了塔西佗陷阱。而一旦掉入塔西佗陷阱，政府权利崩溃也就是必然出现的结果，只是我们无法预料需要多长时间才会有明确的结果。当中共政府崩溃，中国的社保制度，也就自然失败了。
当然，导致中国社保制度失败的原因还有很多，受限于影片时长，就不详细分类说明了。如果观众朋友感兴趣，可以留言。我们会尽量满足观众朋友，单独出一期影片进行说明。
下面，我们再来看一下欧美国家是怎么做的呢？ 其实，发达国家并不存在“社会保障制度”，更准确来说，发达国家更多的是通过宪法保证人民的权利，政府每年制定预算，投入到每一个公共领域。同时，整个社会，都参与监督政府使用预算。在几方的共同努力和合作下，最终使每一个公民，得到应有的社会保障。
我们可以通过美国官方网站和一些主流媒体查询到公开的信息。美国的联邦预算规模非常庞大，涵盖了联邦政府的各种开支，包括国防，社会保障，医疗保健，教育，环保等。根据2022财年的预算案，美国联邦政府的总支出约为六点六万亿美元，其中约60%用于社会保障、医疗保健和福利项目，约15%用于国防和安全事务。 权利来自于人民，人民手里有选票，也就能成就民主体制，让民主体制发挥作用，让政府官员从人民的利益出发做事，自然也就能让国家为了人民的利益，公平合理的使用财政预算，搭建社会保障体系。
反过来对比中国，说是信息黑洞，一点也不过分。中国的公共预算主要由中央政府和地方政府的预算组成。根据2022年的预算案，中国政府总支出为三十一点七万亿元人民币，其中中央政府支出为八点二万亿元人民币，地方政府支出为二十三点五万亿元人民币。中国能查到的信息，只有宏观数字，想知道政府是怎么花钱的，钱到底用在了哪里，是完全不可能的。信息不公开，虽然使中共不会被顶到风口浪尖，被社会舆论监督。但中共政府的公信力也是在逐渐丧失的。
知道了问题所在，也就能对症下药了。
新独立出来的国家，基本上没有可能沿用中国现有的社会保障制度。原因也非常简单。你都不是中国人了，中共为什么还要对你的社会保障负责呢？哪怕你已经辛辛苦苦干了几十年，把钱都交给国家了。什么社保，医保，说没也就没了。而这样的情况，也是让很多人不敢挺身而出，反抗中共的根本原因。人总是会太过于在意自己当前的利益，而完全忽视未来的风险，甚至不惜用自己的自由，来换取当前的一点点利益。但是历史往往会重演，人民有一天会发现，越是沉默，越是想保住自己每个月几千块的退休金，往往会更快失去自己活命的钱。到头来，不仅仅退休金没了，自由没了，搞不好，再经历一次大饥荒也是可能的。
那么问题就来了，新独立的国家，如何建立社会保障体系呢？ 目前还没有独立建国的国家，我们也就没有办法根据具体情况，制定确定的方案。但是，我们可以归纳出一些要点，供大家参考，如果您有不同的观点和看法，也可以再影片下留言。
要点一，坚持民主化的道路，实现宪政，法制，三权分立，公民社会。为国家搭建社会保障体系奠定基础。 从之前对中国社保制度失败原因的分析，我们可以得到如下的结论。 自下而上的权利结构，才符合社会保障体系的建设初衷，才有可能获得成功。在建立稳定的社会保障体系的过程中，民主化，宪政，法制，三权分立，公民社会都是需要新国家的政府攻克的难题。虽然困难重重，只要坚持民主化道路走下去，人民就有希望，国家就有前途。
要点二，社保发展多元化。 今天的中国大陆人民，越来越多的人已经不再相信国家社保制度。选择用商业保险替代一部分社保，也渐渐成为了另一种选择。 新独立出来的国家，建国初期，社会保障体系不可能一步到位就建设出来，财政预算缺口也可能会很大。这个时候，新的国家应该借鉴发达国家的经验，由国家财政兜底大部分的医疗，养老，失业，救济成本，但同时，也允许商业机构，公益组织，民间资本参与建设社会保障体系。 对于参与社会保障体系建设的第三方来说，国家需要做的，则是由政府制定相应的规则，并给出相应的鼓励政策，并以法律的形式约束第三方的行为。
要点三，新闻媒体，人民参与监督，通过网络公开信息。 建立社会保障体系，需要以人民的利益为前提。建立的过程，如果缺乏持续的监督，政府一定会出现权利寻租，贪污腐败，最终损害人民利益的事情。让新闻媒体监督，并保障每一个人民的言论自由，参与监督的权利，通过网络及时公开相关信息，可以避免这样的情况出现。 中国大陆医疗体制里的不公平，侵害人民利益，贪污腐败，医患矛盾造成的恶性事件层出不穷，愈演愈烈，不仅仅是医疗体制本身的设计问题，很大程度上也和缺乏监督，信息黑洞有着密不可分的关系。 举个具体的例子来说，根据中国大陆政府公布出来资料，中国大陆约有17万个药品种类，在医保中能报销的药物，比例还不到百分之一点五。高额的床位费，检查费，手术费，治疗费让人民不堪重负，甚至连医疗器械都要人民自己买单。对比发达国家的医疗保障制度，中国的医疗，不仅不能保障人民基本的医疗需求，反而成为了吸取人民血液，侵害，剥削人民利益的机器。 药品进入医保报销范围的整个决策过程，完全是政府的黑箱操作，缺乏监督，信息不公开，一定会产生巨大的腐败和不公平。
总之，新独立的国家，要想成功的建立社会保障体系，一定要走民主化的道路，总结中国大陆的经验教训，借鉴发达国家的成熟做法。人类文明发展到今天，我们已经有了很多成功的案例，站在巨人的肩膀上，才更容易成功。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>热点话题：我为什么支持西藏独立</title>
      <link>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/guocdarticles/plan11/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/guocdarticles/plan11/</guid>
      <description>我为什么支持西藏独立 达赖喇嘛说过：从不同角度审视境遇，你的视野会更开阔。今天，我们就从一个中国人的视角谈一下，为什么我支持西藏独立。
我曾经3次去过西藏，两次是旅游的原因，一次是工作的原因。而这三次经历，每一次都让我更加深刻的反思西藏的问题。
今天的话题，可以说，是我本人对西藏问题的一个梳理。也是我第一次，尝试陈述我的观点，我支持西藏独立。
大约10年前，我也曾经接受中共洗脑，认为西藏天经地义应该是中国的一部分。如今，我支持西藏独立的观点是怎么形成的呢？ 其实，说简单也简单。我利用科学上网的手段，查阅了大量西藏的历史，和中共的历史，通过多角度的对比，最终形成了我的观点。
下面，就给广大网友稍微科普一下我了解到的西藏历史。
纵观西藏的历史，我们会发现，西藏地区，不管是处于哪个时期，不管是叫吐蕃，还是乌思葬，卫葬。其实西藏的政治，经济，文化，长期以来一直是和中部政权分裂的。哪怕是到了大清，西藏已经被纳入的大清版图，西藏实质上的管理权，仍然是由西藏的宗教领袖掌握的。
而很多人一直对西藏的第一印象，说起来就是四个字，贫穷落后。这样的印象，其实是中共刻意宣传的结果。
西藏的原生宗教是苯教，其追求的是万物有灵，天人感应。人通过对万物的理解和善意，以原始而朴素的方式，表达对各个神祇的敬畏。随着佛教从印度传入，莲花生入藏，藏传佛教逐渐成为了西藏地区的主流宗教，形成了苯教，藏传佛教共存共生的一种格局。
曾经有一个对西藏文化有深入研究的前辈告诉我，可以用一个比喻形容藏传佛教。我们每个人都是一盏油灯，我们要以善意为火种，先点亮自己，再用火光，照亮别人。
大部分的中国人追求名利，追求财富的时候，西藏的人民却始终在追求灵性，内心的平和。可以说，西藏人民在信仰上，是丰富而饱满的。
众所周知，中共向来以谎言治国，同样，在西藏历史上也不例外。大部分中国人，接受的教育是，旧社会的西藏，是万恶的农奴社会，农奴被剥削压迫，遭受非人的待遇。中共解放了中国，西藏人民才过上了幸福生活。
这样的说法，也是完全不成立的。西藏地区，由于自然条件恶劣，和历史原因，形成了其独特的社会结构。中共执政之前，西藏地区承认土地私有，个人财产神圣不可侵犯。财产继承，财产买卖都是被保护的。皇室，贵族，僧官，僧侣，富农，平民，农奴七个阶层中，除了前四个阶层是相对固化的阶层，富农，平民，农奴三个阶层，实际上是可以相互转换的。而且，农奴也是被允许拥有土地和私人财产的。而前四个阶层，要想获得稳固的传承，他们也必须尽最大努力，保护处于底部的三个阶层，从而获得抵抗自然风险的能力。
举个简单的例子，一个贵族，如果德不配位，虐待甚至残害农奴，农奴就算不敢反抗，但同样，也不会再真心给贵族干活。一但这个贵族遭受天灾或者祸患，他手底下的农奴就算不造反，也是会袖手旁观的。贵族失德，同样会受到来自皇室，僧官，僧侣的谴责，如果严重一些，被逐出本阶层，滑落到末尾三个阶层也是正常的。
我们仔细查考西藏的历史，不难发现，直到中共建政之前，整个西藏历史中，都极少发生饿死人的事件，而整个西藏地区的治安案件，恶性事件，大规模死亡事件，更是远远少于同时期的东方中央政权统治区域的。
而西藏地区出现大规模饿死人事件，恶性事件，大规模死亡事件，全部都发生在中共建政之后。 1950年至1951年，中共以解放西藏为名发动了内战，这场战争至少导致了6000民藏人死亡。 1955年，在大跃进过程中引发暴乱，造成大量死亡，因为暴乱，饥荒而失去生命的藏人数量，至今都无法准确统计。 1958至1959年，中共为了彻底废除西藏政教合一制度进行的虚假的民主改革，引发的冲突，这场冲突，至少造成了超过87000名藏民死亡。 2006年，中国武警公安边防部队，枪杀75名穿越边境的藏人。 2008年，中国动用军警，对示威藏民进行镇压，对僧侣进行殴打迫害，最终导致大量死亡和自焚事件，保守估计，至少上千人死亡。
西藏地区的血泪史，不是中国建国前的历史，恰恰是中共建国后的历史。
中共带来的不仅仅是西藏的血泪史，更是西藏文化的毁灭。
在藏传佛教成为西藏主流宗教后，西藏产生了两大宗教领袖势力，一个是达赖喇嘛，一个是班禅喇嘛。达赖喇嘛，作为西藏的顶尖学者和精神领袖，早已看透中共的嘴脸，作为藏传佛教的传承者，自然不能容忍中共的假丑恶，更不能与之同流合污。在中共不断的逼迫下，达赖喇嘛最终流亡海外。 在毛死后，中共恢复了一点元气，就开始了对西藏的宗教文化长达几十年的破坏。 1989年，中共高调主导了寻找十世班禅转世灵童，最终在中共的干预下，选出了转世灵童，逐步取代了达赖喇嘛的宗教领袖地位。
照理来说，中共扶持班禅上位，接管西藏地区宗教领袖地位，中共应该就放心了。可是，西藏地区仍然在不断传出反对的声音。在中共眼里，西藏人民，僧侣喇嘛，都是一群不服从中共管理的刁民。
自毛死后，中共不惜血本，在西藏修筑了大量的公路。大量军警，进驻到了西藏地区，还在西藏地区修筑了多个军事基地。
在江泽民掌权后，为了加强融合，大量汉人被移居到西藏地区。同时，西藏地区大量的文物被破坏，寺庙被拆毁。军警殴打，谋杀僧侣的恶性案件，更是越来越频繁。西藏地区戒严也成为常态。
可以这么说，只要是中共掌权，西藏地区就没有和平和安宁，宗教，文化也会被逐渐破坏殆尽。
希望保护西藏，保护藏区人民，保护西藏宗教信仰的人，前赴后继不断尝试，却都走向了失败。西藏独立，已经成为了最后一个选择。正是因为这样，我支持西藏独立。
我并不是一个高尚的人，但是，我希望世界上尊重信仰自由的人，认同藏区文化，希望保留藏区文化的人，不要沉默。消灭中共，帮助西藏地区实现独立自治，才能还西藏一片干净的蓝天。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>热点话题：无法离开的中国人应该怎么做？</title>
      <link>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/guocdarticles/plan12/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/guocdarticles/plan12/</guid>
      <description>无法离开的中国人应该怎么做？ 往一个蚂蚁窝不停灌水，蚂蚁就会迁移到更加适合生存的地方。蝼蚁尚且懂得选择适合的生存环境，何况是人呢？
大家好，针对当下中国的情况。我们今天来探讨一个非常有争议的话题，无法离开的中国人应该怎么做？
近期，根据多个媒体报道，中国大陆资产超过百万美元的高净值人士，近年来持续不断离开中国，2023年离开的高净值人士预计会突破100万人。除了少部分因为旅游，探亲，商务原因短期离开中国的人，大部分的高净值人士，都选择移民。移民的同时，他们拥有的庞大资产，也随着他们转移到了国外。
移民的原因有很多，但归根到底，道理都一样。中国大陆，已经变得不再适合人生存。
在这片土地上，中共不断利用网络，媒体撒谎，出动军警镇压人民。政府不断制造人祸，让老百姓一次次经历苦难。法律无法保障私有财产，人民没有基本的人权，甚至连生存权都岌岌可危。长期被谎言洗脑的人，甚至丧失了作为人而应该具备的判断能力。整个国家充斥着谎言与暴力。
看清时局，选择离开中国大陆，已经成为了高净值人士的必然选择，也成为了越来越多中国人的理想。
然而，理想很丰满，现实却总是很残酷。绝大部分的中国人，并不具备离开中国大陆的条件。甚至有很多人不愿意离开中国，仍然在享受着中共制造的谎言，过着浑浑噩噩，纸醉金迷的生活。
我们比对了多家移民机构，得出了自己的独家分析。中国人想要合法移民，或者获得在他国的居住权，通常有如下几个门槛。
首先，想要移民的人需要克服语言障碍，语言水平至少需要达到能和当地居民正常沟通的水平。其次，需要支付一笔二十至五十万人民币的移民中介费用。最后，还要预留一百至两百万人民币的费用，用来支付移民旅程发生的费用，以及移民后安家的费用，也要用这笔费用帮助自己度过移民后的失业阶段。想要过这三关，从时间上来说，大约需要半年到一年半，从现金来说，至少需要五十万人民币。
这样的门槛，对于高净值人士来说，并不算高，但是对于绝大部分中国大陆的老百姓来说，仍然是遥不可及的。
那些无法离开中国大陆的中国人应该怎么做呢？
这个问题，目前并没有十全十美的答案。中国人也只能经历时代的浪潮，在时代里找出答案。虽然如此，中国人还是需要未雨绸缪，尽量做好准备。
以下，是我们的一些建议，希望能够帮助到无法离开的中国人。 先说一些通用的建议。这些建议适用于绝大多数受过教育的中国人。 第一个建议，学会翻墙，并预备多个备用的翻墙软件，保持信息通畅。哪怕无法离开，也要随时看新闻，了解世界上正在发生的事。如果有多余的精力，可以多看一些时评，历史资料，逐步建立对普世价值的正确认知。
第二个建议，保住当前的收入，尽量减少持有的负资产，减少不必要的支出。如果当前的收入在未来有可能会削减，或者会丧失掉，那么，请尝试利用业余时间做一些兼职，或者尝试一些别的赚钱途径。
第三个建议，保持人性中的良善，善待父母，亲人朋友，动物。保持对正义的追求，不随波逐流，不做违背良心的事，维持一个较高的道德水准。在力所能及的范围内，尽量多做一些好事。
第四个建议，当你发现身边的人被谎言蒙蔽，认知错误时，请先仔细观察那个人，评估帮助其认清谎言的风险。如果风险在可接受的范围内，就主动与其沟通，帮助其认清真相，建立正确的认知。要说服一个人，是一件很难的事情。不要指望能够成功说服他人，而是要通过交流，将真理的种子，放在别人的意识里。做到这一点就够了。因为人接受一种新的认知，往往不是因为别人的说教，而是因为发生在自己身上的事，使我们体会到先前的错误。
第五个建议，看淡对物质的追求，淡化自己各个方面的欲望，包括生理欲望，顺其自然的生活，尽量保持身体和心理健康。人的欲望越少，弱点也就越少，正所谓无欲则刚。这样，也会使我们的内心更加坚强。
第六个建议，建立对信仰的正确认知。培养自己的信仰，以信仰为根基，安放自己的良心。这一点其实对任何人都是适用的。哪怕你只认同无神论，或者不可知论，刻印在基因里的密码，也会让人体会到对美，对善良的追求。人只要认同真善美，就有良心。
第七个建议，如果你有足够的勇气，请你站出来反共。不管做什么，只要能作出反共的实际行为，哪怕只是举起一张白纸，也能种下反共的种子。如果你没有足够的勇气站出来，那么，请尽量帮助那些因为站出来反共，而遭到中共迫害的人。如果你连帮助他们的勇气也没有，那么，请你不要成为一个告密者，不要做愧对良心的事。
下面，再针对不同的社会群体，给出一些建议。 第一个群体，希望离开中国的人。如果有决心，有勇气离开中国，只是有语言障碍，或者是缺钱。那么，首先，请先对自己做一次全面的评估，如果在未来几年内，你可以通过努力，克服移民的三个门槛，那么，你需要做的，就是制订一个全面的计划，按部就班的克服移民的门槛。
第二个群体，仍然处于工作状态的人。不管你在哪个行业，哪个岗位工作。如果你的工作关系到别人的自由，财产，健康，乃至生命，那么，请保持一份耐心，多一些包容，多一些理解，多一些善意。
第三个群体，掌握一些公权利的人。当你身在体制内，掌握一些公权利时，请不要滥用公权利。当上级要你利用公权利去作恶，去害人，去镇压人民的时候。如果你没有反抗的勇气与力量，那么请尽自己所能，把枪口抬高一寸。另外，掌握公权利，或者说熟悉公权利运作的人，请多花时间，学习普世价值，学习自由，民主，言论自由的理念，培养自己的公民意识，开眼看世界。为即将来到的变革做一些思想准备。
第四个群体，失业的人。失业，并不是一件可耻的事情，当国家经济下行的时候，失业人数增加是不可避免的事情。作为失业大军中的一员，如果能够得到父母，亲友的帮助，度过难关。请你善待帮助你的人。如果你有一定的积蓄，能够支撑一段时间，那么，你需要为积蓄耗尽后的状况做准备。如果你没有任何收入来源，那么请你认真思考自己的生计。当你无论做什么，都无法获得足够的生存资源时，或许，通过反共，去派出所混饭吃，也是一种选择。但是，不管怎么做，千万不要去伤害弱势群体，不要通过伤害弱者，老人获取利益。
第五个群体，处于社交网络中的人。如果你在使用中国的社交软件，社交平台，那么，遭遇审查，被监控，是大概率会发生的事情。很多涉及新闻和政治的话题，中国人无法讨论，甚至连传播普世价值，都会被各大平台打压。面对这样的言论环境，每个中国人心里面，都积攒着一口怨气。但是，正常人还是要提升自己，否则，将和监狱中为了减刑，灌水敲键盘的犯人一样，成为垃圾流量的代名词。中国人在面对重大新闻，公众事件的时候，请多花一些时间和精力去判断是非。不要放弃思考，不要参与网络暴力。
总之，既然我们生而为人，那么，就请不要熄灭人性之光，不要放弃对真善美的追求，哪怕被剥夺了人权，失去自由，也不要轻言放弃。历史一再告诉我们，作恶的，必因恶行招致祸患。中国人虽然活的很痛苦，但只要能保持人性中的善，就有希望看到中共灭亡的那一天！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>党史揭秘：盘点中共建党102年的丑事！</title>
      <link>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/guocdarticles/plan13/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/guocdarticles/plan13/</guid>
      <description>2023年7月1日，是中共建党102年的纪念日。
今天，我们来简单翻一翻中共党史。 百年前，十几个年轻人把马列引入中国，从此，红色魔鬼在中华大地上横行肆虐。
1927年，以毛泽东为首的中共，开始了一场以谎言欺骗民众，制造内乱，篡权的阴谋。
在二战期间，中共表面上联合苏联，背地里勾结日本，通过阴谋诡计，暗杀，策反，煽动等伎俩，不断削弱国民政府，发展自己的力量，一步步成为了中国最大的一股政治力量。
在战争期间，国民政府积极抗日，而中共却在利用所占领控制的土地，大肆种植鸦片，获取暴利，毒害中国人。这样的行为，甚至在建国后仍持续了十余年。
1949年，中共篡权成功，宣布成立中华人民共和国。
1950年，中共策划实施了土地改革运动。中共宣称，土地被地主富农占有，贫下中农被剥削，以此为由，杀掉了一批所谓的“地主”，“富农”。这些人的妻女，也被煽动起来的暴民羞辱，糟蹋。从此，维持底层人民的道德基石，被中共彻底摧毁。
同年，中共策划发动了韩战，根据中共官方资料统计，中国志愿军伤亡约18万人，根据外界分析，实际伤亡数字可能超过百万人。
1951年，中共进军西藏，通过武力，获得了西藏的控制权，并对外宣称，和平解放西藏。
1957年，中共发动了，”反右“运动，”整风“运动。这一年兴起的政治运动，无疑是中国历史上最大的一次文字狱。社会精英阶层几乎全部被定义为”右派“，整个国家史无前例的消灭了一切反对的声音。
1958年，中共发起除四害运动，对鸟类，昆虫，鼠类进行物种灭绝，破坏生态平衡。同年，全国上下，人民公社开始运作，大跃进开始。
1959年，中国各个阶层都在撒谎，报喜不报忧。无法获知真相的中共，决定大肆征粮。一场持续3年的大饥荒，由此开始。饥荒开始后，中共委派酷吏控制交通，不允许难民逃荒。最终造成了超过三千万人被饿死，而这一数字，随着史料的不断还原，还在增长。
同年，中共发动了”三反“，”五反“运动，延续反右的做法，通过煽动人民互相检举揭发，委派酷吏，滥用私刑，杀害了更多的中国人。
同年，中共对西藏实施高压政策，制造流血冲突，破坏西藏原生政治生态后，逼迫十四世达赖喇嘛流亡印度。
1960年，周恩来代表中共，与缅甸签署边界条约，出卖云南”江心坡“领土两万七千平方公里。
1963年，中共发动”四清“运动，继续沿用反右的做法，煽动人民互相斗争，通过滥用私刑，杀害中国人。
1965年，中共在西藏发动民主革命运动，宣布成立西藏自治区，而实际上是把整个西藏地区，完全纳入了中共的红色政治统治。在这场运动中，被迫害杀死的藏人超过万人。
1966年，毛泽东为了重新夺权，发动了文化大革命，通过给无知的年轻一代中国人洗脑宣传，搞个人崇拜，树立自己的权威。从此，中国又开始了十年浩劫。
1968年，通过红卫兵重新掌权的毛泽东，发起了上山下乡运动。中国的年轻人被遣送到农村。知识青年下乡，毁掉了大部分中国青年人的青春，也毁掉了他们受教育的机会。
1972年，尼克松访华，中美建交。基于外交形象考虑，中共在尼克松访华前，终于大规模缩减了毒品制造，减少了对中国人的毒害。
1976年，毛泽东去世，中共权利高层陷入内斗，文化大革命终于结束了。
1977年，邓小平复出，在中共权利高层中成为新党魁。随着其”改革开放“的政策，中国终于迎来了不怎么折腾中国人的黄金发展时期。
1979年，中共发动对越自卫反击战，中共宣传称，通过该战争解决了中越边境争议，但实际上，中共并没有通过战争占领任何领土。
1989年，中国发生了震惊世界的”六四“事件。以邓小平，李鹏为首的中共领导人，最终下令，让军队屠杀手无寸铁的中国人。再一次扼杀中国民主的萌芽。中国政治改革从此停滞，并开始向独裁专制倒退。经济改革，也逐渐开始变成中共权贵的私有化。整个中国酷吏猖獗，贪腐横生。
1997年，邓小平去世。江泽民成为新一任中共党魁。成功上位后，江泽民虽然延续了邓小平的改革开放政策，但也变本加厉对西藏，新疆进行残暴的统治，进一步破坏当地的文化，信仰。
1999年江泽民与俄罗斯签订《关于中俄国界限东西两段的叙述议定书》。该条约承认了晚清以来的一系列不平等条约，认可沙俄侵占的一百五十多万平方公里中国领土属于俄罗斯，面积相当于东北三省总和，也相当于几十个台湾。
同年，江泽民下令成立六一零办公室，开始有计划的对学习法轮功的中国人进行残酷迫害，法轮功学者大量流亡海外，中共暴行再次震惊世界。
2003年，胡锦涛成为新任中共党魁，中国迎来了短暂的黄金发展时期。
2012年，习近平成为新任中共党魁。在其执政期间，经济，政治，外交，法治，民生，整个中国的方方面面都开始大幅倒退。
2018年，习近平修改中国宪法，破坏连任限制，为其终身执政做准备。
2019年，新冠病毒在中国爆发，随后席卷全球。在习的领导下，中国实施了灭绝人性的隔离政策，制造了大量的人祸，以及非正常死亡的事件。
2020年，习近平强行在香港推行《港版国安法》，破坏香港法治环境，大肆抓捕香港异议人士，使大量香港公民逃离香港。
2022年，习近平在中共权力斗争中取得优势，连任中共党魁。同年，江泽民去世。
限于篇幅，中共党史中，还有一些详细的事件和关键人物无法逐一例举。希望观众谅解。但不管怎么看，我们都能从中共的党史中得到差不多的结论。
中共是一个地下党，也是一个革命党，这一点从始至终基本没变。谎言治国，抹杀真相，杀人如麻，残暴不仁，都是中共本性的表现。说它是来自西方的魔鬼，其实一点都不过分。而在治国理政方面，整个中国发展的最好的那些年，正好是中共什么都不干的时候。换句话说，只要没有中共，中国人就能过好日子。而中国人想要正常融入到世界中，除了推翻中共，也别无选择。只要中国人愿意继续给中共当家奴，那么，悲惨的命运就会一直延续下去。
站起来吧！中国人不应为奴，推翻中共，才能获得自由，获得新生！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>热点话题：别让抑郁症毁掉中国的年轻人！</title>
      <link>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/guocdarticles/plan14/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/guocdarticles/plan14/</guid>
      <description>别让抑郁症毁掉中国的年轻人！ 2023年7月5日，华语歌手李玟因抑郁症病情严重，轻生离世。该事件再一次让抑郁症引发公众关注。
抑郁症是一种复杂的心理疾病，其成因涉及多种因素的综合作用。每个人的情况不同，抑郁症的成因可能因人而异。但总体来说，大致有以下几个成因。
成因一，生物学因素。遗传因素可能在抑郁症的发生中起一定的作用。有研究表明，抑郁症在家族中具有一定的遗传倾向。此外，神经质的不平衡，如血清素，多巴胺和肾上腺素，也与抑郁症的发生相关。
成因二，生理因素。某些生理疾病或医学条件，如慢性疼痛，癌症，心脏病，睡眠障碍等，可能导致身体状况下降，从而增加抑郁症的风险。
成因三，药物和物质滥用。某些药物，如某些抗高血压药物，激素药物，镇痛药物等，以及滥用药物或酗酒可能导致抑郁症的发生。
成因四，心理社会因素。心理和社会因素对于抑郁症的发生起着重要作用。个体的心理健康问题，如自尊心低，负性思维模式，人际关系问题等，都可能增加患抑郁症的风险。此外，生活事件的压力，如失业，丧失亲人，婚姻破裂等，也可能触发或加重抑郁症。
在中国大陆，过去20年间，精神障碍和抑郁症发病率呈爆发式增长，患者年龄也在明显下降。根据2023年2月，中国科学院心理研究所发表的《中国国民心理健康发展报告》披露，中国成年人抑郁风险检出率为10.6%。其中，青年为抑郁高风险群体，18岁至24岁年龄组的抑郁风险检出率达24.1%，显著高于其他年龄组；25岁至34岁年龄组的抑郁风险检出率为12.3%，也显著高于35岁及以上各年龄组。与此同时，精神焦虑风险检出率的年龄差异也呈现类似趋势。经横向比较，当前中国人罹患精神疾病的风险，远远高于其他国家。
在中国，那些被“国安”，“国保”，“警察”，“城管”，曾经被监控，谈话，控制甚至被调查，被拘捕，被迫害的人，更是容易罹患抑郁症。
中国的年轻人，只要智力没有问题，都会反思生活中各种各样的问题。新闻联播天天说祖国强大，为什么很多人找不到工作。
全世界的人都可以在网络上发表自己的看法，为什么唯独在中国就不行。
别人能用的手机软件，能用星链网络，为什么中国人就不能用。
为什么改革开放了几十年，中国人还是没有自己的选票。
整个世界都在走向民主和文明，为什么中国还在走集权专制的道路。
这样的思考，是人性的体现，也是人的基本需求。
还在中国的年轻人，是改变中国的最大力量，也是中国的希望，在这里，我们呼吁。不要让抑郁症毁掉中国的年轻人。
改变生物，生理，药物这三个诱因很难，但我们却可以做一些力所能及的事情，改变心理和社会这个因素。
如果你身边有人罹患抑郁症，请给与他们正常的尊重，尽可能的包容，理解他们。
如果你的子女，对中国有不同的观点和看法，甚至是反共，反独裁专制，你可以不赞同，但是请不要剥夺子女表达的权利，更不要用言语伤害他们。
如果你的老师，学生，突然发表了自己反共的看法，或是自由民主的言论，观点，请你不要做告密者，尽量减少他们遭受网络暴力的风险。
请珍惜生命！轻生不能解决问题，生命一定可以找到出路！
如果您需要相关的资讯和协助，请拨打在影片下方的联系电话。
改变中国，是人类的历史使命。推翻中共，从你我做起！
中国大陆（+86）：希望24热线 4001619995
香港（+852）：撒玛利亚防止自杀会 23892222；明爱向晴轩 18288；生命热线 2382 0000
澳门（+853）：澳门明爱生命热线 2852 5222
台湾（+886）：生命线 1995；张老师服务专线 1980；台湾自杀防治中心 0800 788 995</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>禁书：关于中国的100个常识</title>
      <link>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/thebooks/chinesecommonsense/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/thebooks/chinesecommonsense/</guid>
      <description>作者简介 陈破空，原名陈劲松。旅美经济学者、时事评论家、作家。 1963年12月生于中国四川省三台县。 教育背景： 湖南大学，土木系，本科。 上海同济大学，管理学院，研究生。 美国哥伦比亚大学，公共管理(经济学)，硕士。 学术背景： 广州中山大学，经济系，助教。 美国哥伦比亚大学，访问学者。 自由亚洲电台，财经评论，特约评论员。 政治活动： 1985：带领10名研究生，联名上书中共总书记胡耀邦，力促政治体制改革，并于次年夏与中共中宣部对话。 1986：参与策划、推动上海学潮。 1989：参与发起、组织广州学潮。 1989-1995：两度入狱，坐牢近5年。 1994：从狱中向联合国等国际机构辗转寄出信件，提供中共强迫犯人生产出口劳改产品的商标等证据，是直接从监狱中向国际社会提供此类证据的第一人。 各类著述： 文学作品： 代表作：小说《台风》、《半截生命》，诗集《绯闻》，文艺评论《“走向共和”：生动展示历史的惊人相似》，等等。 政治评论： 代表作：《关于中国的一百个常识》，《林昭，中华民族最后的血性》，《谁是真正的改革家？》，《胡耀邦与八六、八九》，《透视毛泽东》，《中俄联合军演，激起千层浪》，《金正日的单相思》，《中共改革迈牛步》，《共产党是两岸统一的最大障碍》，等等。财经评论：代表作：《中国经济：阴影下的繁荣》，《透视中国富豪的命运与结局》，《“上海帮”治国十三年》，《中国，印度，俄罗斯：新世纪孰领风骚？》，《中国经济：是大市场，也是大赌场》，《向非洲撒钱，中共用意何在？》，等等。经常发表文章的机构、杂志、报纸等，包括：自由亚洲电台、《开放》、《北京之春》、《华夏电子报》、《大纪元》、《争鸣》等。经常出场的直播或访谈节目机构，包括：《新唐人电视台》、《美国之音》等。2007年：基于深度写作和评论，及其在海内外的影响力，荣获美国“万人杰新闻奖”。个人网站：www.chenpokongvip.com
书评 朴素的常识，挑战恐惧 “要有勇气运用你自己的理智”——读陈破空《关于中国的一百个常识》 胡平 在近些年来海外出版的众多的有关当代中国问题的著述中，陈破空先生这本《关于中国的一百个常识》称得上别具一格。作者按照&amp;quot;历史&amp;quot;、&amp;ldquo;现实&amp;quot;和&amp;quot;未来&amp;quot;三方面，列出了一百个问题。这一百个问题不但都很重要，而且也是不少人都感到困惑，因而急需解答和澄清的。在每一个问题下，作者写出了自己的观点，文字简洁通俗，议论深入浅出。作者称之为&amp;quot;常识&amp;rdquo;，这自然会使人联想到美国革命前夕潘恩的那本风靡一时的小册子《常识》。两者都是为了破除流行的谬见，诉诸普通人的良知与理性。一百节短论，各自独立成篇，合起来又是一个整体。你可以依着顺序从头读到尾，也可以随便打开一页，任意选读其中的这一节或那一节。这确实是一本很好的大众启蒙读物。 谈到启蒙，什么是启蒙？按照德国哲学家康德的阐述：&amp;ldquo;启蒙（运动）就是人类脱离自己所加之于自己的不成熟状态，不成熟状态就是不经别人的引导，就对运用自己的理智无能为力。当其原因不在于缺乏理智，而在于不经别人的引导就缺乏勇气与决心去加以运用时，那么这种不成熟状态就是自己所加之于自己的了。要有勇气运用你自己的理智！这就是启蒙运动的口号。&amp;rdquo; 在这段话里，康德强调勇气，因为妨碍启蒙的最主要的因素是怯懦，是恐惧。现在一般人在回顾过去我们对共产党的迷信时，常常是把这种迷信简单地归结为思想认识上的天真幼稚。其实就是在过去，妨碍我们识破共产党谎言的主要因素也是恐惧。举一个小例子就足以说明问题。在毛泽东时代，假如你在私下场合向一位你信赖的长者――父母、老师或领导干部――交流思想，你谈到你对社会现实的某种不满或是对共产党的理论、政策持有某种不同意见，哪怕仅仅是有疑惑，想不通，对方往往不是心平气和地和你讨论，而是十分紧张地警告你&amp;quot;这种思想很危险！&amp;ldquo;这里所说的危险，不是说你这种思想一旦付诸实施会给他人或社会造成什么灾难，而是说你这种思想倘若公诸于世必将给你个人的处境带来极大的损害。在这里，你的思想并非由于错误因而危险，而是因为危险所以错误；对方不是站在是非的角度反驳你，而是站在利害的角度劝阻你。可见一般人之所以拒绝运用自己的理智进行思考，首先是出于恐惧，出于对受惩罚的恐惧。不错，在当年，我们都信仰过毛泽东，但是我们的信仰往往并不是批判性思考的产物，而是因为我们不曾怀疑；不曾怀疑的原因则是我们下意识地懂得怀疑会招致可怕的后果。也就是说，我们由于不敢怀疑而不去怀疑，由于不去怀疑而没有怀疑，到头来连我们自己都以为我们真的是百分之百地信仰了。 恐惧感当然是来自于迫害，来自于压制。然而，当恐惧感强化到一定程度，当迫害和压制持续到一定程度，人们常常会在自觉的意识层面上忘掉恐惧与压制的存在。人心都有趋利避害的习惯。一旦人们意识到某种思想是被严格禁止的，我们就常常会置之脑后，不再去思考它。既然我们出于恐惧而不再涉入禁区，那么由于我们不再涉入禁区因而也就不再感到恐惧。这一点在&amp;quot;六四&amp;quot;之后表现得尤为突出。&amp;ldquo;六四&amp;quot;屠杀给国人造成了强烈的恐惧，出于恐惧，多数人不得不远离政治；而一旦远离政治，他们也就不再感到压迫的存在，眼不见心不烦，因此他们就自以为生活得自在而潇洒。这时候，你要是提醒他们说他们实际上生活在恐惧之中，许多人大概还会不承认呢。 陈破空先生这本书的价值不仅在于它讲出了朴素的常识，更在于它鼓励读者独立思考。一旦有更多的人敢于运用自己的理智，中共专制的末日就近了。 2007年4月2日 于纽约 此文于2007年06月26日做了修改
恐惧 误区和常识 读陈破空的新书《关于中国的一百个常识》有感 作者：萧劲 【大纪元7月6日讯】拿到陈破空的新书《关于中国的一百个常识》，就一口气读了好多篇。这本书谈到的内容和问题都是我们平时聊天可能提到的话题，好多问题是我们思想中的误区，是心灵深处的禁区和恐惧。 前几天我还打电话给陈破空，建议他这本书改名为中国的一百个误区，一个是这个名字更吸引读者，二是我认识的友人中不少人对中国的问题还真的是有不少误区。陈破空回答说：这些问题本来就是常识嘛，把误区澄清后就是常识了。 书中的每个问题和回答的篇幅都一到二页，还配有许多精采的插图。试回答以下看似常识的问题：谁领导了抗日战争？谁挑起了朝鲜战争？文革到底是怎么回事？谁篡改了历史教科书？中国人站起来吗？如果读者对这些历史问题的答案是和中共的教科书上说的差不多，建议你读一读《关于中国的一百个常识》会有新的发现。 中国环境污染有多重？中国奥运金牌代价知多少？中共离退休高官每年挥霍知多少？中国民众负担有多重？中国援外知多少？谁是“少数人”或“一小撮”？如果你不知这些问题的答案，说明你不清楚中共到底干了些什么，建议你读一读这本书。 谁是中国崛起的最大阻力？中国人口多，就不适合搞民主嘛？中国人的素质差吗？为什么说中共必然覆灭？没有共产党，中国怎么办？你是怎么看这些问题的。 这些问题，在共产党的党文化词典里，有一套说法，在中国大陆依然不可以公开讨论的禁区。跨过这个禁区可能就会有危险，即使私下谈也会有恐惧感。党控制的媒体按照党文化词典里的答案不断的重复它的谎言，就成了一个个的误区。《关于中国的一百个常识》就是要把人们认识中的误区更正过来，恢复原本是常识的答案。 在这本书的后记中，陈破空谈到他童年的记忆，就是一个大写的恐怖。我和陈破空都是六十年初出生的人，我和他有相似的感觉。我观察到六十年代出生的人这种恐惧感特别明显，建议研究文革的学者们研究文革十年浩劫对不同年龄的人造成的心里伤害。记得纽约911纽约的青少年在心理上都受到了不同程度的伤害，接着医学和心理学者们，整个社会都在关心这件事情。 在我们大约3岁的时候，文革开始了。从人的心里发育来说，这是一个人从婴孩开始用自己的眼睛感受世界。那个时候，中国的城里和乡下都处在一种人斗人的血腥之中，眼中的大人们好像疯子一样，整天就是游行游街，开批斗会。我的印象最深的就是恐惧。这种恐惧是从我童年开始就形成的，后来慢慢成为我思维和记忆中的一部份，已经觉察不出来这是恐惧。只要共产党公开宣称某某人或某某团体是它的敌人，我就不敢违背共产党的说词，尽管我知道它宣称的人或团体根本不是什么敌人。即使在思想上也不敢违抗，因为我害怕被共产党视为它的敌人或异己分子。后来来到西方社会，才慢慢的从这种恐怖环境中解脱出来。我以为自己已经彻底从中共的恐怖中摆脱出来了，但有一件事使我意识到我对中共的恐惧仍然是心有余悸。大约三四年前，一位和我熟悉的民运朋友聊天时说，你和我们反共义士一起做什么什么。我一听“反共义士”这几个字，心里就不舒服。后来才意识到其实还是一种恐共心理。后来我公开退团（很幸运我没有加入共产党）后，才真正感到轻松了。 陈破空没有告诉我他是如何从童年的恐惧中走出来的。但是我相信他是首先从恐怖中走出来的，才开始真正了解中共的谎言。@* 于7月4日美国独立日 附：《关于中国的一百个常识》购书信息 本书在台湾香港和北美等地书店均可购买。读者也可以直接和美国博大书局（Broad Book USA）联系购买。 电话：免费直拨1-888-268-2698 1-718-886-7080 电子邮件：order@broadbook.com 网上购买：www，broadbook.com
自由寻千度 “常识”破空出 ——陈破空纽约新书发布会致词 作者：李天笑 【大纪元7月16日讯】当今中共红朝无人了，而我们这边人才济济，风景独好。破空是当今首屈一指的时事评论家。刚刚拿过“万人杰”大奖，又出新书《关于中国的一百个常识》，不愧为人中豪杰。破空曾发表大量时政评论，同时常任新唐人《热点互动》嘉宾。他思维敏锐、分析独到、出口成章、妙语联珠。好评如潮。破空把自己近年对中国问题的研究倾注在这本书中，使我们手边有了一本随时可查的分析当今中国的小百科词典。 中共党文化毒害是与通俗化结合在一起的。破空打蛇七寸，用通俗易懂的真理常识回击中共。破空的深厚功底恰恰体现在把民主理论、事实数据、历史背景和文学素养熔合一体，深入浅出地表达出来。记得胡平先生说过：“文章要让初中生看得懂”。破空完全做到了这一点。只有扎实的功底和极深的爱国之心才能使之达到这般炉火纯青的水平。 中共危机四伏，各种问题层出不穷。破空在千头百绪中为我们找出了能涵盖和理解当今中国最重要最关键的一百个常识。此书凝聚了破空长期时政评论的精华。书中的文章跨越了“历史的”毛泽东、抗战、朝鲜战争、甚至中共与晚清，到“现实的”环境污染、假货、奥运、爱国主义、法轮功，再到“未来的”中共崩溃、中国民主和中国崛起等一系列重大事件。篇篇解答透彻、切中要害，可谓是一本研究中国问题的百科全书。 破空的慧眼来自于他的道德良知和对自由民主的耿耿追求。刚才胡平先生谈到，在美国“独立宣言”之前有一位托马斯-佩恩写了一本书叫《常识》。那本50页的小册子在当时只有250万人的北美殖民地售出了近50万册，比当时任何一本书都更透彻更有力地论述了美国独立的必要性，从而成为美国独立的号角，推动了“独立宣言”的产生。佩恩就是一位有道德勇气和责任感的人。富兰克林曾说：“何处有自由，何处是我家”。佩恩更胜一筹，说：“何处无自由，何处有我在”。与佩恩一样，破空的卓越之处在于不沉湎于享受自由，而是奋起救难，担当起为全体中国人争自由的责任。因此，破空的“常识”一书，也会深入人心，流畅海内外，成为解体中共的号角。
让真理照亮被谎言奴役的心灵 在《关于中国的一百个常识》发布会的讲话 作者：唐元隽 【大纪元7月18日讯】我首先祝贺陈破空先生！一是为他撰写并成功发行《关于中国的一百个常识》新书；二是为这本书受到如此的好评。我读后感到很振奋，能够用心体验到封面所题的话，“驱破后极权时代的迷雾，让真理的阳光照亮被谎言奴役的心灵。” 常识是指人们普遍的对基本是非的判断和对基本事实的认定。它往往具有无可辩驳的公理性。常识性的判断和认定不是靠暴力下的恐惧来完成，而是靠自由的思想宣传和引导取得的，更是靠人们天性中善的启发和良知感悟来取得的。一个进步的制度应该激励和培养人民勇敢、正直、诚实的品质，并把这作为人性的道德底线。这本应该是一个常识，而在中国，却使它变成了每一个践行者的负担。 人人所知，中共统治靠的是暴力和谎言。正如作家郑义先生所说“共产党意识形态之所以具有有效的欺骗性，正是因为知识帮凶们在常识上做了手脚”，将谎言包装成常识。中国人生活在这种几乎一切政治经济常识都被颠倒的扭曲社会里。中共几十年对历史的歪曲宣传，给国人灌输大量颠倒是非的信息。任何人要用诚实言论去普及自由民主常识，首先要面对的就是一党独裁的制度“常识”，这是用谎言包装成的常识，它是良知和道义的荒原。而真理的常识是不需要包装的，只要平实通俗的叙述，对饱受中共专制压迫之苦的中国民众来说，就能成为最易接受的信息。 “6．4”屠杀是罪恶，镇压法轮功是罪恶，这是再明显不过的常识，但在中国，外在的恐怖和内心的恐惧影响了人们对这些罪恶的认知和记忆，许多人用遗忘做为无奈的解脱。而作者用他的笔不停的揭露中共统治下常识性的罪恶，要不断的给那些遗忘过去的中国人以启发，让他们摆脱恐惧和谎言，将真理变成普通民众的常识。 陈破空作为身处中国变革前夜的知识份子，以他的批判精神，自觉致力于常识的普及，他把民主人权的理念和历史真相变成大众常识，是基于对祖国的责任。他为此付出艰辛的劳动，坚持这种写作方式。正如一位学者曾经说过“在普遍的谎言性生存中，真话就具有排山倒海之力”。作为一个追求理想的知识份子，他的努力对推动中国大众化的政治改革运动有着不可估量的作用。 美国独立战争期间，著名的思想家托马斯．潘恩写了一本小册子叫《Common Sense》，中国人翻译为《常识》。这本书一度被称誉为 “美国革命的圣经”，大大鼓舞了殖民地人民摆脱英国统治争取独立斗争的士气。到今天为止，潘恩那些关于自由的常识仍然充满感人的活力，被人们所铭记。虽然时代背景不同，但写作并不断阐述常识都是为了破除流行的谬见，唤醒人们的良知与理性。 由此可见，真理的常识足可以颠覆极权统治下的制度性常识，即击破谎言包装成的“常识”。从这种意义上说陈破空正是谎言的颠覆者，也是这个不人道的制度的掘墓人。但愿他的《常识》也能突破共产党的封锁，进入每个中国人的口袋，进入他们的心灵。 （2007-07-14） 转载自《民主论坛》</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>禁书：三年自然灾害--来龙去脉解密</title>
      <link>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/thebooks/thegreatfamine/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/thebooks/thegreatfamine/</guid>
      <description>三年自然灾害&amp;ndash;来龙去脉解密 作者：周湘灵
前言 50年代中期及此前出生的中国人，回忆1959年至1961年这段非常时期，一般称之为“三年苦日子”，而官方则用“三年自然灾害”。在此期间因饥馑而非正常死亡（饿死）的人民多达3000多万人，是8年抗日战争期间因战乱死亡人数的一倍半。在人类历史上，这是和平时期因饥馑死亡人数的最高纪录。这样一件亘古少见的惨祸，在中共官方的正史中却一直用“特大自然灾害”以遮蔽。
谎话重复一千遍就变成真理，在中共反复宣传下，“三年自然灾害”在中国人的记忆中渐渐成为一个俗成约定的历史名词。近几年偶而因海外媒体揭露，中国人虽然知道在这三年当中确有几千万人饿死，个别老人也还记得当时吃人肉的残酷情形，但大多数中国人已经接受这一看法：特大经济困难纯粹是因为自然灾害。
但事实是：那三年并没有发生大的自然灾害。发生如此惨祸，纯粹是毛泽东好大喜功，欲与苏联争夺共产主义世界的霸主之位，幻想“跑步进入共产主义”，于1958年推出所谓“总路线、大跃进、人民公社”这所谓“三面红旗”的经济政治运动，将中国折腾得民穷财尽，罔顾国内人民处于极度饥饿状态，继续支援“社会主义小兄弟”国家，因而导致中国饿死那麽多人。
那麽三年自然灾害这一谎言又是如何制造出来的呢？
“三年自然灾害”这一特大谎言的逐步完善 如果有心人仔细阅读60年代最初几年的《人民日报》，并仔细排列有关这次灾害的官方说法，就会很清楚地这一谎话的编造与逐步完善的过程。
从中共官方媒体看，尽管1959年已出现因饥饿而大规模死人的严重饥馑，但官方却一直严厉封堵有关消息，一直努力渲染“社会主义事业蒸蒸日上”的歌舞升平景象。直到1960年5月之后，官方文件和新闻媒体才开始偶而用“严重的自然灾害”这一词汇来描绘当时的特大灾难，为这场由政府一手制造的国家罪错开脱。经过几个月吹风，中共宣传机构将此谎言逐步定格为“三年自然灾害”，将一场人祸硬给解释成“天灾”。1960年《人民日报》的国庆社论一改以往歌颂大好形势升平景象的调子，为世界描绘出一幅子虚乌有的图画：过去两年来，中国大部分地区连续遭受了严重的自然灾害。1961年1月，中共中央八届九中全会公报在纸面上制造了规模更大的“自然灾害”：“在1959年严重自然灾害之后，1960年又遇到了百年不遇的自然灾害”。随著官方文件、领导人讲话和新闻媒体持续不断的宣传“自然灾害”，再加上强制性的思想“教育”，“三年自然灾害”成了中共政府清洗这场巨大国家罪错的污水桶，毛泽东与共产党照样“光荣伟大正确”下去。至于老百姓的记忆，从来就不重要，毛泽东曾经说过，历史是由胜利者写的。只要毛泽东还继续担任中国人民的伟大领袖，就无人敢提出与官方不同的说法。彭德怀只是就这件事谈了点真实情况，毛泽东就将他整得在余生中只有“向毛主席低头认罪”一途，哪里还有人敢再捋虎须？
毛泽东自知国难深重，将抓经济工作的担子撂给了刘少奇。经济形势稍有好转后，1962年1月11日至2月7日中共中央召开七千人干部大会，刘少奇在会上代表中央做报告时，总结过去几年工作中的失误，指出原因是“三分天灾、七分人祸”。这一说法虽然比《人民日报》的欺骗宣传要真实，但所谓“三分天灾”的说法还是嫁祸于天，因为这三年基本上是正常年景，根本不应该出现饥馑。而刘少奇这一说法却大大得罪了毛泽东，身为罪魁祸首的毛泽东从此开始谋划倒刘，尽管刘少奇曾经是第一个将毛泽东奉上神坛的始作俑者。
1978年部分清算毛领导的文化大革命时，在“中共中央关于建国以来党的若干历史问题的决议”里中共如此解释这一历史事件：“主要由于‘大跃进’和‘反右倾’的错误，加上当时的自然灾害和苏联政府背信弃义地撕毁合同，我国国民经济在1959年至1961年发生严重困难，国家和人民遭到重大损失。”这一说法虽然开始涉及政策错误，但关于自然灾害和苏联毁约的部分则依旧是嫁祸之辞。因为苏联毁约发生在中国的大跃进已造成经济崩溃之后。苏联之所以毁约，是因为对毛泽东一心一意图谋成为共产主义世界霸主的野心有所警惕。1957年秋毛泽东曾在莫斯科宣称，“社会主义国家有了原子弹后，应该把社会主义推广到全世界，哪怕世界人口因此而减少几亿也在所不惜。”随后中国开始的疯狂的大跃进，原因是毛以为通过“大跃进”可以使中国拥有强大国力。必须提醒注意的是：苏联毁约影响的主要是军工项目，若当时这些军工项目果真能完全中止，中国至少可以少饿死上千万人。
1959－1961年中国到底发生过特大自然灾害没有？ 由于中国的学术研究受到相当严厉的控制，很少有研究现代史的学者敢于触及这样的问题：在那三年当中，中国到底在哪些地方发生了如此严重的自然灾害，以至于造成如此惨绝人寰的特大灾祸？直到80年代中期，中国曾出现过一段昙花一现的相对宽松时期，一些经历过那段困难时期的学者运用中国官方公布的正式气象水文及自然灾害记录进行研究，澄清了这一历史真相。
分析历史资料，可以发现对中国经济影响最大的自然灾害首先是气象灾害（洪涝、乾旱、台风等），其次是地质灾害（地震、滑坡、泥石流等）。中国自然灾害的特征是出现频繁、但以区域性灾害为主。据官方统计，中共建政以来，在一般年份里农作物受灾面积达6亿多亩，其中成灾面积约为受灾面积的一半，占耕种面积的六分之一，因灾害每年平均少收粮食400亿斤以上，直接经济损失200亿元，2亿以上的人口会遭受各种自然灾害的袭击，通常每年会造成5千至1万人死亡。查阅中国的自然灾害记录可以发现，从1949年至1958年几乎年年有灾，有时灾情甚至十分严重，但中国的粮食产量仍能逐年增加，农业生产形势良好。“三年自然灾害”时期之后也同样没有多少风调雨顺的年份，持续性乾旱对农业影响很大，特别是1971年到1981年、1986年到1988年旱情最重，但这些灾情同样没有妨碍农业的增产，更没有造成全国性饥馑。
具体分析1959至1961年这三年的自然灾情资料，学者们发现这几年没有全国范围的大规模严重洪涝灾害，只在局部地区出现过洪涝灾害。例如，1959年5月中至7月上旬闽、粤、桂持续多暴雨，珠江水位猛涨，东江流域发生洪涝灾害；7月至8月晋北、冀北、辽西和内蒙中东部雨量多于常年五成到两倍，出现洪涝灾害；8月上旬四川暴雨，岷江、沱江有洪水；第三号台风使厦门损失严重。1960年7月下旬至10月，受台风影响沿海各省有暴雨，辽、鲁、苏、浙、闽受灾较重，黑、吉东部雨涝；7月底8月初川西持续5天暴雨，部分地区有洪灾。1961年6月中下旬，四川有一次较大范围的暴雨过程，涪江和岷江上游出现较大洪水。
此外还在一些地区出现局部性旱灾。从1959年到1961年出现的主要自然灾情是旱灾。1959年7至9月间渭河、黄河中下游以南、南岭、武夷山以北地区普遍少雨，鄂、豫、陕、湘北、川东旱情严重，接著华南出现秋旱，广东、福建两月无雨，这些基本上属于局部性灾害。1960年冀、豫北、鲁西、晋、陕南、辽西等冬小麦产区冬春少雨雪，乾旱持续到初夏，山东汶水、潍水等八条河流断流，黄河下游范县至济南段断流40天，粤、琼旱情持续7个月，滇、川、黔冬春连旱，旱情仍属局部、短期性，由于冬小麦产量在全国粮产量中所占比重不大，旱灾不具全国性后果。1961年冀、内蒙、东北北部、豫、皖、苏、甘、青、陕、鄂、川、粤、桂和琼等省区年雨量偏少，虽然受旱面积较大，但灾情轻，更不能算是全国性特大灾害。
根据《中国水旱灾害》一书中1959年至1961年全国各省市乾燥度距离平均值图，可以发现：1959年全国各省市乾燥度距离平均值在正常变化范围之内；1960年全国乾燥度略大于平均值，乾旱范围比1959年略大，但乾旱的程度减轻；1961年从全国来看属正常年份。因此，从乾燥度距离平均值的分析中无法得出这样的结论：在1959年到1961年期间中国经历了一场非常严重的全国性、持续性旱灾。同样地，金辉利用气象专家编制的1895年至1979年“全国各地历年旱涝等级资料表”也证实，在1959年到1961年间没有发生严重的自然灾害，属于正常年景。
据此，学者们认为，“从我国历史的灾荒实况观之，有史以来几乎无年不灾，灾荒具有相当的普遍性，三年期间当亦不能排除发生自然灾害的可能性。如果不是“左”的政策上的失误，能够保证足够的粮食产量”，中国大规模饿死人，实在另有原因。不过，由于没有言论自由，学者们不敢直接指出：三年经济困难真正的原因是政府施政中出现了严重的错误。
1959－1961年粮食减产、饥馑和饿死人的真实原因
如前所述，这三年当中并未发生全国性特大灾害，但中国却出现粮食大减产与全国性粮荒，最后导致数千万人（主要为农民）饿死的惨剧。根据对历史资料的爬梳，可以得出如下结论：
第一，毛泽东发动“大跃进”，农村的青壮劳力全部被抽去“大炼钢铁”，农田不得不大量抛荒，导致粮食大幅度减产：1959年粮产量下降17.6％，从前一年的2亿吨降到1.7亿吨，1960年又比1959年减产18.5％，为2,650万吨。此后直到1966年粮产量才恢复到1958年的水平。
据专家分析，这三年减产的粮食中只有一小部分与旱灾有关，主要的减产因素不是自然灾害，而是耕地抛荒和弃收。例如，1958年山东省的青壮年农民都炼铁和修水库去了，全省秋播面积不及往年的四分之三，因而减产；1959年秋冬又有887万青壮年去修水库；甚至在1960年农村经济崩溃时仍有数百万农村劳动力在修水库。从1959年1960年，山东省共荒芜农田约为6,000万亩。
第二，中共政府缺乏政治责任感，根本未采取任何措施救灾，一味粉饰太平。
如果中共政府还稍有政治责任感，认真对待这场饥荒，也可以减少一些饿死的人数。但中共的制度一向鼓励虚伪与无耻。且看灾荒期间中共党与国家领导人做了些什麽事情。
在粮食大幅度减产的情况下，救灾赈民本是政府的主要职能之一。但荒唐之处就在于，中共认为自己的制度乃是人类历史上最好的制度，根本不可能有灾荒发生，国务院因此于1958年取消了专事救赈的中央救灾委员会。而毛泽东历来好大喜功，在历次政治运动中都以言入罪，政府中已经少有正直之士，尽是阿谀奉承之徒。1959年7月到9月正是粮食减产、粮食库存急剧下降、数亿农民已经进入饥馑状态，而中共党与国家领导人却云集风景秀丽的避暑胜地庐山，召开政治局扩大会议，彭德怀等少数几个直言者放胆说了一点社会真相，立刻遭到了毛泽东及政治局绝大多数委员们的一致打击。谁还敢再去摸毛的逆鳞？
1960年初，当全国农村数亿饥民挣扎在死亡线上时，《人民日报》的元旦社论提出，在60年代的第一年要做到开门红、满堂红、红到底，中共中央在上海召开的政治局会议宣布，1960年将又是一个大跃进年，形势可能会比1959年更好。在3月30日到4月8日召开的二届人大二次会议上，几千名来自全国的“人民代表”争相报告自己所在地区的“大好形势”，避而不谈粮食减产和饿死人的惨状，会议遵奉毛的指示通过了进一步“大跃进”的经济计划。
三是有限的粮食资源被用于圆毛泽东与苏联争霸之梦。
在中共革命时期，苏联曾从物力、人力方面给予中国共产党以极大支援，与此同时自然也迫使中共服从史达林的号令。史达林与毛泽东均为一代枭雄，性格都极为强悍。但毛在未夺取全国政权以前，虽对史达林的霸道作风心有不甘，但因有求于他，只得被迫听命。一旦中共政权稳定后，苏共与中共之间就日行日远。史达林去世后，毛泽东认为争做国际共产主义运动的霸主时机已到，最终与苏联翻脸相向，在国际社会陷入空前孤立之境。
毛泽东的霸主梦需要实力支撑，而中国的国力实有不逮，但毛的办法很简单，压缩人民的日常生活所需，一切为实现霸主梦让道。发动大跃进的目的之一就是想用非常手段在经济上赶超苏联，从而增强毛的国际共产主义运动领袖地位。但大跃进失败，赫鲁晓夫嘲笑中共政府说，“你们搞大跃进，可是人民没有裤子穿，穷得要命。”毛觉得自己面子丢尽，更是要竭尽全力一争雄霸。
首先，毛为首的中共罔顾当时中国饿殍遍地的悲惨状况，将有限的粮食储备用于换取美元与黄金，以制造原子弹。1959年6月底，全国的粮食储备还有343亿斤，够城镇居民一年之需。但是，在当年粮食减产3,000万吨的严重情况下，政府却决定出口415万吨换取黄金和美元，出口量相当于上述粮食储备的24％。出口耗去了粮食储备，结果很快就连京、津、沪等大城市的粮食供应也几乎脱销，而农村的数亿嗷嗷待食的饥民就只有等死一途。1960年全国缺少2,400万人的口粮，若按每人每年250公斤计为600万吨，只要不出口粮食，当时就不会发生严重的饥馑，几千万农民也不至于饿死。当时毛泽东一心一意想集中国力造原子弹、导弹，以便扬威世界，因此急需大量黄金外汇进口相关的设备材料，虽然后来“两弹一星”是造出来了，但奠基的却是数千万人的生命。如此“伟大成就”的惨烈代价恐怕是人类历史上罕见的。
其次，毛为摆脱孤立状态，用物质援助收买一些小国家为其捧场。从1958至1962年，中国哀鸿遍野，饿殍遍地，毛泽东为首的中共政府对外援助却高达23亿6000万元以上，其中援助阿尔巴尼亚、北朝鲜、越南、古巴、蒙古等社会义国家的部分为18亿7000万，援助亚洲、非洲民族主义国家的部分近5亿元。这些钱都是中国人民勒紧裤带甚至饿死不少人才节省出来的，但这些深受中共恩泽的小国后来多与中国翻脸相向，特别是越南后来与中国之间闹到开战的地步，不能不说是毛的外交政策的巨大失败。
中共政府的统治不如封建王朝的仁政 这场由中共领袖与政府一意孤行制造的亘古罕见之灾难，完全是中共领袖与政府一手制造的巨大国家罪错，但中共政府从来未对此表示任何忏悔，甚至一直刻意掩盖真相。从这点来说，中共政府的统治甚至不如封建王朝的仁政。
中国历代王朝一直有一套完整的救灾制度，从灾情呈报、调查、评价到救灾措施都有具体规定。以晚近的清朝为例，朝廷规定，每有灾情，地方督抚要向朝廷“飞章奏报”灾情，晚报一月官降一级，晚报3个月革职查办；救灾措施包括蠲缓地丁钱粮、赈济灾民、留养资遣流民、抚恤灾民、施粥、施放衣物药品、掩埋尸体、修房补助、借发种子、购粮平市、以工代赈等。灾情严重之时，皇帝还要下罪己诏以舒解民意。但自视比秦始皇、汉武帝、唐太宗、宋太祖等历史名君还要伟大贤明的毛泽东，却狂妄地乾脆废除救灾制度，灾情发生后一意封堵民冤民意，下级官员为投其所好，也不再呈报任何灾情，既无灾情调查，更遑论救灾措施，结果导致了一场亘古未见的灾难。
对这场灾难，毛泽东从来没有下过“罪己诏”，中共政府同样讳莫如深。在一个没有言论自由的国度里，“三年自然灾害”这一上世纪最大的谎言就这样留存在中共官方史书里。
参考文献 孟昭华、彭传荣，《中国灾荒史》，电力出版社，1989年。
中国防汛抗旱总指挥部办公室、南京水文水资源研究所，《中国水旱灾害》，中国水利电力出版社，1997年。
中国科学院地学部，《中国自然灾害灾情分析与减灾对策》，湖北科学技术出版社，1992年。
中国灾害防御协会、国家地震局震害防御司，《中国减灾重大问题研究》，地震出版社，1992年。
郭建增等，《未来灾害学》，地震出版社，、1992年。
丁抒，《人祸》，九十年代杂志社，1996年，香港。
李锐，《毛泽东的功与过》，天地图书有限公司，1986年，香港。
《中国人口（四川分册）》，中国财政经济出版社，1988年。
《中国人口（湖北分册）》，中国财政经济出版社，1988年。
文聿，《中国左祸》，天地图书有限公司，1994年，香港。
李文海、周源，《灾荒和饥谨》，高等教育出版社，1991年。中国水利电力出版社，《中国水利年鉴》。
李先念：“关于1961年和1962年国家预算的报告”。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>禁书：习近平于他的情人们</title>
      <link>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/thebooks/xiandhislovers/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/thebooks/xiandhislovers/</guid>
      <description>前言 这本书值得一读。在这本书里面，作者以白描的手法，简洁洗练地刻画出了本书主人公习近平的丰富的感情生活，包括婚外恋的片段花絮。把习近平在继承大位之前，特别是担任地方长官，封疆大吏期间的诸多情人，丰富的情史，如数家珍，娓娓道来。
这里，作者根据手头掌握的详实的第一手资料，向读者呈示了本书主人翁的种种不为人知的风流韵事。难能可贵之处在于，本书作者并没有使用A片手法来绘声绘色地描绘性爱场景。这里并没有本书主人公在不同时期和不同的情侣之间高潮迭起，活色生香的床戏情景的媚俗描述。作者在这类描写上往往惜墨如金，点到为止，给读者留足想象的空间。愈加叠显作者笔法老辣，功力非凡的特点。特别值得指出的是，本书作者并没有任何刻意把笔下的人物漫画化，脸谱化或卡通化的倾向，而是本着手头掌握的详实素材，平铺直叙地还给本书主人公一个真实的样貌：一个有血有肉，五情六欲兼备，生理心理素质俱佳，在无损大雅的场合，甚至还可以忠厚宽容仁恕称道的人中龙凤。说到人中龙凤，本书作者甚至借用了中国传统文学中经常出现的玄学手法，以金龙显形来比喻习近平的天命所归。由此可见，本书成书的本意显然不是用来为难或丑化当今中南海里那位权势熏天的新贵的。
本来，食色性，人之大欲也。习近平拥六尺之躯，体格健硕，脱困之后，长期游走中共官场，如鱼得水，一路顺风，在地方长期手握利权兼生杀与夺之权。且无任何宗教信仰之羁绊，“为人民服务”之余，偶然翻滚于性海欲波之间，本无可厚非。特别是任职闵浙，为民父母期间，坊间同僚间对此君历来有“习非爱财，唯好色”的溢美之词。诚非爱财，习家聚敛之财，根据纽约时报爆料，无非十亿百亿之数，比起那些动辄以千数亿计的同僚下属，其清正廉明，诚不可同日而语。现在看来唯好色一项，却是伯仲之间，不相上下。
本来，政客好色，整出许多桃色新闻，作为坊间酒后饭余谈资，为国民日常生活增添香艳加料，并不是什么坏事。在法国意大利这类文明长足，民风开放的国度，总统们的婚外情报道，甚至可以被不少选民引为自豪。即使在清教徒文化传统根深蒂固的美国，当共和党右派借实习生门发难，群起要求弹劾总统克林顿时，也不时传出“我们的总统身体多棒！”的赞美。本来嘛，以个人私生活资料攻击政敌，不是一种值得提倡的行为。因此，本书意在超越这种丑陋的政治权术陷阱来展现一个绝非政治教条主义者那种行尸走肉般的死灵魂官僚，而是通过刻画重现一个有血有肉的真人所做过的真事展示一个大活人的丰满形象，以增加其亲和力。
中国讲究的是君子修身齐家治国平天下的古训。中国人治文化讲究的是君子以身正而后正人。和法治社会严格界定罪与非罪的形式主义法学文化大异其趣的是，刻下正在进行中的一部分贪官剥夺另一部分贪官的所谓打虎拍蝇的反腐败运动中，有一条罪名比较扎眼夺目：通奸罪。在把通奸入罪用于打击政敌的特殊语境中，本书生不逢时，触犯了刻下中国的话语禁忌。成了干犯龙颜的大不敬。于是出现了中共在习办或彭办直接策划下，甘冒天下大不讳，悍然派遣特工干员越境深入泰国香港，劫持与本书有关的出版社人员回国实行专政的蠢动。殊不知思想文化是没法用警棍加以棒杀的。作家犹在，抓几个出版人员于事何补？无非是让本书成为中国第一禁书，制造洛阳纸贵的效果。
和以张恨水为代表的鸳鸯蝴蝶派所开创的现代风月类言情小说不同，本书严格说来，应该是一部深喉类调査型长篇报告文学。本书同时揭示中共官场的种种游戏规则和潜规则在本书主人公身上所得到的炉火纯青的把玩，以及床笫之欢与政治大场景的犬牙交错的场景。本书的写作虽然没有达到列夫-托尔斯泰在其卷秩浩繁的“战争与和平”一书中达到的那种细腻程度，却也不缺乏德国文豪歌德那部“阴谋与爱情”这样的轻歌剧所展示出的隽永的谐趣。
读一读这本书，阁下一定会觉得妙不可言。读懂了这本书，阁下甚至可以一窥登龙之术，终身受用不尽！
——大众编辑部
第一章 相爱在清华 1975年10月4日，习近平踏入了清华大学校门，直到1979年4月毕业，他在清华渡过了三年半的大学生活。在那个年代，能被推荐进入大学念书，的确算是一个很不容易的一件大事。时隔多年后习近平回忆说，“像我这样家庭背景的人在当时是不可能被录取的”。当时，清华有两个名额在延安地区，全分给了延川县。习近平三个志愿都填清华。清华来招生的人不敢做主，请示学校。时逢所谓的“右倾翻案风”，清华一二号人物迟群、谢静宜都不在家，刘冰掌权，他批准了习近平的入学资质。当时，习仲勋下放劳动的洛阳耐火材料厂开了个“土证明”，称习仲勋同志属人民内部矛盾，不影响子女升学就业。习近平从而获准进入清华就读。
习近平在清华大学就读的专业是化学系基本有机合成专业，班级是第五（二）班。习近平在入学前是初中尚未毕业，一下子要进入大学深造，的确是有点勉为其难。在刚入学的数学摸底考试中，习近平就闹了一个大笑话。测试的题目是：三分之一加五分之一等于多少？习近平的答案是八分之二。当老师用习的回答作为案例来讲解时，顿时引来教室内的同学的哄堂大笑。可习近平还是展示了他日后的沉稳心理，他微微一笑对老师说：“老师，八分之二的答案是错误的，因为我的确没有学过，那是昨天，但是今天我知道正确答案是十五分之八，我也了解了最小公约数和通分的规则。”老师很惊奇问她，你是如何学习的？习近平笑呵呵向他的同桌的陈希点点头。陈希向老师介绍了习近平昨天考试后如何向他请教如何演算分数。习只花了一晚上就把分数的四则运算全部掌握，所以今天他就很坦然了。若干年后，陈希在回忆这段往事时十分感慨，他对习近平的聪明和谦虚态度感到十分佩服。
在清华的岁月里，习近平身着一身军装，脚上穿的也是军用解放鞋，肩上还常常挎上一个军用黄色书包，这在当时也是一种时尚。因为毛泽东提倡全国学习解放军，特别是这些红二代的孩子更需要用这些革命道具点缀一下自己的身份。有趣的是习近平不喜欢戴军帽，这在当时军装一族的青年人中间实属罕见，也许是习近平有一头漂亮的乌发，不愿意被一顶小帽子遮住他的英姿勃发。习近平有1米八的身高，皮肤白净，浓眉乌发，加上他一生戎装制服，每当他在水木清华散步看书时，都会引来女生们的青睐目光。
那个时代，青年男女接触的机会不是很多，能遇上一个心仪的人物也是往往缺乏沟通的机会，不过习近平到是不缺艳遇的良机。一天下午习近平在足球场踢完球准备骑车回宿舍，可是车钥匙伸进锁眼后发现一个小纸条，打开纸条上面有一行小字：晚上7点来近春园临漪榭，柯丽娜同学留。习近平脸上一红，心头砰砰直跳。平时这个25岁帅哥在情感方面处处显得木讷，可是再木讷也明白这纸条上的含义，不过着爱情来的也太蹊跷，居然会出现在锁眼里？
回到宿舍，习近平将这奇遇讲给陈希同学听，请教一下如何打理。陈希开玩笑说，你这个木鸟，有什么为难，有美人青睐，岂不是美事，你不要辜负美意。习近平听了后叹了一口气说，我家这个状态还谁能看得上我？我爸现在还在坐牢，我妈告诉我不能在学校谈对象，有些事情你可能不知道的。上面是不会放过我的，我还是少惹麻烦为好。
不过到了晚上，这对男女青年的约会还是如期进行。晚饭后，习近平去学校理发店理了个发，兴致冲冲地到了约会地点-近春园临漪榭。这个临漪榭是清华大学近春园岛上最大的建筑群。咸丰十年(1860年），英法联军入侵北京，火烧圆明园，而后慈禧太后下令大兴土木修新园，因急需建筑材料，就下令拆除了临漪榭等建筑，只剩下一个土台的基座。习近平在土台前转悠几圈不见人影就想离开，此时从小树林中走出一位年轻女同学，只见她穿了一件草绿军装，腰里还拴着一根皮带，头戴这一顶女军帽，两个辫子露在军帽两边，鼻梁上顶着一付白边眼睛，显得文静和婀娜。姑娘先开口问：“你是习近平同学吗？”
习近平看到这位美丽同学有点愣了神，忙说“是，是，我是习近平，习惯的习，远近的近，平常的平。”，姑娘噗嗤一笑说“我叫柯丽娜，我真的很高兴你会来这里见我。”习近平急忙开口说：“柯同学，别误会，我来这里不是来约会的，我是来向你道歉的。”姑娘愣了一会忙问“为什么要向我道歉。”习近平招呼姑娘在土台边上一块青石板上坐下，开始解释他的家庭情况，他目前的处境以及母亲对他的要求等等，希望姑娘能理解自己婉拒的心情。习近平详详细细给姑娘讲了自己的身世，也很奇怪，这个平时言语不多的小伙子，居然给女孩说了半个时辰。可能是这荷塘秀景和美女相伴，打开了这个木讷学子的话匣子。习近平本来以为这位气质高雅的女孩会被自己婉拒会恼怒，但是眼下的场景让习近平感到费解，这位柯同学一直静静地听着他的诉说，脸上充满着甜蜜的微笑，透过白色眼镜，一双大眼睛正含情脉脉地凝视自己。习近平突然感到自己说多了，连忙站起来说，“柯同学，谢谢你能理解我的处境，我想我们也不可以继续交往下去，这也是我今晚的基本想法,我明天还有一个实验,我要告辞了，再见。”正当习近平打算转身离开，姑娘哈哈一笑说“好了，这个好事就定了。”习近平顿时感到丈二和尚摸不着头脑，回过身来忙问道：“什么好事啊？你说什么定下来了？”柯丽娜笑咪咪对习近平说“你先别急，我慢慢告诉你”，两人又重新坐回到那块青石板上。柯利娜说：“其实今天我不是来与你约会的，我是来替我妹妹相亲的。”习近平急忙说“啊呀，太不好意思了，是我误会你了。”柯丽娜说“不要客气。我是51年的，我在清华印刷厂当工人，我妹妹在北航念书，她是54年的年底生的，属羊，她叫柯玲玲。”习近平急忙说：“柯姐，我真的很不配你们姐妹的厚爱，我刚才己经对你讲过了，我现在的处境实在是很难有这样爱情生活。再说我也不认识你妹妹，我&amp;hellip;..”说完，习近平低下了头，看上去有点灰心丧气。柯丽娜一听就笑起来了，“近平，你认识我妹妹的。”习近平急忙抬起头，眼中闪烁一丝疑惑“我认识吗？在哪里认识？”。柯丽娜问道“一个月前，你记得一个被你的足球踢倒在地的女孩吗？”习近平突然记起来那一个月前的一件往事。
那是一个星期三的下午，习近平与往常一样参加化学系的足球队训练，由于身高原因，习近平担任后卫，在一次堵截对方边锋进攻的关键时刻，习近平飞身铲球解围，不料这个皮球飞向在球场边观看球赛的一位少女。皮球击中姑娘的心窝，在猛烈撞击下姑娘倒地晕厥过去。一看这个情景，习近平连忙跑向场边去照顾女孩，在多次呼唤不醒的情形下，习近平立刻将少女双手抱起，飞奔跑向校医院。到了医院不久，在医生帮助下少女很快苏醒过来，由于受到惊吓，在校医院输液恢复治疗。在这期间习近平一直陪着这个女孩，一直等女孩能下地走路，习近平送少女坐上公共汽车才离开。当然少女也知道了这位帅哥的名字和所在系的名称。自从这段邂逅相逢，少女居然情窦门开，爱上了这位相貌敦厚的青年。后来托在清华印刷厂工作的姐姐才找到心仪之人。
想到了这段往事，习近平回忆起那天被自己救助的女孩，这是一位知己平生从未见到的完美无瑕女孩，秀丽的脸颊和鸡蛋清般白皙的皮肤，特别是用双手抱起她往医院走的那一段路，让习近平心跳不断，这种感觉是近年来少有的甜蜜。习近平仔细看了柯丽娜的脸部，月光下的丽娜更显得妩媚，习近平不禁感叹，这个柯家真是美人之家,而且姐妹俩又长的如此相像，怪不得今天自己像变了个人一样唠叨个没完，原来是似曾相识燕归来，把姐姐当妹妹来谈心。
柯丽娜被习近平看的不好意思说，“我妹妹说，谢谢你对她的照顾，那天多亏了你的帮助，她对你的印象很好，也想与你交一个朋友，不知道你愿不愿意？”习近平急忙回答“愿意，愿意。哎呀，不好，我不知道我妈会不会同意。”柯丽娜被习近平的慌乱逗得笑出声来，“你说是你妈妈齐心阿姨吗？我上星期在伍修权伯伯家见过你妈,你妈妈正在为你爸爸的事情找人，你回家问问看，你妈妈一定认识我和我妹妹的。我们家和你爸都是西北局来的，彼此很熟悉。”习近平听到这个女孩谈到他爸爸习仲勋的事情，眼睛瞪得大大的，半天也没有吭声。“柯姐，我妈在为我爸爸翻案，这个事情是真的吗？”柯丽娜低声对习近平讲“千真万确的，你下周到我家来，让我爸给你讲讲，好吗？”“好啊好啊。”习近平急忙回答，柯丽娜笑笑说“那好，顺便见见我妹妹。”习近平没有吭声。柯丽娜急忙问“你是不是为难？”习近平笑笑说“没有没有，我觉得这事有点突然，不过我会去的”柯丽娜笑了“那好，下周星期天下午2点来我家，我家住在西四羊肉胡同30号。”两人说完话后，就分手回家。
周六很快就到来，当习近平敲开柯家大门的时候，迎接他的是一位美丽的少女，“你可来了，习大哥”，姑娘满脸笑容，拉着习近平的手就要进门。习近平仔细看了姑娘一样，立刻记忆起一个月前被自己踢球时踢伤的女孩-柯玲玲。习近平说。“非常对不起，我粗心大意将你踢伤了，你爸爸会不会怪罪我？”玲玲笑笑说，“不要再提了，都己经过去了的事情，再说我也有错，不该靠球场那么近。不说了，快进屋吧。”两人就进屋了。
这是一个二进院的四合院，院子中间有一颗大槐树，院子内是一个葡萄架子，两人沿着边上的廊亭来到了内屋，在门口迎接的是玲玲的父亲柯伯华，他是中国驻冰岛的大使，目前正在国内休假。柯伯华握住习近平的手就说，“你与父亲长得很像。”习近平问：“你认识我父亲？”，柯伯华笑笑说“岂止认识，当年我就是跟着你父亲一起干革命的。你父亲当年当陕甘宁边区苏维埃主席的时候，年纪还没你现在这么大。”习近平叹了一口气说“可惜我爸爸还在坐牢。”“我看用不了多久，习老总就会出来工作了。”一个话音从隔壁的屋子传来，一位身穿军装的老者走了进来，柯伯华对习近平讲，这位是耿飚叔叔，也是你父亲当年的战友。习近平连忙站起来向耿飚问好。耿飚说“你也是我们陕北的娃，要相信党，四人帮被粉碎了，你爸爸的冤案很快就会结束的。我是坚信我的老首长是无辜的。”习近平说“你是说我爸的可以平反恢复工作？”耿飚说“看你高兴的，还要一步步来，不要急，我们这些战友会努力帮助老首长的。”习近平眼睛中突然散发出一丝光彩，他似乎感觉到如释重负一般轻松。门外玲玲在喊“习大哥快来帮我一下，我在厨房煮饺子。”习近平忙着跑出去，进了厨房就抱住柯玲玲就说“我爸快回来了，我爸要平反了。”玲玲赶紧推开他说，“哎呀，你这样抱着我，别人会笑话的。”习近平赶紧松手说“对不起，我是太激动，有点失态了，你原谅我吧。”柯玲玲抬起头凝视了一下对方，说“习大哥，你是不是喜欢我？”习近平满脸堆笑说“喜欢，喜欢，你们全家人我都喜欢。”柯玲玲的脸上堆起了红霞，她轻轻地倒在习近平的怀中，他们互相偎依，开始了他们三年的美好爱情生活。
第二章 在军委办公厅的曰子 1979年过完春节后，习近平返校的第一天就接到学校通知，毕业后去军委办公厅报道，习近平拿到通知的一刻，就非常清楚这一切是谁在安排。或许是耿飚叔叔，或许是马文瑞叔叔，也可能是伍修权叔叔，反正这几个月来他家的门几乎要被踏破，父亲在1978年1月份就已经恢复自由，老部下和老战友都纷纷到父亲在北京的临时住所全国总工会招待所问安，当时那里住宿条件较差，每个房间只能放下两张小床，可是每天还是高朋满座。估计自己毕业后的安排就是那些叔叔伯伯们给张罗的。
中央军委办公厅大院在北京市西城区厂桥街道北海公园东侧的景山前街20号（俗称“三座门”一一附近的大高玄殿原有三座牌楼）,现为“中央军委办公厅三座门接待处”，那是一个风景秀丽的亲王宅院。习近平被安排在时任国防部长，中共政治局委员耿飚当秘书，当时耿飚身边己经有了两位秘书，一位姓赵，一位姓刘，年龄都比习近平要大。
来军委工作让习近平兴奋一阵子，可是烦恼事又接踵而来。新婚不久的太太-柯玲玲要去英国看望自己的岳父，让习近平不免感到一些失意，这位精力旺盛的年轻人，下班后回到月坛北街南沙沟的住宅后，就觉得心情压抑。这一天晚饭后，出门去散步，刚到玉渊潭公园门口，听到有人喊他的名字，回头一看，原来是久别的朋友薄熙来。薄熙来刚刚从北大考入社科院研宄生院攻读国际新闻专业硕士研宄生，薄熙来是49年7月生人，属牛。而习近平是53年6月生人，属小龙。两人相差4岁。小时候习薄两家就来往密切，小朋友也就玩在一起了。
“近平，你丫进军委后，也不请客，是不是嫌弃老朋友了”薄熙来开玩笑地问。“没，没，熙来大哥，我可不是那种人，到军委也是做个小兵，我还是我，你这个大哥我可不敢怠慢你。”习近平很诚恳地回答。两人说说笑笑来到公园一个僻静地方坐下。薄熙来看看习近平一副无精打采的样子，就问到“你老婆呢？你小子艳福不浅，玲玲可是个大美人，你半夜不陪媳妇，到这里来干什么？”习近平没有搭腔，闷闷地坐在椅子上不开口。“是不是老婆跟人跑了，看你一副熊样”，薄熙来问到。“没有啊，玲玲去英国看我岳父，同时也在申请英国一个学校去念书”“那不错啊，英国那才是出绅士的地方，我将来也要让我儿子去英国念书，那叫一个牛逼。”薄熙来点了一根烟，开始高谈阔论起他的国际新闻哪一点知识。习近平静静地坐在椅子上，听这位兄长海阔天空。突然薄熙来问习近平，“老婆走了是不是很寂寞？要不要给你发个蜜？”习近平瞪大眼睛问“什么蜜，我不懂，我老婆是临时出国，很快会回来，你不要寻我开心。”“哎呀，近平你别给我装正经，发蜜就是给你找个临时情人，让你晚上好好休息，白天好为革命工作。”薄熙来脸上露出一脸坏笑。习近平一听，脸就涨得通红，连忙起身说“大哥，别开玩笑了，我是革命军人，部队纪律可严了，我不敢犯这样的错误。”薄熙来点点头说，“你小子是块好料，就是思想不开放，我今天就要带你去一个部队大院，看看那些革命军人的丰富生活。”“我认识吗？”习近平问“当然了，你去了就知道了”。
说完，两人骑车就进了不远的马神庙海军总医院大院。
两人进入了一栋4层楼的小楼，进门后就听到一阵阵音乐声，从楼梯下走出一位胖胖的年轻人，他大喊一声。欢迎军委首长光临。习近平脸一红。原来有这位老兄就是大名鼎鼎的棋圣聂卫平，自己儿时的最好伙伴。聂卫平对习近平说。“你老兄，整天就是忙着你的军务找也找不到你。幸亏今天是熙来兄带你来。要不我也不以为你出家了呢！”三个人又说又笑上了楼。楼上有一个大厅正放着音乐。厅的周围有几位年轻男女在窃窃私语。聂卫平忙着给习近平介绍。这一位是陈家的老二，那一位是赵家的老三。看来这是一个太子党的聚会。没有等介绍完毕，薄熙来就从酒柜里拿出了一瓶白酒。招呼大家一起喝。几位年轻的姑娘凑上来坐在几位公子的腿上喝酒猜拳。习近平涨红了脸赶紧推辞，过了一会儿大厅里开始响起了舞曲。薄熙来搂着一位姑娘就上场跳舞。聂卫平对习近平说，“一起来吧！今天大家高兴一下。”习近平推迟了一下说。“我真的不会你们先跳吧。”聂卫平拉着习近平的手说。“不要扫大家的兴，这几位女孩子她们都是跳舞高手。可以教你跳一下吧。”旁边一位高个的女孩儿就凑上来。拉着习近平的手说。“大哥咱们先跳个贴面舞吧！这个好学。“习近平就被他们推拽着进了舞池。跳着跳着突然灯光灭了。青年男女就紧紧搂在一起跳起了当时最流行的黑灯舞，舞池的女孩子发出一阵阵淫荡的笑声，偶尔在角落里传来喘息呻吟叫声。当灯光重新亮起来的时候，这些公子哥一个个衣冠不整，脸上堆着淫荡的笑容。薄熙来一遍搂着一个女孩一遍喝着酒，他环顾了一下四周，发现找不见习近平了。他就问聂卫平说。“近平跑哪去了？”聂卫平赶紧问那个高个子女孩儿。那女孩说，“这人太没意思了，让他摸我他就是不动手，姑奶奶摸他他又不干。真不知道他来这要干什么？”薄熙来和聂卫平立刻笑起来了，“这个木头，不会享受，别管它了，咱哥几个继续玩。”薄熙来对大家说。说完搂着一个女孩，进了楼上的客房。楼下的自行车棚里,一位大汉飞身上车飞快地消失在黑夜之中。
第三章 三年之恋 1980年5月25日，国防部长耿飚率领的中国军事代表团访问美国，习近平提前两星期就到了美国首都华盛顿，为耿飚访美提前作准备。
习近平和外交部几位官员首先来到美国海军司令部，这是位于华盛顿东南部的一整片建筑群，距离白宫不到5公里，建于1799年,是美国最古老的军工建筑之一。习近平一行的主要任务是与美方磋商中国军事代表团参观美国主力航空母舰“小鹰号”的细节。准备工作非常顺利，本来以为需要一周时间的准备工作，不到2天就完成了。团里领导决定放两天假，让团员休息顺便参观一下华盛顿DC的博物馆。
这一天中午，习近平刚参观博物馆回来，一进宾馆的房间。就听到床头的电话声响了。拿起电话，一个熟悉的声音传入耳帘，“近平，我是玲玲”，“玲玲？你在哪啊？”习近平惊讶地听到了玲玲在电话笑声。“近平，我在纽约呢。”玲玲回答说。“你怎么知道我的电话呢？”习近平问。“是我爸爸通过驻美大使章文晋伯伯找到你的电话，我是来美国纽约大学面试的，知道你要来美国，特地来看你。”
“那不行啊，我现在正在值班吧！”习近平回答说。“这次代表团的任务非常重要，我不可能放弃任务不干来陪你啊。”“你这个木头，连老婆也不要了？”玲玲笑着说。“反正我要见你，我今天就到华盛顿来。你们不是这两天放假吗？”习近平只好说。“好吧好吧，那我去火车站接你。”
下午6点半华盛顿火车站，一个非常雄伟漂亮的建筑，习近平接到了太太，两人在附近唐人街餐馆吃饭，然后一路步行下去，时有小雨，看了白宫，二十个左右的黑人妇女在马路对面抗议卡特政府的医疗政策。随后两人转到白宫前草坪，远观着巨高的华盛顿纪念碑。然后去了林肯纪念堂。习近平对柯玲玲说，“你看林肯的坐姿雕像是不是很像咱们的毛主席？”柯玲玲点点头。“你看林肯纪念堂前面是巨大的水池和草地，远处是华盛顿纪念碑，纪念堂后面可以看到一条河，河对岸就是阿林顿国家公墓，那是弗吉尼亚州了。”柯玲玲停下来，突然问习近平“近平，你才来美国几天，就把人家首都的景色如数家珍，我看你是喜欢上美国了？”“别瞎说，我对美国的了解是为了完成组织上交代的任务，加上我记性好，才给你讲这么多。不过我还是喜欢呆在我的祖国。”“要是你为了我，你会不会留在美国？”玲玲认真地对习近平讲。“玲玲，你这是什么意思？”“我最近在申请美国和英国两个大学的奖学金，美国这边的纽约大学希望最大，我想要是能申请到奖学金，我希望你陪我到美国。”玲玲充满期待地看着习近平。在沉默一阵后，习近平开口说：“玲玲，我也很喜欢西方的现代化生活，但是我的外语很烂，可能会拖你的后腿，再说我的胃生来就喜欢吃炸酱面，西餐我可是最不习惯的。”“我看你不是胃不习惯，而是你的屁股不习惯，你喜欢坐在高位上当个主席，你才得意了。”玲玲有点不开心。“玲玲，每个人都要有自己的理想和抱负，不想当将军的士兵就不是好士兵，再说，我要是当上了主席，你就是第一夫人了，难道你不愿意？哈哈哈哈。”习近平开着玩笑将玲玲搂在怀里。“去你的主席大人，我才不稀罕呢，我每次回国看到你狂吃那个卤煮火烧，我就想吐，还有我给你买的睡衣睡裤你穿了没有？你光膀子睡觉的习惯应该改一改了。”习近平听了后哈哈一笑“遵命遵命，夫人之言，近平需每日三省吾身，哈哈哈哈。”柯玲玲叹了一口气就不吭声了。当晚柯玲玲没有住在中国代表团驻地，而是直接去了靠近DC马里兰州的姨妈家里。
10天后，时任中国国防部长耿飚到达美国五角大楼参观，当代表团进入这座世界上最大的单体建筑群时，五角大楼的工作人员不顾禁令，纷纷从窗户探头出来。他们没想到，美国会为一位共产党国家的军队领导人举行欢迎仪式。双方就战略问题和美国出售装备、技术的可能性及限度等交换了意见。与此同时，美国商务部决定把对中国出口从“Y”类(华沙条约国一类)变为“P”类(像南斯拉夫那样“友好的不结盟国家”，扩大对中国出口的商品范围，允许中国购买运输机、远程通信装备和军用直升机之类的敏感装备。会谈结束后，美国时任国防部长哈罗德-布朗对中国代表团中一位成员很感兴趣，这位年轻军官不发一言，可是脸上笑容可掬，这位年轻人的笑容与那些年迈的老将军的铁板面孔形成鲜明对照，布朗问他你为什么喜欢微笑，这也是你们共产主义的必修课？这位年轻人回答说：“部长先生，我的微笑是为我的祖国能与世界上最强大的美国平等交往而高兴，也为目睹部长先生的风采而喜悦。”布朗立刻给了这个年轻人一个拥抱，并在他的耳边悄悄说了一句话，“未来你将统治中国。”年轻的习近平立刻收起来笑容，转身走向那些老军头的后排，默默坐下。
转眼到了1981年年底，习近平到军委工作已经一年半。半年前,他的岳父由于患癌症回国治疗，柯玲玲也陪着父亲一起回国。小两口终于有机会可以相聚在一起。玲玲回国后似乎变了一个人，两口子聚在一起话语也没有过去那么多。令人奇怪的是，玲玲回国后几乎是隔三差五地接到海外来的信函，习近平虽然英文不好，但是从信封中的字母也能看出这是来自一个人的信。习近平问玲玲是谁写来的，玲玲说这是她的一个英国同学，正在帮助她申请剑桥大学，所以来信比较多。虽然这个理由看起来也是很合理，但是习近平隐隐中感到妻子有些反常，但是也无法直接说出来，因此情绪就开始低落。
一天下午，习近平接到一个电话，拿起电话一听就听到熟悉的男中音，“近平啊，我是薄熙来，告诉你一个好消息，我正式调任去中央书记处研究室工作了。”习近平回答说“好啊，祝贺你熙来大哥,现在我们成了同事了，可以好好地在一起干一番事业了。”电话中传来一阵笑声“你这个呆鸟，整天就知道工作，今天晚上来我家，弟兄们好好聚聚，顺便让你见见你的新嫂子。”“李姐我早就认识啊”习近平有点晕，“呆鸟，你来了就知道，晚上要来，把玲玲带上。”
习近平放下电话后给玲玲打了一个电话，告诉她晚上去薄熙来家聚会。玲玲冷冷地说“近平，你去吧，我不想见到那个色鬼。”习近平突然想来玲玲曾经告诉过他一件事，她一个最好的姐妹在总政文工团工作，就是被薄熙来搞大了肚子后来被单位辞退了。因此玲玲很讨厌薄熙来这个人。“玲玲，薄熙来这个人虽然作风上有点浪漫，但是本质上是一个很不错的同志，他爸爸也是我敬重的老革命家，你还是要尊重他一下，我看我们一起去比较好。”玲玲回答说“tellhim,leavemealone!”习近平知道什么意思，也就挂了电话出门。
薄熙来的家在西城区按院胡同，这是一座三进院的四合院，过去是一位宫内太监的住宅。习近平进入院后先去后院看望正在休息的薄一波，又去了前院找薄熙来。推门进去，只见薄熙来在里屋高谈阔论。“来了，近平，我刚才还谈起你，你看刘源，陈元，王军都来了，大家都是老朋友了。”习近平与各位打一个招呼后就在一个角落里坐下。“未来的政治格局就是保持无产阶级政权不会落入野心家手里，我们这一代负有时代责任，不会允许父辈们开创的事业被毁掉，我和近平最近都己经进入中央工作，我希望大家也要努力，想尽一切办法进入权利高层，这样我们的未来就能成就一番大事业。近平，你来晚了，你说说。”薄熙来走过去拉了习近平一把。“我没有熙来大哥那样有雄心壮志，我现在在军委的工作很普通，而且有些老同志也用一种异样眼光看我，我知道我的短板是缺乏基层的实践经验，在老革命家的羽翼下是很难长大的，我有一个想法，就是要先到基层去锻炼锻炼。”习近平说的很诚恳。刘源站起来说“我也有这个想法，我爸爸不到30岁就组织了100多起工人罢工，可是我现在什么也不会，太惭愧了”，大家你一言我一语地开始讨论起太子党如何接班问题，习近平开始发现坐在薄熙来身边一位美丽少女，她身穿一件黑色毛衣，一条米黄色的裤子，白皙的脸颊上忽闪忽闪一双大眼睛。少女静静地坐着
听着大家的发言。薄熙来将习近平拉到隔壁一间房间去，原来这位少女就是薄熙来在电话中介绍的新嫂子谷开来，“李姐呢？你把她甩了？”习近平问薄熙来。“我们感情实在是合不到一起，再说最近她迷上了那个基督教，天天给我唠叨那个圣经，我们是过不下去了。!薄熙来有些气愤地说。习近平不吱声，他又想起玲玲最近的反常情况,不由得对薄熙来有些同情。“近平你最近也不太愉快啊，玲玲今天也不来我家，我看你们是不是也闹矛盾了？”薄熙来问。“没什么，玲玲爸爸得了癌症，心情也很不好，再说她心里还是惦记着到国外去发展，她己经动员我几次，我都没有答应，她也就对我有意见了。”习近平很坦白地告诉了薄熙来。“近平，甭听你老婆的，咱是谁啊？革命后代红色接班人啊！咱哥们还会去美帝国主义哪里混？你老婆是不是在英国有外遇了？对你那么薄情。”“别瞎说，玲玲是很有修养的好女孩。”习近平赶紧对薄熙来解释。“近平啊，你是个老实人，大哥很喜欢你，但是你听我一句忠告，夫妻长期分开就不会有好事，你和玲玲迟早会分手，我再帮你找一个更动人的美女，如何？”习近平脸一红就不吭声了。
第四章 终于要分手 1982年新年的钟声刚落，柯玲玲的父亲终于撑不住久病的身躯，撒手人寰。追悼会在八宝山革命公墓举行。追悼会后柯玲玲就去了英国。
一天下午，耿飚来电话要习近平去他办公室，一进门，只见到一位白发的老干部与耿飚在一起聊天，耿飚说，“近平啊，这位是李锐同志，是毛主席生前大秘，学问大得很。他现在在中组部工作。”习近平马上向李锐行一个军礼“李伯伯你好，我是习近平，耿飚部长的秘书。”三人坐下来后，耿飚就对习近平讲“你来到军委办公厅也已经三年了，你是我最好的秘书，我也非常欣赏你的工作，可是我这个地方对你的发展可不是太理想，部队是论资排辈的地方，我这里的位置很多人都盯着，对你这样没有基层部队经验的年轻同志来讲，就很不利了。我与你爸爸商量过这个事情，想让你去地方锻炼一下，积累一下政治经验，对你将来的发展有好处。我今天请中组部青年干部局的李锐同志来，就是来谈你这个事情。不知道你的个人意见如何？”习近平立刻站起来说“耿部长，我到这里来就是要为首长服务的，首长让我做什么我就毫不犹豫去做，我会听从首长的安排。”“咳，你这个孩子，说哪里去了，我是问你去基层锻炼，你有什么想法？说出来给你李伯伯听听。”耿飚笑呵呵地地对习近平说。李锐也站起来拍拍习近平的肩膀，说“近平，坐下来，慢慢说。”习近平坐下后将自己最近和刘源一起谈过的话一一讲给了这两位老者听，强烈表示了自己要下基层去锻炼的决心和信心。李锐笑了笑说“刘源这孩子跟你一样，他也是当着我的面说你刚才说的话，看来你们早就有打算了。”耿飚插话讲：“近平啊，李局长想让你去河北正定县任一个副职，那是个穷县，条件不好，这可是个挑战啊。”习近平又站起来“真的，那就太谢谢李伯伯了。”李锐站起来说“你不要高兴得太早，基层工作远比你坐机关要复杂，你可要有思想准备啊，后天我派我们局里的小赵陪你去正定看看，回来后我再下调令，耿部长你看行不行。”耿飚说“行，老李你就费心了，近平是我们陕北的娃，我们可要好好培养啊。”谈话结束后，习近平送走李锐马上就给刘源打电话。习近平接通电话还没有讲话，刘源就说“近平，祝贺你去正定当父母官，我为你高兴啊。”习近平忙问“这事你如何得知？”刘源说“我上个月就找过李锐，他本来要我去正定，让你去河南新乡，我后来建议李锐将我俩的地点换换，你去河北，我去河南，这样你离北京近一点，可以经常回去看看老婆，我光棍一条无所谓了。李锐答应了，这事就是这样的。”习近平听后很感动说“谢谢你大哥，你真是个大好人，我们俩也很谈得来，希望我们一起进步。”刘源呵呵一笑“近平啊，你欠我一个情，以后等你发达了，不要忘了还我这个情。”习近平说“大哥哪的话，我以后会多多向你请教，你永远是我的好大哥。”
习近平兴冲冲从正定回来后的两天后，柯玲玲就从英国回到了北京。这一年来的努力终于获得了回报，拿到英国剑桥大学的入学通知书，让柯玲玲喜出望外。习近平听到这个消息后，平静地对玲玲说,“祝贺你，玲玲，你我都是工农兵学员，这顶破帽子你终于可以掀掉了，可是我还是要戴一辈子。”“近平你也可以的，凭你的智慧和聪明，拿英国大学的学位根本不会成问题。我这次回来就是希望你下定决心和我一起去英国，至少把你的工农兵学员的帽子给换换，你想想今后你在政坛发展，没有个正式的学历多丢人啊。”习近平呵呵一笑说“不丢人不丢人，我一不去偷，二不去抢，老老实实做人，那会有丢人之理。”两口子争论了一晚上，玲玲苦苦劝习近平去国外发展，习近平使出看家本领，既不反对又不支持，半开玩笑又故作严肃，把玲玲的苦劝一一挡了回去。第二天玲玲就拿着一个旅行袋搬回娘家去住了。
半个月后，中组部的通知下到了军委办公室，调任习近平去河北省正定县任县委副书记，任职前先去中央党校学习一个月。通知一下，习近平就办理好交接手续后去党校学习。这一期党校学习班有习近平，刘源还有薄熙来，三人相约来到熙和园后面一家翔宇饭店吃饭。酒过三旬后，薄熙来说“中组部要调我去贵州去锻炼，去遵义县任县委副书记，我本来要去那里任职，可是上个月我去一看，实在是无法呆下去，那里是天无三日晴，地无三尺平，人无三分银。我的关节炎一到那里就犯了，疼了我半个月，吓得我赶紧回来。”习近平说“熙来大哥，要不我去找找李锐局长，咱俩换换，你去河北我去贵州，我身体好我不怕艰苦，再艰苦也比不上我在延安那时候的艰苦环境。”薄熙来笑笑说“近平，你真是个好兄弟，但是这次我就不想去了，本来党校的学习班我也不参加了，可是我爸硬要我来，他说这是好事就绝不能推迟，我也搞不懂这好在哪里。”刘源插话说“熙来，你爸才叫是精明，你来党校学习，明摆了告诉别人你是组织上重点培养的人才，这样的好事你爹会拉下？”薄熙来呵呵一笑说“你小子聪明，我爹是比我精明，他早就与中组部尉部长那里打了招呼，我的任职也就是明年或者后年解决，两位老弟先走一步，大哥会紧跟着过来。”薄熙来给三位斟满后大家举杯共饮。喝完后薄熙来诡秘地一笑对二位说“告诉你们一个秘密，老邓上个月让我爹拟一个名单，要重点培养第五梯队领导，我爹后来交上去的名单给老邓，其中就有我们三位，其他的人我不说了。老邓看了后问习近平是不是习家老大，我爹说不是，老邓没有吭声，近平啊，这事可不能马虎，老邓惦记着你家老大。”习近平的脸色有点难看，忙问薄熙来“这是咋弄，我又不认识邓老”。薄熙来笑笑说“这事不难，有聂卫平在还怕见不到邓老？我找他帮忙。”习近平点点头，赶紧给薄熙来倒一杯酒，三人说说笑笑喝了个一醉方休。
两个星期后，聂卫平打电话给习近平，告诉他说老头子要见他。习近平喜出望外，连忙道谢，并问清楚时间地点后，赶紧回家准备。习近平将这个事情讲给父亲习仲勋听，希望父亲能指点一下自己。习仲勋看了看儿子，从抽屉中取出一个盒子，说：“你看看这是什么？”习近平起身将盒子打开，打开后发现有一支银色的钢笔，习仲勋又说了一句：“你仔细看看上面刻得字”，习近平将钢笔放近了一看，上面刻了一行小字…赠习仲勋同志，邓小平，1937年4月1日。“你将这支笔带上，给小平问个好，说我老习忘不了我们的革命友谊，这支笔是我们友谊的见证。”“近平啊，这支笔今天我就送给你，也希望你保持革命传统，为我们习家争取更大的荣耀。”习近平接过盒子，眼睛里流出了一行热泪，他知道这根笔的分量，也知道明天去见的那位领袖的重要性。他退出父亲的房间后，急匆匆地回到了自己的家。
星期天中午习近平跟着聂卫平去邓小平的家，西城区地安门内大街35号，进门的时候聂卫平与一位胖胖的中年人相遇，习近平问这是那一位首长，聂卫平说他是江泽民部长，也是老邓家的常客。三人进入这座四合院，来到了后院的客厅，厅里放了一个牌桌，是专门用来打桥牌的桌子，万里和丁关根在厅里面聊天，他们今天也是来陪邓小平一起打桥牌。邓小平从里屋出来，看到聂卫平就说，“棋圣来了，快请座。”聂卫平赶紧上去搀扶邓小平，对他说，我把习家的老四带来见你，他把你当年送给习老的钢笔也带了。邓小平就问，“快,拿给我看”，习近平赶紧将盒子递过去，邓小平将盒中钢笔仔细看了一遍又一遍说：“是她，就是她。”老邓将笔紧紧握在手中，眼睛闭上，陷入了沉思。习近平惊讶地看看聂卫平，想知道老邓为何那么激动？聂卫平也摇摇头。这个时候，江泽民弯下腰对习近平耳边上悄悄地说了几句话“这是小平同志的战友金维映同志唯一留下来的遗物，当年是她送给小平同志，小平同志后来转送给你父亲。我是听李铁映同志讲过这个事情才明白的。”邓小平睁开眼睛说“泽民同志说的对,我和金维映同志的革命友谊这是唯一的见证，谢谢你父亲保存那么久。”习近平赶紧起身说，“我父亲说请你收下当年你送给他的礼物,因为只有你保存更有意义。”江泽民也跟着说：“是啊是啊，邓主席是最重感情的革命领袖，我看交给小平同志保管最合适。”万里抬起头瞪了江泽民一眼，老江将嘴边的话又咽回去了。老邓没有回答，接下来就是打桥牌，习近平静静地坐在邓小平边上看牌，江泽民上上下下紧忙活，给大家递茶和热毛巾。这一天老邓的手气特别好，连臝5把，大家高高兴兴一起吃了晚饭后才告辞。
党校学习班结束后，习近平赶回家准备去河北赴任。一天下午,玲玲突然赶回家，两人在客厅里坐下后，玲玲说：“近平，我知道你要去河北任职，我想我是不会跟着你去那里的，英国剑桥大学下个月要开学，我这几天就要动身了。这一去恐怕要很长时间才能回来。所以我想。”“你是想离婚？”习近平很机敏地问她。玲玲点点头。
“玲玲你告诉我，你离婚的原因是因为我不愿意出国，还是英国的Denis?”习近平的话一出口，玲玲脸就红起来了。沉默了一阵后，玲玲开口说“我们不能长期在一起是无法维持婚姻，Denis是剑桥的教授他很喜欢我，所以&amp;hellip;&amp;hellip;.。”习近平叹了一口气说“还是熙来大哥说的对，看来我们的婚姻悲剧还是我的问题，玲玲，我不会怪你的，我也很理解你，我们好聚好散，以后大家见面还是好朋友。”玲玲一听这话就笑容顿开，一把抱住习近平就亲了一口，“老公啊，你要是那么理解我，我就不离婚了。”随后就在习近平的耳朵边嗲声嗲气地说“今晚我不走了，我好好陪陪你。”习近平身上一股暖流升起，用他宽厚的手爱抚着娇妻的后背。突然他又将玲玲推开说“玲玲，耿飚叔叔那里有急事找我，我现在就要去见他，我们的事情明天再说。”玲玲朦胧着双眼，将习近平的大手按在她高耸的胸部说，“都几点了，你能不能明天去，我真的很想陪你。”习近平推开玲玲的手，站起来说“事情很急，我还是要马上赶过去。”说完，就拿起一个公文包就走出家门。大门一关，就听到院子里有人骂了一句“我草你妈的Denis!”
一周后，习近平和柯玲玲就去北京民政局办完了离婚手续，第二天玲玲就登上了去英国的飞机。习近平开车送玲玲去首都机场。办完登记手续后，两人在机场咖啡厅里休息候机。玲玲突然拿出离婚证书说“近平，如果现在你改变主意跟我一起去英国，我就将这离婚证书撕了。我真的希望你能留在我的身边。”习近平呵呵一笑“玲玲，不要说孩子话，你还是集中精力去英国学习，我会等你三年，如果三年你毕业后，你还是觉得我好，你就回来，咱们复婚。我是永远不会忘记你对我的那一份美好感情。”玲玲感动的紧紧握住习近平的手，“谢谢你，习大哥。”
飞机轰鸣带走了习近平三年的爱情，习近平望着远去的波音客机，嘟囔了一声，“傻逼英国，早晚要收拾你们这群王八蛋。”发动车后，一路奔回北京城内。
第五章 正定错爱 河北省正定县位于石家庄北边，距北京258公里，距天津新港350公里，虽然是个穷县，1981年人均年收入不到150元，可是名胜古迹到是不少，素有“九楼四塔八大寺，二十四座金牌坊”的雅称。有国家级重点文物保护单位9处，其中最为出名两个寺庙（开元寺、隆兴寺）和三个宝塔（天宁寺凌霄塔、广惠寺华塔、临济寺澄灵塔）。
习近平在中组部青年干部局李锐局长的陪同下来到这座古城。欢迎仪式十分简单，会后县委书记程宝怀用当时县里最好的饭菜招待北京客人，端上来一看原来是荞面扒糕、猪头肉、缸炉烧饼和馄饨，都是当地的一些特产，习近平吃的津津有味，连身道好，李锐和程宝怀会心地一笑。会后，习近平被安排在县委招待所住下，说是招待所，可当时的条件极其简陋，一张三屉桌、一个文件橱、一把椅子、几个方凳，两个条凳支一块木板就是床，房间中有一个取暖炉子，一根烟囱伸向窗外。正定的历练就此开始。
第二天习近平就将县委组织部部长的许维明找来，提出要亲自下乡去调查，请许安排一下。许维明对习讲县里只有2部212吉普车，如果天天要下乡去，恐怕县里汽油费也支付不起。习近平哈哈一笑说汽车免了，我们骑车下乡，许维明一听惊出一身冷汗，正定县委从来没有一个人能长期骑车下乡，因此脸露难色。习近平连忙说“老许你年纪大了，不必陪我下乡，明天你就派一个熟悉乡镇的年轻同志陪我去，你就在县里给我安排一下。”许维明点点头称是。
接下来的几个月，习近平在县组织部小马同志陪同下骑车下乡考察，正定县的很多乡镇离县城较远，习近平和小马经常是考察后在农民家中借宿，有时候10天才回县城一次。
六月中旬的一天，在结束了10多天的下乡考察后，习近平和小马回到县城，小马的妈妈要动手术，因此要去医院陪床三天，习近平就决定暂时在县城休整几天。回到招待所宿舍，习近平发现屋内的环境换了个样。原来的那一张破床变成了一张钢丝床。靠窗的哪一张写字桌早就陈旧不堪，可现在已成为一张崭新的一头沉书桌。床上的被褥焕然一新，自己从北京带来的那一床旧被褥己不知去向。桌子上还多了一个花瓶，瓶中的茉莉花正散发着芳香。习近平忙去问招待所所长刘阿姨。刘阿姨笑笑说，这是我们程书记的女儿程翠萍的杰作，她知道你下乡很辛苦，特地来帮助你的。这个胖胖的刘所长神秘地一笑,习近平心里就明白了几分。
当天晚上。习近平给县委书记老程打了个电话。习近平说。他从北京来正定差不多三个月了，想回去北京去看看父母亲。老程说，“明天我们县里派车送你回北京。另外，我女儿佳佳也要去北京一趟,你们俩可以坐一个车去。”习近平说，“谢谢程书记。我的好朋友聂卫平明天刚好路过这里，我会乘他的车去北京。”老程听了以后，连忙说。“那好，那好。”放下电话，习近平马上给聂卫平打了个电话,把这里的情况告诉他。聂卫平在电话那头笑了起来。“近平啊，你真是个情种，到哪里都有人追。”习近平赶紧说“你就别胡想了，明天要记得来接我”“好好好，你放心，明天中午我准到。”放下电话，习近平长长出了一口气。
回到北京后。习近平急忙找聂卫平何薄熙来商量此事。聂卫平听了后一乐说“近平啊，这就是你的不对，你己经是三张的人，又是中组部下派来锻炼，而且还是单身贵族，难免那些农民要动脑筋高攀。我看你趁早成个家。”习近平急忙说“成家，哪那么容易？我这次婚姻失败后，我妈就给我下了指示，以后找对象由她来安排，我不得自行做主。”薄熙来哈哈一笑“谁让你成家了，我给你发个蜜过去，不就镇住了那些农民了。还需要考虑？”聂卫平一拍习近平的肩膀说“对啊，这叫假戏真做，哈哈哈。近平啊，你要是这个年龄没有个人来暖床，恐怕会憋出病来。”习近平脸一红没有吱声。薄熙来沉思了一会说，“近平，这事就交给你嫂子谷开来，你也不要为难，至于假戏是不是真做你自己决定。”习近平点点头，哥几个又是喝了个一醉方休。
习近平回北京大概十天。回来还是聂卫平开车送他回来。这次同行的是一位妙龄女郎。习近平给正定的干部介绍说，这是他的未婚妻马晓燕。当晚晓燕被安排在习近平隔壁的一间房间住。第二天。县委书记老程派的闺女佳佳陪着习近平的女朋友参观了正定城的名胜古迹，当然也是顺带做个细节调查。回来后晓燕告诉了习近平，说这个老程太狡猾，居然派闺女来侦查。习近平摇了摇头说，“那就委屈你了。”晓燕有个迷茫问“我有啥可委屈？”习近平凑近到晓燕的耳边说，“今晚咱俩就睡一起吧，省得那些农民惦记。”晓燕的眼睛一亮，急忙抱住习近平说“谢谢你大哥。”这一晚，初夏的金蝉在树上叫个不停，招待所西头那间屋子的窗户紧闭着，刘所长蹑手蹑脚蹲在窗户下，屏住呼吸听着屋内的声响，半个时辰后，老娘们一溜烟走了，直奔县城南门的程书记家里。
一年后，1982年4月，县委书记老程被调走了，习近平被扶正了。正式成为正定县的县委书记。就在任命书宣布的当晚，马晓燕就接到了习近平的逐客令，晓燕在被窝里问习近平“大哥你为何要赶我走？我哪一点做错了？”习近平爱抚着女孩丝绸般的身子说“燕子，你是我最最喜欢的女人，谢谢你半年来给我带来的快乐，我会永远记住你的这份爱。”“那你为何要我走？”晓燕眼泪汪汪地问。习近平吻了吻女孩的眼睛叹了一口气说“老程头在省委书记高杨那里告了我一状，说我作风不正派，高杨也信了他，他们都是一伙的。中组部来人听取我们下派干部汇报的时候，高杨就参了我一本。我不得不防。”习近平用手擦了擦燕子的眼泪。“燕子你就先回北京一阵，我会经常来看你的，我再坚持几个月，估计就会很快离开这个鬼地方。”晓燕抬起头妖媚地问“大哥，我走了谁来伺候你？你的身体壮的跟牛一样，没有女人你受得了？”习近平捏住姑娘的下巴认真地说“列宁同志说过，一个真正的共产党员可以承受人间一切苦难。”晓燕噗嗤一笑说“你就骗人吧”说完，就关灯睡了。
又隔了2年，1985年4月习近平终于离开了正定调往厦门市任副市长，而那位美丽风情的马晓燕下嫁给习近平这一辈子最大的敌人。那是后话。
第六章 马斯卡廷奇遇 1985年春节一过，习近平就获悉自己即将调任去福建厦门市，临走之前河北省安排了习近平一次出国考察，地点是美国中部爱荷华州的马斯卡廷小镇（Muscatine)。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>禁书：致命的自负--社会主义的谬误</title>
      <link>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/thebooks/fallacyofsocialism/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/thebooks/fallacyofsocialism/</guid>
      <description>中文版导言 哈耶克的名字在中国也许已经不为人们所陌生，但对他的思想及主张能有较为全面而深入了解的人却不是很多，甚至在中国的知识界也是如此。《致命的自负》是哈耶克生前最后一部作品，也是他最重要和最具有代表性的著作之一。同时，作为这套“西方现代思想丛书”中的一种，这也是第三次选择译介他的著作（前两种分别是《通往奴役之路》和《自由宪章》）。而这部著作又不同于以往，在某种程度上，它实际上是“哈耶克对自己毕生所反对‘极权社会主义’的思想努力的总结”。正是由于本书集中体现了哈耶克全面而系统地批判他所谓的“社会主义”的主题，认为“社会主义”的思想主张是一种“致命的自负”、“一种谬误”，它的译介出版势必会在中国读者中产生影响。这样，如何正确理解哈耶克所谓的“社会主义”的概念，自然就成为受人关注的问题。
事实上，哈耶克的“所谓‘极权社会主义’是指20世纪上半叶出现在欧洲的那种‘社会主义’，它与20世纪后半叶在亚非拉民族独立运动中崛起的‘第三世界社会主义’有本质的不同。后者的合法性建立在受到西方殖民主义压迫的民族利益自觉的基础上，前者的合法性则立基于对西方资本主义现状的‘彼岸’的向往。欧洲的社会主义，与它的对立物——欧洲资本主义一样，被韦伯定义为‘理性社会主义’，与‘理性资本主义’构成一对政治范畴。在这样的思想视角下，哈耶克以这本书的副标题——‘社会主义的谬误’挑明了对‘社会主义’的批判，就应当被理解为是对‘理性社会主义’及其思想根源——‘建构理性’的批判”。哈耶克的矛头所向实际上是指韦伯等代表人物鼓吹的西方国家中的多数“左派”政党所吹捧的那个“社会主义理想”。这一点是读者在阅读本书时所必须加以把握的。
其次，哈耶克作为西方国家中右派政治势力所极力推崇的理论家，其与马克思主义的对立是不言而喻的，但哈耶克更多地是从学术的角度来阐释他的思想主张，而且其中也不乏某些“亮点”。比如，哈耶克反对意识形态领域的霸权主义。反对西方某些国家凭借其经济政治实力向全世界推行其价值观的做法。尽管他毕生极力鼓吹自由主义市场经济，捍卫现行的资本主义制度，他将之称之为“自发秩序”和“扩展秩序”；但他认为这种“扩展秩序”在一个国家或民族中只能是在“无人能知其后果的情况下，在漫长的岁月中自发进化而形成的”。它不是“某个主体的自觉设计的结果”。由此推之，它因而更不能靠外部力量强加和推动，一个国家选择何种“秩序”是其内部因素自主自发地发展的结果。
最后，需要强调指出的是，哈耶克对于自由市场经济的推崇与捍卫，并力图以他的“扩展秩序”的理论加以美化，以致被撒切尔及里根等政治家奉为新的“镇山之宝”，但其弊端也是显而易见的。市场经济所造成的环境问题、物质不平等给人们带来的痛苦以及资源浪费、人的技能天赋的不能充分发挥等等，表明国家对经济的干预是有其客观存在的理由的，哈耶克对此也是心知肚明，尽管他坦然承认这些事实，但他却无所作为，选择了回避与沉默。
王昊 2000年9月
译者的话 《致命的自负》一书并非哈耶克的早年作品，而是他生前最后一本重要著作。但是当1988年开始出版《哈耶克全集》时，编者巴特利三世（W.W．bartley，Ⅲ，）却把它列为首卷。因此最初读到它时，读者心中也许不免会有些不解：一本新作乍一面世，就以全集第一卷的面目出现，总让人觉得有点不合常规。
不过只要我们把全书读完，便会觉得他这样做也并非全无道理。哈耶克写此书时已耄耋奎之年，缘起则是1978年他曾打算以“社会主义是否是个错误”为题，在巴黎这个西欧左翼思想的大本营与对手设场斗法，来一场最后决战一般的大辩论。这种在学术讨论中有些反常的做法当然不易得到落实，哈耶克便在同道的鼓励下，把原为论战而准备的简短宣言，扩展成了这本通俗易读的《致命的自负》。由这一成书背景所决定，它可以算是哈耶克对自己毕生致力于探讨市场文明的运行原理、反对计划经济选择的一个总结。因而把它作为《哈耶克全集》的一个长篇序言来看待，倒是十分估当的。
既单纯又复杂的思想追求
从二战期间开始撰写《通往奴役之路》到这本《致命的自负》，哈耶克度过了将近半个世纪的学术生涯。在这段漫长的岁月里，他也从一个十分边缘化的经济学人，变成享誉世界的思想家。《通往奴役之路》可被视为哈耶克向计划经济发动一场全面讨伐的正式开端。它在当时英语读者的市场上虽然十分成功，但是战后学术圈内对待它的态度，却令哈耶克灰心。这反映在他的文字生涯中，便是从战后直到1960年出版《自由宪章》前的十多年里，哈耶克基本上没有再认真介入这种论战。到了70年代，哈耶克一贯反对的凯恩斯主义方案已经千疮百孔之时，他的思想才又引来了越来越多赞赏的目光。1974年他荣获诺贝尔经济学奖，声誉也由此达到顶峰——虽然经济学界不少人认为这与其说是因为他在专业经济学上的贡献，不如说是承认了他捍卫资本主义文明不屈不挠的精神。当然，在这段时间里，他的思想也经历了一个不断发展的过程，它既变得相当复杂，从另一方面看又依然十分简单。
言其复杂，乃是因为他的学说成分日趋驳杂而精深。从《通往奴役之路》，经过《感觉的秩序》、《自由宪章》和《法律、立法和自由》等宏篇巨著，到最后完成这本《致命的自负》，他的知识基础已经发生了巨大的变化。如果说他最初的立论基础大体上局限于奥地利学派的经济学和少许古典自由主义学说，那么这一基础最后则已变得极为庞杂，除原有的经济学之外，他又从哲学、法学、历史、心理学、语言学、文化人类学、生物学等各门学科中汲取证据，形成了一个既繁复但又具有逻辑一贯性的论证体系。
因此在许多人眼里，哈耶克变成了一个在本世纪已很不多见的“知识贵族”，一个在19世纪前相信“知识统一性”的岁月，我们才可以从帕斯卡、斯宾诺莎、笛卡尔和康德之类大思想家身上得窥其风采的人物。因为在他们眼里，今天我们习以为常的严格的学科分工，是一种十分荒谬的做法；专业化对于我们是学有所成的前提，而对于他们，却是有碍于充分理解这个世界的一道道樊篱，因此他们要尽力打破知识体系壁垒分明的界线。这种宏大的认识论视界反映在哈耶克的思想中，便是他从整体上把近代世界作为一种文明——一种以市场秩序为特征的法制文明看待。
不过换一个角度看，哈耶克的思想依然十分单纯：他几十年著书立说只是为了一个十分单一的目标。这种目标的单一性，有时甚至使他的思想显得重复而乏味。他不断扩大视野，不懈地调动各个领域中的知识，惟一的动机就是他终生未变的一种强烈关切，即论证市场秩序的形成与个人自由的关系和这种文明受到威胁的原因。可以说，他的思想不管涉及什么知识领域，只能是因为它同这一目标有关。哈耶克在这方面表现出的一以贯之的精神，即使在思想家中也是一种十分罕见的品质。
高尚而危险的自负
哈耶克在漫长的时间里顽强反对计划经济，自然有其历史背景。用他本人的说法，从大学时代开始，他所接触到的几乎所有关于社会改革的知识时尚，都具有社会主义取向，而知识分子中所有的“好人”似乎也都是社会主义者。年轻的哈耶克当然也难免被卷入这种思想气氛。但是他所继承的奥地利经济学派的知识，却使他对这种社会改革热情很快便产生怀疑：既然人们的需要和知识有着高度的主观性、个体性和易变性，那么为满足这些需求和充分利用这些知识而从事的经济活动，是可以进行“理性计划”的吗？实行这种计划的政治后果会是什么？早年的《个人主义与经济秩序》中的许多篇章，便反映着他从经济学角度对这种问题的思考。但是，假如没有希特勒政权的建立为他提供计划经济的理想付诸实践后的可怕样板，说不定他不会从专业经济学家变成一个“社会哲学家”。从这个角度理解哈耶克，我们可以得出一个很多人不乐意接受的结论：哈耶克的思想是他对本世纪一系列巨大政治灾难——两次世界大战、德国建立起来的暴虐统治——做出的反应，就此而言，他与本世纪同他立场十分不同的政治理论家，例如法兰克福学派的领导人物马尔库塞，部分地分享着一个相同的问题背景，只是他们做出的反应各有不同而已：一方提出的救世方案是尊重法治条件下的市场秩序，另一方则是泛灵论意义上的“爱欲”解放。
自从启蒙时代以来，人类在自然科学和技术的运用上有了天翻地覆的变化。但是，哈耶克从这种进步中（这也和马尔库塞等人一样）却看到了一个巨大的潜在危险，即每个科学领域所取得的成就，都在对人类的自由不断形成一种威胁，这是因为它加强了人类在判断自己的理性控制能力上的一种幻觉，即他所说的社会主义者的“致命的自负”。在他看来，一切打算对整个社会实行计划的企图，不管它们是出于何种高尚的动机，都是建立在这种危险的知识自负上。因此和许多人的看法相反，哈耶克一再声明，他和社会主义者的分歧并不是出于意识形态或价值选择的对立，而是由于事实判断上的不同——问题不在于社会主义的计划经济所设定的目标在道德上是否可取，而是用它所倡导的办法能否达到这些目标？
哈耶克为证明这种立场的错误，提出了他在《致命的自负》一文中的“扩展秩序”这一核心概念，它脱胎于他50年代以后开始系统阐述的“自发秩序”的思想。如想掌握哈耶克的自由主义政治哲学，大概最方便的办法就是理解他赋予这一概念的含义。
他的立论是以这样一个问题为起点：人类是如何从早期原始社会休戚与共的小部落，发展成广土众民、和睦相处并形成巨大而复杂交往关系的巨型社会的呢？哈耶克认为，形成这种社会的一个关键性因素，是人类中某一部分群体在一个类似于自然选择的过程中，形成了一套调节人际关系的规则，它在很大程度上不是人类特意计划或追求的结果，而是在无人能预知其后果的情况下，在漫长的岁月中自发进化而形成的。人类早期在不存在国家之前自发出现的贸易、先于理性时代而形成的传统习俗，都证明了文明的成长与其说是由于理性的完善和强大政治国家的建立，倒不如说国家和理性精神的产生是它们的结果。
为了解释这种具有扩展性的行为规则的形成，哈耶克经常把社会比做一个“有机体”，他借助于一些研究“复杂现象”的学科知识（如生物学、化学和现代协同论、系统论等）说明，对于这种包含着无限多的要素、相互作用关系极为复杂的有机体而言，人类的理智在其秩序模式的形成机制上所能达到的认知水平是十分有限的。对于这种复杂现象，我们充其量只能掌握一些有关它的一般结构的“抽象知识”，而这完全不足以使我们有能力“建造”或是预见它们所采取的具体形式。他认为，许多知识分子敌视市场秩序的原因，即在于他们没有真正理解或根本不愿理解这种抽象的自发模式在一切生命领域所起的作用。正是因为这种不理解，使他们情不自禁地倾向于从“泛灵论”角度，把复杂结构解释成某个主体的自觉设计的结果。由于这种“建构论理性主义”把人类社会获得的一切优势和机会，一概归功于理性设计而不是对传统规则的遵从，因此他们认为，只要对目标做更为恰当的筹划和“理性的协调”，就能消灭一切依然存在的不可取现象。包括爱因斯坦这样伟大的头脑在内，众多知识分子所以倾向于社会主义的选择，都是因为他们在理性之外看不到任何有用的知识，或者说，他们不承认人类通过理性而得到的各种知识体系，也受着某些传统行为实践模式的制约。
那么，人类的理性与知识既然有着不可克服的局限，它又是如何为文明的进步作出贡献的呢？换言之，人类需要对社会发展和制度的形成采取一种什么态度，才能最好地使有限的个人知识得到充分利用？在哈耶克的理论架构内，这一问题其实包含着他的知识论的两个要点，并且我们很容易看出，在如今被广泛谈论的“知识经济时代”，他这方面的思想对我们有着最为突出的价值。
在本能和理性之间
包括本书在内，哈耶克曾多次借用哲学家赖尔（Gilbert Ryle）的“知其然（know that）”和“知其所以然（know how）”这两个概念来说明人类知识的性质。所谓“知其然”的知识，是一种我们通过学习和模仿而获得的遵守行为模式的“知识”，从我们对这些模式本身的发生原因和一般效用可能茫然无知这个角度说，它们不是通常意义上的知识，但我们能利用自己的感官意识它们，并使自己的行为与其相适应。就此而言，它又确实是我们理解周围环境的理智结构的一部分。这种使我们适应或采纳一种模式的能力，同我们知道自己的行为会有何种结果的知识极为不同，在很大程度上我们把这种能力视为当然（即习惯）。我们的大多数道德规范和法律（最重要者如“分立的财产制度”），便是这种行为习惯的产物。在哈耶克看来，这种通过学习和模仿而形成的遵守规则的行为模式，是一个进化和选择过程的产物，它处在人类的动物本能和理性之间——它超越并制约着我们的本能，但又不是来自理性。因此，理性主义者，或奉行“快乐最大原则”的功利主义者，认为只有得到理性证明或可以权衡利害得失的道德规则才是正确的观点，是毫无道理的。
哈耶克强调存在着这种处在“本能和理性之间”的能力，乃是因为他认为对文明的发展至关重要的“扩展秩序”，就是这种能力和进化选择过程相互作用的产物。人们在不断交往中养成某些得到共同遵守的行为模式，而这种模式又为一个群体带来了范围不断扩大的有益影响，它可以使完全素不相识的人为了各自的目标而形成相互合作。出现在这种扩展秩序里的合作的一个特点是，人们相互获益，并不是因为他们从现代科学的意义上理解了这种秩序，而是因为他们在相互交往中可以用这些规则来弥补自己的无知。与此相比，试图为每个成员设定一个幸福标准的计划经济，就像早期社会中休戚与共人人相识的秩序一样，是一种相对而言只能惠及少数人的封闭制度。哈耶克承认原始社会可能存在和谐状态，这同他所极力反对的卢梭似乎较为接近，然而在他看来，原始社会的这种和谐，是以个人既无财产，特殊知识也得不到利用为前提，因而它也是以停滞不前为代价的。
由此我们不难想见，扩展秩序最大的益处，便是它为每个人利用自己的知识（大多数都是“知其所以然”的知识）提供了一个有益的制度空间。随着分工与贸易的发展和产权制度的确立，个人获得了越来越多的私人知识以及利用这些知识的能力，这也是令赞成集体主义目标的人对市场制度十分不安的一个重要原因，哈耶克在讨论“神奇的贸易和货币世界”时，对此有十分生动的描述。这种个人知识因为用途不明而让人担心，因此总是有人试图对它们做有计划的利用，但是他们却面对着一个无法克服的困难，即始哈耶克所言“不知道的也是不能计划的”：这种知识的分散性、多样性和易变性，决定了没有任何一个机构或头脑能够随时全部掌握它们。为了让这种个人知识服务于社会，就只能依靠市场这一超越个人的收集信息制度。在这种制度下，不但“分立的个人知识”（邓正来语）能够得到有效的利用，更重要的是，它还会不断扩大参与协作的社会成员之间在天赋、技能和趣味上的差异，从而大大促进一个多样化世界的形成。这进一步增强合作的群体的力量，使它超出个人努力的总和。由此可见，作为人类社会发展最重要的内容之一的以分工为特征的人类生活的多样性，与使它得以存在的秩序之间存在着一种相得益彰的互动关系：“秩序的重要性和价值会随着构成因素多样性的发展而增加，而更大的秩序又会提高多样性的价值，由此使人类合作秩序的扩展变得无限广阔。”这种制度另一个极为奇特的作用是，生活于其中的人们再也没有必要像在小团体中那样必须追求统一的目标，他们可以完全互不相识，只根据个人能力和价值引导去安排自己的生活目标；它可以让人们（哈耶克借用他最尊敬的大卫·休谟的话说）“为别人提供服务，这无需他怀有真诚的善意”，“即使是坏人，为公益服务也符合他的利益”。
限制权力的新视角
被众多论者所忽略的一点是，从哈耶克的这一立场，我们不但可以逻辑地推导出对政府权力应当加以限制的结论，而且能够把他从知识利用的角度对这个问题的论证，视为他对传统政治理论做出的一项重要贡献——它使我们可以避开自霍布斯以来在人性之恶（即“人人为敌的原始状态”）问题上的形而上学主流观点，把限制权力的必要性建立有充分经济基础的知识传播的原理之上。
站在这一立场，我们不必再单纯以性恶论或“权力导致腐败”之类的传统判断来解释限制权力的必要。我们不妨假设人性本善，由此使限制权力的必要失去根据。但是用哈耶克的话说，“休戚与共和利他主义只能以某种有限的方式在一些小团体中有可能行得通”，如果用强制手段把整个团体的行为限制在这种目标上，会使每个成员之间相互合作的努力受到破坏，因为“相互合作的团体的成员的大多数生产活动一旦起出个人知觉的范围，遵守天生的利他主义本能这种古老的冲动，就会实际阻碍更大范围的秩序的形成”。这就是说，即使行使权力的人动机十分高尚，由于他无法掌握许多个人根据变动不息的信息分别做出的决定，因此他不能为目标的重要性等级制定出一个公认的统一尺度。所以，即使是一心为民造福的权力，其范围也是应当受到严格限制的。
这个结论好像与一切劝人行善的道德体系做对，故有可能让许多人难以接受。然而，我们从哈耶克的知识理论中，并不会得出他反对造福于民的观点，而是只会对其方式提出更深一层的疑问：“一切道德体系都在教诲向别人行善，……但问题在于如何做到这一点。光有良好的愿望是不够的。”因为在扩展秩序中，包括政府在内的一切人，“如果严格地只去做那些对具体的他人明显有利的事情，并不足以形成扩展秩序，甚至与这种秩序相悖。市场的道德规则使我们惠及他人，不是因为我们愿意这样做，而是因为它让我们按照正好可以造成这种结果的方式采取行动。扩展秩序以一种单凭良好的愿望无法做到的方式，弥补了个人的无知，因而确实使我们的努力产生了利他主义的结果”。
显然，在这种秩序下，人类的合作范围不断扩展，使‘普遍的、无目标的抽象行为规则取代了共同的具体目标”。因此，国家这一强制性力量与过去的部落统治方式最大的不同，是它没有必要再为整个共同体制定统一的目标并集中财富去实现这一目标，而只需把自己的功能限制在提供公共安全和保障产权与公正规则的实施上。这里涉及到的“国家的无目标性”的问题，哈耶克在《致命的自负》一书中着墨不多，但它却与哈耶克在此书中一再强调的个人利用自己的知识追求不同目标的秩序有着密切的关系，因此我想有必要在这里多做—点说明。在写于1967年的《政治思想中的语言混乱》（见f．hayek，new studies in philosophy，politics，economics and the history ofideas，routledge and kegan paul，1978，pp．71-97。此文可视为写作《法律、立法和自由》第2卷部分内容的准备性笔记，该书中译本只有第1卷面世）一文，哈耶克采用“nomocracy”和“teleocracy”这两个有些古怪的概念来区分两种秩序的不同，我们可以把它们分别译为“规则的统治”和“目标的统治”。在扩展秩序中，全体成员的共同福利或公共利益，是不可以被定义为所要达到的已知的特定结果的总和的，它只能表现为一种抽象的秩序，作为一个整体，它不指向任何特定目标，而是仅仅提供一个使无论哪个成员都可以将自己的知识用于个人目标的架构。从这个意义上说，“nomocracy”是一个类似于自然规律的概念，它属于一个自组织系统（就像宇宙、有机体、结晶过程等一样），既为人力所不能左右，也不服从人类赋予它的目标性。而“teleocracy”则是与有不同具体“teloi”（目标）的taxis（安排或组织）相对应。在前一种系统中，其存在的一般前提（具体到人类社会，即“公共利益”或“普遍利益”）仅仅在于它能提供一个抽象的、无目标的秩序，人类为在这个系统内自由地生存，也必须服从一些抽象的公正行为规则，国家的基本职责便是为这种秩序提供保证。而在受目标统治的秩序（即每个人的行为序列，社团、企业，等等）中，共同利益是特殊利益的总和，即影响到具体的个人或群体的、具体而可预测的结果。哈耶克认为，集体主义者最大的错误，就是经常把这两种不同的秩序混为一谈。他们出于“公正”或“符合理性”的考虑，也想赋予这种“受规则统治的”秩序以一定的目的性，使它等同于“受目标统治的”秩序。
然而，这种受目标统治的秩序，与没有共同的具体目标的无数人所组成的开放社会，显然不是相容的。正如哈耶克在本书中所言，如果我们希望为全体社会成员保障尽可能多的利用个人知识的自由，最好的办法莫过于“用抽象规则代替共同的具体目标”，把政府的作用限制在“实施这些抽象规则，以此保护个人的自由领域不受他人的强制或侵犯”。反过来说，一切想把某种统一的目标强加于一个不断成长着的秩序或受规则统治的制度的企图，都会导致开放社会退回到小群体部落社会的状态。
一个执着的自由主义者
就像许多执意要把自己的信念或逻辑贯彻到底的思想家一样，哈耶克关于扩展秩序的社会理论带给人们的感觉也是复杂的。他虽然深受英国经验主义和怀疑论的影响，但是我们会不时感到，他后期的理论风格仍有着明显的德语文化的痕迹，套用丘吉尔的一句话说，他的思想保留了18世纪怀疑主义的魅力，却是以现代的严密逻辑的利器武装起来的。因此我们看到，他是以一种不太像休谟的十分激进的方式，来表达他的坚定的“英国立场”，从一定意义上说，他甚至是个非常偏执的思想家——当然，这也许是决意与各种谬论和邪恶抗争的思想斗士必须具备的品格。我们也会感到，他虽然从道德上对近代社会主义的思想与实践抱以理解的态度，但是他在批判计划经济时，却令人不解地忽略了一个更为深入的问题：建构论理性主义或社会主义，虽然排除了认识“本能和理性之间”的智慧，但这是否也是文化演化在其成员深层意识中造成的一种结果？我们不时会感到，他的论证一方面似乎有个未明言的预设，即全人类不分文化和地域，其心智结构的进化过程“应当”是相同的（因此社会和经济交往的“全球化”也是必然的），而笛卡尔式的理性主义则是对它的偏离；另一方面，他又把西欧少数国家在近代的制度实践，视为一个进化过程中偶然选择造成的因素。这就使他所极力倡导的法制市场制度变成了一个有着内在紧张的文化概念。对此我们很容易想到的一个最突出的问题是，如果像哈耶克那样仅仅以自愿自发的交换行为来解释“扩展秩序”的形成，则中国这种早期便已形成的巨型文明会成为难以理解的现象。因此我倾向于认为，他对文明成因的说明，并不像他想像得那样具有无时空之分的普适性，而仅仅更适合于解释近代资本主义。就古代社会与它的衔接过程而言，哈耶克的理论就远不像（譬如说）韦伯对文化形态和“理化性过程”的分析那样更具解释力。
无可否认的是，哈耶克在许多方面对现代市场文明的运行原理目光锐利且直言不讳。针对20世纪的极极主义和官僚制度对自由的威胁，他把如何使有益于人类的知识得到开发利用，视为判断社会秩序有利与否的重要甚至是惟一重要的标准，这也是他为经济学做出的最重要贡献。但是，姑不论资本主义早期发展的物质不平等给人们带来的痛苦，即使是在现代“富足社会”（加尔布雷斯语）中面对无辜挫折（尤其是精神层面）的，也不会是范围明确的少数人。市场不断造成这种希望落空的痛苦，但它并不关心这种痛苦。此外，这个“没有目标的”自发秩序，不但无法保证具体的个人的技能和天赋可以得到充分发挥而不是被浪费掉，而且整个人类的前程也是难以预料的。哈耶克本人坦然承认这些事实，但他对此似乎表现出一种无可奈何的态度（许多人对他甚为反感，这大概是最重要的原因之一）。
他的作为方法论的“个人主义”当然是造成这种状况的原因之一：它并非一种救赎哲学，而是有着高度形式化的特点，它把为这种形式填充内容的任务交给了每个人的道德责任。从他始终表现出关心人类福祉的情怀这个大前提说，我们可以猜想，大概他不会反对在促进“实质的个人主义”幸福这方面所做的努力。但是公共权力除了维持“公正行为的规则”，它在这方面还能为人类福祉做些什么，我们从哈耶克那儿并不能得到更多的启示。
本书由我译出导言至第六章以及书末的“补论”部分，胡晋华女士承担了第七章至第九章的翻译并由我通校一遍。在翻译过程中我们参考了刘戟锋、张来举先生早先的译本（《不幸的观念》，北京东方出版社，1991年）；中国社会科学院世界历史研究所孟庆龙先生为此书的编辑和出版做了大量工作，在此一并向他们表示感谢。
冯克利 谨识 2000年8月13日
编者前言 一
哈耶克的新著《致命的自负》是他的全集——哈耶克著作的标准版本——的第一卷。读者想必会有深刻的感受，这部新作的论证节奏明快，立场鲜明，既有颇为切合具体的实例，又不时露出犀利的辩锋，因此他们也
于对本书的背景有所了解。1978年，年届80高龄，与形形色色的社会主义战斗了一生的哈耶克，希望让这场论战有个了断。他设想举行一次正式的大辩论，地点很可能是在巴黎，让社会主义的主要理论家与知识界中赞成市场秩序的领军人物对垒。他们所要讨论的问题是：“社会主义是错误的吗？”赞成市场秩序的人将会证明，不管是以科学、事实还是逻辑为根据，社会主义都是错误的，而且历来如此；本世纪社会主义思想在许多实践领域的应用屡屡遭受的失败，从整体上说便是这些科学谬误的直接后果。
由于一些实际原因，这一大辩论的设想不得不被搁置起来。譬如说，如何选出社会主义的代表？在由谁来代表他们的问题上，社会主义者内部是否会难以取得一致？甚至在他们取得了一致这种不太可能发生的情况下，能够指望他们承认这种辩论所得出的真正结论吗？让人公开认错并非易事。
不过，哈耶克的那些与他一起讨论过这一设想的同事们，却不太甘心放弃它，他们鼓励他把支持自由市场的主要论点写在一份宣言里。最初设想的简短宣言，扩展成了一部由三部分组成的宏篇巨著，然后全书又被压缩成了这本小书——或者说，是一份长篇宣言。原来那部大部头著作的某些片断被保存下来，打算另行发表在第十卷中。
哈耶克站在经济学和进化论的立场上，对社会主义和市场经济的不同道德规范的性质、起源和发展进行了评价，一一列举了他所说的市场这种“扩展秩序”赋予人类的各种不同寻常的力量——形成文明并促进其发展。哈耶克还以一种有时让人不免想起弗洛伊德的《文明及其不满》的方式——不过得出的结论大不相同——评价了这种文明的得失，以及市场秩序一旦受到破坏将会产生的后果。他的结论是：“单靠事实绝不能定是非，但是如果在什么合理、什么正确和有益的问题上认识有误，却会改变事实和我们生存于其中的环境，甚至有可能不但毁灭已经得到发展的个人、建筑、艺术和城市（我们早就知道，在各种类型的道德观念和意识形态的破坏性力量面前，它们是十分脆弱的），并且会毁灭各种传统、制度和相互关系，而离了这些东西，几乎不可能出现以上成就，或使它们得到恢复。”
二
出版《哈耶克全集》，是为了让读者能够真正第一次读到他的全部著作。编辑方式是以主题为主，在这一布局之内，如果有可能，也遵循编年的顺序。
《全集》以密切相关的两部论述社会科学中理性与计划的局限性的著作打头，即新作《致命的自负》，和过去从未在英国出版过的《理性之用途及其滥用：科学的反革命和相关论文》一书。然后是两本史学和传记文集（《经济思想的趋势：从培根到坎南》、《奥地利学派与自由主义的命运》）。这两卷中的文章过去从未结集出版，其中一半以上以往只有德文可以利用，而前一卷中大约有四分之一是来自过去从未发表过的重要手稿。
接下来的四卷包括了哈耶克的大部分经济学著作：《各国与黄金》、《货币与各国》、《经济学研究》和《货币理论与产业波动》。
然后是三卷文献、历史记录和论战文章：《同凯恩斯和剑桥的论战》、《同社会主义的论战》以及著名的《卡尔·波普尔与哈耶克通信集》。这两个亲密的朋友和思想伙伴之间延续了50年的通信，就哲学、方法论以及我们时代的许多主要问题做了深入的辩论。
在这几卷文献之后，是两部哈耶克的新文集和一本涉及理论与实践问题的访谈与非正式的讲话：《与哈耶克对话》，希望以此使他的思想得到更为广泛的阅读。
以上14卷利用了存于斯坦福大学胡佛战争、革命与和平研究所的大量哈耶克档案资料，并且其中大多数是根据这些档案整理而成，同时也利用了与此密切相关的马赫鲁普档案和波普尔档案。世界各地其他丰富的档案资料也会加以利用。《全集》中的第一卷《致命的自负》属于哈耶克的新作，当然也就免除了做重大加工的必要。后面的各卷将以经过勘误、修订和增加注释的形式出版，并请杰出学者作序，说明它们的历史和理论背景。
《全集》的最后各卷是哈耶克的经典著作，包括《通往奴役之路》、《个人主义和经济秩序》、《自由宪章》和《法律、立法与自由》。这些著作目前仍有其他版本可读。估计出齐这部全集需要10到12年的时间。
编者愿意本着认真负责的态度，尽可能使这套全集完整无缺。因此，形式上略有不同或以不同语言发表的文章，全部以英语或英语译文出版，并且总是采用其最为完整的定稿，除非那些变化或由此而产生的时间差别具有理论或历史意义。一些只有一时价值的短论，如简短的报评和哈耶克编辑《经济学》杂志时写下的几行图书评注，都会被删除。当然，发表的信札主要是那些对哈耶克在经济学、心理学、生平事迹以及政治理论和哲学上的文字和理论工作有意义的部分。编辑各卷所使用的材料，以及被删除的少数短文，学者们都可以在胡佛研究所找到。
三</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>禁书：中国农民调查</title>
      <link>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/thebooks/chinesefarmersurvey/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/thebooks/chinesefarmersurvey/</guid>
      <description>作者：陈桂棣 春桃 中国是一个农业大国，十三亿人口就有九亿农民，可是，很久以来，农民在农村中的生存状态究竟如何，绝大多数城市人并不清楚。现在，越来越多的农民，放弃了曾视为生命的土地，远离了曾经日夜厮守的村落和熟悉的农事，宁可忍受寂寞、屈辱与歧视，也要涌进各地城市，于是，数以百万计的中国农民掀起的“民工潮”，便一次又一次成为上个世纪最后十多年的一道奇异的风景……
引言：在现实与目标的夹缝中 中国是一个农业大国，十三亿人口就有九亿农民，可是，很久以来，农民在农村中的生存状态究竟如何，绝大多数城市人并不清楚。只依稀记得，上个世纪七十年代末那场让整个世界都为之震惊的伟大改革，是从农村开始的，自从农村实行了以“大包干”为标志的家庭联产承包责任制，农业生产上连年获得大丰收，很快就出现了“卖粮难”，而且冒出了许许多多“万元户”。一时间，中国的农民好像已经富得流油了。然而，以后不久，随着城市改革的不断深入，我们就很少再听到有关中国农业、农村和农民的消息了。不过，稍后就发现，越来越多的农民，放弃了曾视为生命的土地，远离了曾经日夜厮守的村落和熟悉的农事，宁可忍受寂寞、屈辱与歧视，也要涌进各地城市，于是，数以百万计的中国农民掀起的“民工潮”，便一次又一次成为上个世纪最后十多年的一道奇异的风景。
这些年，因为致力于报告文学的写作，我们有机会经常深入各地农村，同时，结交了不少农民朋友，常听他们聊一些农村里的事。我们发现，原先存留在我们印象中的那一幅幅乡间风俗画，不过都是遥远而虚幻的田园牧歌，或者说，是过惯了都市浮躁生活的城里人对乡间的一种向往。而现实生活中的农村并非如此，或者说，农民眼中的农村并非如此，他们没有这样的闲情逸致，他们活得很累、很沉重。
一次，为了解淮河污染的事情，我们曾路过安徽省淮北平原上的一个村庄，竟发现那里的许多农户家徒四壁，一贫如洗，这使我们感到震惊。有一家，全家人居然用卖菜得来的五元钱就过了一个春节，生活的窘迫，甚至不如刚解放那几年。有位农民扳着指头给我们算了一笔账，他说刨去种子、化肥、灌溉、用机械种收以及这税那费，假如小麦亩产上不到九百斤，这一年就等于白干。而淮北农村能够达到亩产九百斤小麦的，显然并不多见，可以收到八百斤就已经是相当不错了，一般也只有六百斤，就是说，如今农民仅靠种地已是难以为继，但他们却依然要承担多如牛毛的各种税费。
农民们含着泪说：“大包干留给我们的好处早就一点一点被掏光了!”
我们没有想到，安徽省最贫穷的地方，会是在江南，是在闻名天下的黄山市，在不通公路也不通电话的黄山市休宁县的白际乡。在那里，我们吃惊地发现，大山里的农业生产仍停留在刀耕火种的原始状态，农民一年累到头，平均收入只有七百元，月收入仅摊到五十八元；许多农民住的还是阴暗、潮湿、狭小、破旧的泥坯房子，有的，甚至连屋瓦也置不起，房顶还是树皮盖的。因为穷，一旦患病，小病强忍，大病等死。全乡六百二十户人家，贫困户竟占到五百一十四户，达到百分之八十二点九；全乡两千一百八十人，贫困人口也占到一千七百七十人，达到百分之八十一。可是，就在这样一个贫穷的乡镇，因为前几年乡村干部们搞浮夸，居然被上面认定已经脱贫，派下来的苛捐杂税，压得村民透不过气；而且，这个乡的乡长又是个敲骨吸髓的贪官，就在我们去之前才被法办。我们在惊讶于贪赃枉法者已是无处不在的同时，更令人窒息般地感到话题的沉重。
离开白际的那天，我们特地选择了从浙江那边下山，一路之上，竟也发现，属于“天堂”杭州市的淳安县中洲镇，其实也富裕不到哪里去。
2000年春天，湖北省监利县棋盘乡党委书记李昌平在给国务院领导的一封信中说了这样三句话：“农民真苦、农村真穷、农业真危险。”这话，至少说明，我们在安徽省农村所接触到的，在别的许多地方也同时存在着。李昌平有关“三农”问题的上书，显然触动了一个大国总理的心，朱总理曾动情地批复道：“‘农民真苦、农村真穷、农业真危险’，虽非全面情况，但问题在于我们往往把一些好的情况当做全面情况，而又误信基层的‘报喜’，忽视问题的严重性。”
由此，一个让我们这些终年生活在城里的人百思不得其解的问题便凸现出来：今日中国之巨大变化，盖得益于二十多年前那场举世瞩目的大变革，既然是亿万农民引领了中国改革的风气之先，现在怎么又会沦为如此难堪的境地？
不可否认，我们今天已经跨入了中国历史上前所未有的崭新时代，然而，对底层人民，特别是对九亿农民生存状态的遗忘，又是我们这个时代一些人做得最为彻底的一件事。
因此，可以这样认为，我们面临的，已绝不仅仅是一个单纯的农业问题，或是简单的经济问题，而是新时期执政党面临的最大的社会问题。我们确实没有理由，在城市变得日新月异的今天，忘却了广大的农村；没有九亿农民兄弟真正的富足，一切乐观的经济统计数字都将失去意义！
美国哈佛大学经济学家德怀特·帕金斯曾经说过的一句话，至今值得我们深思：“对于未来的改革者来说，中国经历的政治经验显而易见但又常常被遗忘——改革进程中应该有明确的受益者。”上个世纪改革之初，受益者除了“大包干”的农民，还有个体工商户和深圳特区的拓荒者。但是当改革的中心移向城市，受益者就变成了新生的企业家阶层、通过寻租活动迅速富裕起来的政府官员与勉强可以称之为群体的城市中产阶层，而作为我们这个社会最大的群体——九亿农民，非但不是受益者，还因为增产不增收，一些地方甚至出现“今不如昔”的局面。我们常常骄傲地宣称：我们是以世界百分之七的耕地，养活了世界上百分之二十一的人口。我们的农民为十三亿人口提供了足够的粮食，这不能不是一个世界性的伟大贡献，可是，我们却往往很少想到，我们是在以占世界上百分之四十的农民才养活了这百分之二十一的人口的。这只能说明，我们的农业目前还相当落后，绝大多数的农民生活水平还很低。
联合国发表过一份《人类发展报告》，这份报告将全球一百六十二个国家和地区按照发展指数的高低排名，中国被排在了第八十七位。这个名次是很令人沮丧的。当二十多年成功的改革开放，中国的国民生产总值有了大幅度的提高，并且由于这种突飞猛进，已经创造出了当今世界经济增长的奇迹的时候，诺贝尔经济学奖获得者克莱茵，却在注视着我国的农业问题，他曾对中国的访问者说，中国经济有两大问题：一是农业，二是人口；诺贝尔物理学奖获得者杨振宁，也说过相同的话：中国目前最困难的事情，就是人均国民收入太低。
一个不争的事实是，中国的农业、农村和农民问题，已经成为影响我国未来现代化发展的主要因素，它已经关系到我们整个国家的命运，关系到我们现有的现代化水平能不能维持，关系到我们通过二十多年努力奋斗好不容易创造出的改革开放的成果有可能毁于一旦的严峻问题！
作为报告文学作家，我们的文学应该时刻保持与现实生活的对话。面对如此严峻的问题，作家不应该缺席。因此，从二000年十月一日开始，我们从合肥出发，地毯式地跑遍了安徽省五十多个县市的广大农村，随后，又尽可能地走访了从中央到地方的一大批从事“三农”工作研究和实践的专家及政府官员，作了一次长达两年之久的艰苦调查。
我们从不怀疑，安徽省的农村面貌，在全国十二个农业大省中是最富有代表性的；如果就农村的改革而言，安徽在全国所有的省、市、自治区中，就更具有典型意义。因为被称作新中国农村三大改革的土地改革、“大包干”和农村税费改革，后两项改革，就源自安徽。朱总理就曾不止一次地说过：“在农业的问题上，在中央要对农业做出重大的决策时，我往往是会到安徽来调查研究的。可以说，我们许多成功的经验都是从安徽来的，安徽为中国的农业做出了很大的贡献。”温家宝也说过：“事关农村的政策问题，我就想到安徽来听听大家的意见，因为这里有许多熟悉情况、又敢于发表意见的同志。我每次来都很有收获。”因此，我们走进安徽的广大农村，其实也就是在走近中国的农民。
我们本来就是农民的后代，并且都在农村度过了无瑕的童年岁月，今天，当我们奔走在已经变得陌生的田野，却依然像回到母亲的怀抱，内心的冲动几乎要溢出满眼的泪水。这种与大自然血肉般的亲情，是我们进入城市以后再也没有感受过的。
但是，当我们拿出了今天的作家已经少有的热情与冷静，走近中国的农民时，我们感到了前所未有的震撼与隐痛。
我们想说，今天中国还并非到处歌舞升平，我们还有很多困难的地方和困难的群众。现在许多人没有离开过大城市，以为全中国都像北京、上海那个样子，有些外国人来了，一看，也以为中国都是那个样子。其实，不是这样。
我们要说，我们看到了你想象不到的贫穷，想象不到的罪恶，想象不到的苦难，想象不到的无奈，想象不到的抗争，想象不到的沉默，想象不到的感动和想象不到的悲壮……
我们甚至没有想到，这次安徽省率先进行的农村税费改革的试点工作，会是和二十多年前发生在安徽的那次“大包干”一样的惊心动魄；我们的采写工作又几乎是和这场改革同步进行的，势必注定我们的工作会和这场改革一样的激动人心，一样的悬念丛生，一样的充满着坎坎坷坷一波三折，甚至，中途不得不和改革的试点一样地停顿下来，作痛苦的思考，将原有的计划打破。
我们同样不可能想到，问题严峻到我们竟不止一次地怀疑起自己的能力和勇气，怀疑如此重大而敏感的课题，作家能够胜任吗？
不过，我们毕竟坚持了下来。因为我们相信，文学对社会的责任不是被动的，它不应该是生活苍白的记忆，而是要和读者们一道，来寻找历史对今天的提示；因为中国的明天，只能取决于我们今天的认知和努力。
现在，当我们开始讲述关于中国农业、农村、农民故事的时候，便首先强迫自己冷静下来，我们知道只有平静与从容，才可能挽住我们心中曾经无数次涌动过的波澜…
第一章 殉道者 1 骚动的路营村
丁作明已经死了，但在他死后八年的二00一年二月十日，当我们走进淮北平原出了名的贫困县利辛县，向许多人打问去纪王场乡路营村的路怎么走时，回答我们的，首先不是去路营的路应该如何走，而是好奇地反问，问话的内容又几乎众口一辞：“你们是到丁作明那儿去？”
丁作明不过是一个普通的农民，并没有什么特别之处，如果说有，也许就是他比别的农民多念了几年书。从小学念到了高中毕业，而且念书时十分用心，家里穷得有时揭不开锅了，他仍然一声不吭地跑到院里的水缸边上，像澳大利亚鸵鸟那样撅起屁股，把头埋进缸里，用井水把肚子灌饱后，照样唱着、跳着，去上学。考大学时，大家都说他太亏，离录取线只差几分。他是路集中学的高中毕业生，毕业后只能回到路营村，这就又与那些一个大字不识的泥腿子没有了区别，他必须同中国所有的农民一样下田干活，去侍弄庄稼。再要说有什么不平常，就是装了一肚子墨水的丁作明，比别的农民爱翻报纸，爱听广播，爱咬文嚼字，爱动脑瓜子。平时为人认死理，敢说真话，敢同村里、乡里的头头脑脑平等地说话。正是因为这一点，他也就比大伙多出几分烦恼，以致最后惹来杀身之祸。
他分明早就已经死了，利辛县城的那些人怎么可以说我们去“到丁作明那儿去”呢？
难道还可以寻找到一条路，能够走到丁作明那儿去吗？
公元一九九三年二月二十一日，是丁作明热切期望的一个令人欢欣鼓舞的日子。他绝没有想到，自己的人生之路将会在这一天走到尽头。
头天上午，丁作明和其他七位上访村民接到了乡里的通知，要他们到乡里开会。会上，乡领导说，县里对你们告状的事很重视，希望在你们八人中选出两人，再从党员、干部中各选二人，组成一个清账小组，对路营村村干部的经济账全面清查。这天上午，清账小组正式成立并开始查账。这消息，使得整个路营村的村民一片欢腾，有几个农民竟激动地奔过直沟，跑到对面的商店买来鞭炮，准备在村头上放一放，让大伙出出恶气，听个响。只是这一年的春节来得比往年早，元月二十二日就是农历大年三十，二月六日已是正月十五，过罢正月十五，年就远了，问了几家商店全没货，鞭炮就没买成，但丁作明这一天的心情却分明比过年还舒畅。
利辛县是解放后才划出的新建县，这一片原来分别属于涡阳、阜阳、蒙城、太和、凤台和颍上六县边区，是个六不管的贫困地区。境内多为黄泥地，一下雨，有路也没法走人；还有为数不少的沙土、碱土更是布满各处。路营本来就够偏僻落后的，再加上一九九一年那场特大洪灾的袭击，家家穷得叮当响。这一年眼看春节就要临近了，村里却没有一点要过年的喜庆劲，全村算下来人均年收入不到四百元，可上边派下来的各项负担加起来每人居然摊到一百零三元一角七分。一年忙到头，起早贪黑，跑细了腿，累弯了腰，打下的粮食扣除口粮，其余的就全被村里以各种名义“提留”走了。有几户收的不够缴的，村乡和派出所穿的是连裆裤，“不给就拘留你”。
“有钱没钱，回家过年”，这是中国人自古以来的一种习俗。令丁作明想不通的是，为躲债不敢回家过年这种只应该发生在解放前的事，今天居然会在路营出现了。中国农民不是翻身做了主人么，为啥还会这样苦？作为“彻底地为人民的利益工作的”党的农村干部，又为啥这般凶呢？于是他悄悄地做了一件别的路营人不敢做的事。
在此之前，他从广播里和报纸上得知，党中央在北京召开了全国农村工作会议，他花了几个晚上把收集到的中央的新政策，整理成一份通俗易懂的材料，然后就去各家各户“宣讲”。宣扬党的会议精神却要偷偷摸摸地进行，像当年的地下工作者在“国统区”的秘密活动一样，这使他感到十分别扭又十分激动。
他的眼睛在那些农舍梁间吊下来的灯泡的光晕中发着亮。他对乡亲们肯定地说：“村干部这样征收‘提留’的做法，是违背了中央精神的！”
他做事的认真和拥有的学识，足以使那些习惯于蹲在黑暗地方又早习惯了逆来顺受的村民们心服口服。但是，这一次，随着一阵沉寂之后，还是有人小心地提出了质疑：“周围村庄，附近乡镇，不都是这样搞的么？天高皇帝远的，你能拿他们怎么办？”
“我不信有理没处讲。”丁作明不信这个邪。
他一字一句地，把国务院最新的规定读给村民听：收取农民的提留款不得超过人均收入的百分之五。他将百分比作了特别的强调。“明摆着，村里从我们这儿收取的提留款大大超过了这规定，已经比‘百分之五’的比例多出了五倍还要多！这次召开的农村工作会议，明确要求：‘各地应保护农民的利益，减轻农民的负担。’他们分明是在瞎搞，我们要到乡里讨个公道！”
“乡里会买我们账吗？”有人感到这事太难。
“自古就有‘官逼民反’一说，”一个部队退伍回来的村民，忍不住吼了一嗓子。“何况咱这是按中央的规定向上边反映问题，乡里不买账就上县！”
渐渐地，农舍里的气氛开始变热闹了。
有人控告：村支部书记董应福，将村民们集资建成的粮仓，私自出租给别村使用，从中捞取租金九千多元；以后，又将粮仓捣鼓掉，吞了三四万元的售出款。特别是，大灾之年，中央曾有专门指令，贪污救灾物资是要判刑甚至杀头的，董应福竟敢把救济给路营的衣物和食品占为己有。而且，对计划生育的罚款，以及各种多“提留”的钱物，均不入账，或是故意弄成一笔糊涂账。
不一会，大伙就从村干部扯到了乡干部，你一句我一句、话音儿不落地炸开了锅。
有人揭露：纪王场乡康乡长的公子，仰仗老子的权势，横行乡里，多次操着电棍，拎着手铐，跑到路营乱要各种钱款。一九九一年特大洪灾，上边规定不准再向受灾的农民索取任何“提留”，而康公子却带着民兵，活像日本鬼子进村，强行抢夺村民的钱物。发现有谁躲在家里不开门，就支派打手用脚踢门，分文不得少，还要额外付给踢门“功臣”的劳务费。抢得钱财后，便领着一帮人吆三喝四地下馆子，吃喝的花费回头还要从村民们的集资款中予以报销……
大家越说越来气，最后望着丁作明，请他拿主意。“纳鞋要有针线，告发人家得有证据。”丁作明说，“咱们可以到乡党委去反映一下大家的这些嫌疑，要求清查村里的收入账目。”
这天，丁作明就同其他七位村民找到了乡党委，向书记李坤富陈述了村里的问题和查账的要求。
乡党委书记李坤富，认真看了看丁作明递上来的“提留”表说：“是多提留了。先让我们合议一下，两天给你们答复。”
两天过去了，乡里没有动静；又过了两天，再过了两三天，在一次有路营村干部和党员参加的干部会议上，乡党委分管政法的副书记任开才，突然要路营村书记就多收提留款的问题在会上作个“交待”。董应福顿时火冒三丈，他认为各村都是这样多提留的，没啥好在众人面前交待的；听说是村民把他告到了乡里，要查账，就怀疑村里有人眼红他盖起的几间大瓦房，当即在会上讲了狠话：“有人要清我的账，还有的狂到要扒我的房，我看谁敢？除非他不要命了！有人说，凭我的收入买不起小四轮拖拉机，盖不起大瓦房。买不起盖不起，可我就买了盖了，这是我的本事！你们穷，活该！想跟我搞，你们怕是不想活了！”
一个党支部书记，竟敢在分管政法工作的乡党委副书记主持的全乡干部大会上口吐狂言，实在是出人意外。可是，副书记没有制止。会后，会上的情况一传开，路营村的村民们肺都要气炸了：“共产党的天下，难道就没有王法了？”
丁作明咽不下这口气，就在过年的前三天，把路营村乱收提留款的情况写成材料，直接送到了利辛县纪检委。
接待的同志为难地说道：“已是年跟前了，材料先放在这里吧。”
路营村这一年的春节，显得少有的冷清，甚至没有几户燃放鞭炮。
转眼到了农历正月十八，许多村民再也沉不住气了，纷纷跑来找丁作明，这才发现，丁作明整个年里都在忙着写控告信。他把党中央、国务院的政策规定，路营村以及纪王场乡一些干部违法乱纪给农民带来沉重负担的种种做法，写得淋漓尽致。
大家都被丁作明的行为感染了。是的，一个人应该有一种精神，也总要有一点社会责任感，如果人人都怕树叶落下来砸破头，看到腐败的现象不闻不问，遇到邪恶势力不敢抗争，我们这个民族是不会有希望的。于是，在正月十八的夜里，地处偏僻的路营村的村民们，你八角、我一元地凑足了路费，然后悄悄把丁作明在内的八位村民代表，摸着黑，送出村。
县委办公室汪主任接到丁作明的这封控告信，很吃惊，感到路营农民们反映的情况，其严重程度，已远远超出他们的想象。汪主任很快向县委书记戴文虎作了汇报。戴虽刚调来不久，但态度极其明朗。因此，县委的答复让丁作明一行十分满意：“我们会尽快让乡里落实清账小组的事，对路营行政村干部的账目进行清查；对你们反映的乡政府的情况，也会很快予以核实、处理的。”
就这样，没有过好一个春节的丁作明，考虑大伙凑起的路费不容易，该省一分一厘全得省，不敢在县城多耽搁，就领着村民代表挤上回纪王场的农村班车。在能够把人五脏六腑都颠翻的车厢里，他满怀信心和喜悦地回味着县领导的话，却不知道一个可怕的灾难正在前面等着他，死神带着另一个世界的狞笑，已经从地狱之门无声地袭过来，而他浑然不觉。
这年二月十一日，农历二月初一，下午三时许，村民徐赛俊、丁大刚二人在暖洋洋的冬日下“下六周”。“下六周”，这是淮北大平原上的农民创造出来的一种“土围棋”。他们正厮杀得昏天黑地，因为丁作明在一边观看，路过此地的路营行政村副村长丁言乐，也趁机凑了上来。
丁言乐已知道丁作明向县里反映了他和负责计划生育的妻子贪污提留款和计划生育罚款的事，早已嫉恨在心，就故意找着碴儿，同丁作明发生口角。
丁言乐对徐赛俊和丁大刚威胁道：“你们这可是赌博呀，我可以把你们抓起来！”他这么说，却盯着丁作明看。
丁作明不免奇怪：“他们这是在玩游戏，又不犯啥法；就是犯了法，抓人也应该是派出所的事。”
丁言乐凶狠地说：“那不一定！”
丁作明最听不得这种口气，更看不惯一当上干部就变脸的这种人。不过，他意识到，来者不善，显见是在借故寻衅了，就没再吭声。
谁知，丁言乐得寸进尺，开始用肩去撞丁作明。边撞边嚷，耍起了无赖：“怎么，你想打人？我给你打！我给你打！”
丁作明完全没有思想准备，也想不到身为副村长的丁言乐，竟会如此下作，他连连后退。丁言乐却步步紧逼，越撞越猛，已是穷凶极恶。丁作明无奈，只好躲开。就在丁作明闪身离开的当儿，丁言乐凶狠地撞过来，撞了个空，由于整个身体失控，一头跌进旁边的庄稼地里，跌了个嘴啃泥。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>禁书：正义论</title>
      <link>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/thebooks/atheoryofjustice/</link>
      <pubDate>Mon, 26 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/thebooks/atheoryofjustice/</guid>
      <description>A Theory of Justice 作者：约翰·罗尔斯
前言 在提出关于正义的理论时，我试图把过去十几年中我所撰写的论文中的思想集中起来，使之成为一种条理分明的观点。这些论文所讨论的全部问题又一次被提了出来，而且一般都更为详细。为了使这一理论圆满无缺，对另一些问题也进行了讨论。对这一理论的阐述共分三编。第一编涉及了《正义即公平》（1958年）和《分配的正义：补遗》（1963年）中所讨论的范围，而第二编的三章则分别相应地讨论了《宪法自由权》（1963年）、《分配的正义》（1967年）和《非暴力抵抗》（1966年）等问题，但有多处补充。最后一编的第二章涉及了《正义感》（1963年）方面的问题。除几个地方外，这一编的其他各章与已发表的论文并不对应。虽然主要思想基本上相同，但我试图消除论据上的前后矛盾，并对许多论点予以充实和加强。
下面也许是我对本书目的所作的最好说明。在近代很大一部分道德哲学中，主要的系统理论一直是某种形式的功利主义。原因之一是，有一大批才华横溢的作家都信奉这种理论，他们建立了一个无论在广度或深度方面都真正令人难忘的思想体系。我们有时忘记了休谟、亚当·斯密、边沁和穆勒这些大功利主义者都是第一流的社会理论家和经济学家，他们的道德学说是为了满足他们广泛兴趣的需要和配合一种全面的安排而提出来的。批评他们的人往往是在一条狭窄得多的战线上对他们进行批评，指出了功利原则的难解之处，并提到了这一原则的含义与我们道德感情的矛盾。但我认为，他们并没有能够创立一种切实可行的系统的道德观来反对功利原则。结果，我们往往似乎不得不在功利主义与直觉主义之间进行选择。我们最后的落脚点很可能就是一种变相的功利原则，虽然这个原则在某些特定方面已经由于直觉主义的制约而受到了限制。这种看法不无道理；我们也没有把握可以提出更有道理的看法。但这并不成为不去一试的理由。
我一直努力去做的就是把以洛克、卢俊和康德为代表的传统契约论加以归纳，并将它提升到一个更高的抽象层次上来。我这样做是因为我希望这个理论能够得到提高。从而不再留有通常被认为是比较明显的致命缺点。此外，这个理论似乎对正义提供了另一种系统的说明，这种说明要比传统的占支配地位的功利主义来得高明，或许我认为是这样。由此而产生的理论在很大程度上具有康德哲学的性质。诚然，我必须承认，我所提出的这些观点并无任何独创之处。主要的思想是古已有之，也是众所周知的。我的意图是要用某些简化的方法把这些思想组织成一个总的体系，使人们能够领会它们的全部含义。如果本书能使人更清楚地看到包含在契约传统中的另一种正义观的主要结构特征，并指出对其进行深入研究的道路，那么，我写本书的意图也就全部实现了。我认为，在所有的传统观点中，只有这种正义观最接近于我们对正义的深思熟虑的判断，并构成民主社会的最合适的道德基础。
这是一本巨著，这不仅表现在它篇幅宏大。因此，为了使读者更易于理解，这里要说几句话作为指南。第一章第1－4节介绍了关于正义理论的基本的直觉概念，由此出发，可以直接讨论第二章第11－17节中适用于体制的两个正义原则，然后在第三章全章对原始状态予以说明。如果对优先问题这个概念还不熟悉的话，浏览一下第8节可能证明是必要的。其次，第四章的若干部分，如关于平等自由权的第33－35节，关于自由权优先的含义和康德的解释的第39－40节，对这一理论进行了最充分的描述。至此，这些内容占去了全书大约三分之一的篇幅，并包括了这一理论的大部分要点。
然而，如果不考虑最后一编的论据，正义理论也会有被人误解的危险。尤其应该予以着重指出的是以下各节，即关于道德价值和自尊以及有关概念的第七章第66－67节；关于平等基础的第八章第77节；关于自律和社会联合的第78－79节，关于自由权优先的第82节，以及关于自我的统一和一致性的第85-88节，这几节全都在第九章中。这几节再加上其他各节，仍然远远不到全书的一半。
各节的标题、每一章的前言和全书的索引，将为读者了解本书内容提供方便。这一点似乎是毋庸赘言的，但我要说的是，我避免了对方法论问题进行广泛的讨论。对第9节中道德理论的性质以及第4节和第87节的理由问题，进行了概括的考虑。在第62节中还有几句关于“善”的含义的题外话。偶尔也从方法论上提出一些看法和几句离题的话，但就绝大部分而言，我力图提出一种真正的正义理论。同其他理论所作的比较和对照，以及对这些理论尤其是功利主义不时提出的批评，都被看作是达到这一目的的手段。
由本书的比较基本的部分中，我没有包括第四章至第八章的大部分，但这并不意味着我在暗示这几章是不重要的。或者仅仅把它们看作是应用问题。相反，我认为，对正义理论的一个主要检验标准，是看它在多大程度上把我们对一系列广泛问题的深思熟虑的判断加以条理化和系统化。因此，把这几章的论题提出来讨论是有必要的，而由此得出的结论反过来又修正了原来提出的观点。但在这一方面，读者有更多的取舍自由，他可以着重研究他最关心的问题。
我在写作本书时，除了书中提到的那些人外，我还得到其他许多人的帮助。我愿在这里向其中的一些人表示感谢。有三份不同的手稿在我的学生和同事中传阅过，我从他们那里得到了无数的建议和批评，这使我获益匪浅。我感谢艾伦·吉伯德对我的初稿（1964－1965年）提出的批评。他不同意当时的无知之幕的提法，为了考虑他的意见，似乎有必要把某种关于善的理论也列入本书。其结果就是以第七章中讨论的概念为基础，提出了基本的善这个概念。我还要感谢他和诺曼·丹尼尔斯，因为他们指出了我把功利主义说成是个人责任和义务的基础这一点难以自圆其说。他们的异议使我删去了这一论题的大部分内容，并简化处理了这一部分的理论。戴维·戴蒙德对我关于平等问题的论述表示强烈的异议，尤其不赞成我在讨论中没有考虑地位的相关性问题。为了努力论述这个问题和其他问题，包括社会作为社会联合中的社会联合问题以及自由权优先问题，我最后把自尊作为一种基本的善这样的内容加入书中。关于政治责任与义务问题，我和戴维·理查兹进行了有益的讨论。虽然职责以外的工作问题不是本书的中心论题，但我在对这个问题进行论述时也曾得到巴里·柯蒂斯和约翰·特罗耶的帮助；尽管如此，他们可能仍然不赞成我的观点。我还应该感谢迈克尔·加德纳和简·英格利希，是他们使我得以在最后文本中作了几处修改。
一些人对已发表的这些论文进行了讨论，我很幸运得到了他们宝贵的批评意见。我感激布赖恩·巴里、迈克尔·莱斯诺夫和r·p·沃尔夫对正义的两个原则的提出和论证所进行的讨论。凡是我没有接受他们的结论的地方；我也不得不根据他们的意见把论点作进一步的发挥。我希望，现在提出的这个理论不会再遭到他们的非难，也不会再遭到约翰·查普曼的极力反对。正义的两个原则与我所说的普通正义观之间的关系，与s·i·本所提出的那种关系有类似之处。我向他，也向劳伦斯。斯特恩和斯科特·布尔曼表示感谢，感谢他们在这方面所提出的建议。诺曼·卡尔对这些论文中关于道德理论的观念提出过批评，我觉得他的批评大体上是正确的，因此，我努力使这个正义理论得到提高，以免遭到他的非议。我在这样做时，从伯顿·德雷本那里获得了教益，因为他向我说明了w·v·奎因的观点，并使我相信，关于意义和分析的概念不像我所构想的那样在道德理论中起着至关重要的作用。不管从哪个方面来看，它们与其他哲学问题的相关性是毋庸置疑的；但我试图使正义理论不受它们的限制。因此，除某些修改外，我所遵循的仍然是我的论文《伦理学概要》中所表明的观点。我还要对a·k·森表示感谢，感谢他对正义理论所进行的寻根究底的讨论和批评。这些讨论和批评使我能在许多地方改进了对问题的表述。对于希望研究经济学家所认为的更正式的社会选择理论的哲学家来说，他的书将会证明是必不可少的。同时，哲学问题也得到仔细的论述。
许多人都对这几份不同的手稿自动地撰写了评论文章。吉尔伯特·哈尔曼对最初一稿的评论十分重要，使我不得不放弃若干观点并在多处作出根本的修改。我在博尔德哲学研究所时（1966年夏），还得到其他一些人的评论意见，有伦纳德·克里默曼的，有理查德·李的，还有亨廷顿·特雷尔的；后来又是特雷尔的。我努力根据这些意见来调整我的观点，其中也包括查尔斯·弗里德、罗伯特·诺齐克和j·n·希克勒的非常广泛而有益的意见，他们每一个人自始至终给予了很大的帮助。在阐述关于善的见解时，我从j·m·库珀、t·m·斯坎论和a·t·蒂莫茨科那里以及与托马斯·内格尔的多年讨论中获益匪浅。我还要感谢内格尔帮助我弄清楚了正义理论与功利主义的关系。我也必须感谢r·b·布兰特和乔舒亚·拉比诺维茨对修改第二稿所提出的许多有益的见解，感谢b·j·迪格斯、j·c·哈桑伊和w·g·朗西曼的有启发性的来信。
在撰写第三稿期间（1969-1970年），布兰特、特蕾西·肯德勒、e·s·费尔普斯和艾米莉·罗蒂不断提出建议，他们的批评意见是有很大帮助的。在这一稿中，我得到了赫伯特·莫里斯、莱斯诺夫和诺齐克的许多宝贵意见和修改建议；这些意见和建议帮助我避免了许多失误，使本书的质量大大提高。我尤其要感谢诺齐克在最后阶段所给予的切实帮助和鼓励。遗憾的是，我没有能够处理我所得到的全部批评意见，我也完全意识到仍然存在的各种缺点；我感谢他们，是因为本书从开始到现在所取得的成果，而与由于种种可能的原因书中仍然存在的不足之处无关。
斯坦福大学高级研究中心为我提供了完成我的工作的理想场所。对它在1969－1970年给予的支持，对古根海姆和肯德尔基金会在1964－1965年给予的支持，我谨表示深切的谢意。我要感谢安娜·托尔和玛格丽特·格里芬在最后一稿中对我的帮助。
如果没有这些好人的善意，我是决不可能完成这本书的。
约翰·罗尔斯
1971年于马萨诸塞州坎布里奇
第一章 正义即公平 在作为引论的这一章里，我要概括地叙述一下我希望予以阐发的正义理论的一些主要观点。这方面的说明是非正式的，其目的是为后面更详尽的论证铺平道路。这一章和以后各章的论述，不可避免地会出现某种重叠现象。我首先要说明正义在社会合作中的作用，并简略地介绍正义的主题。即社会的基本结构。然后，我要提出正义即公平这个主要思想，即一种正义理论，这个理论把传统的社会契约论加以归纳，并提到一个更高的抽象层次上来。社会契约被一种初始状态代替了，这种状态包含了对某些论据的程序性限制，而这些限制的目的是为了就正义的原则取得某种原始协议。为了说明问题和便于比较起见，我还要提出古典的功利主义和直觉主义正义观来讨论，并考虑这些观点与正义即公平观的某些差异。我的主要目的是要提出一种正义理论．使它能够代替长期以来支配我们的哲学传统的那些理论。
第1节正义的作用
正义是社会体制的第一美德，就像真实是思想体系的第一美德一样。一种理论如果是不真实的，那么无论它多么高雅，多么简单扼要，也必然会遭到人们的拒绝或修正；同样，法律和体制如果是不正义的，那么无论它们多么有效，多么有条不紊，也必然会为人们所改革或废除。每个人都具有一种建立在正义基础上的不可侵犯性，这种不可侵犯性甚至是整个社会的福利都不能凌驾其上的。因此，正义否认某个人失去自由会由于别人享有更大的利益而变得理所当然起来。它不承认强加给少数人的牺牲可以由于许多人享有的更大利益而变得无足轻重。因此，在一个正义的社会里，平等公民的自由权被认为是确然不移的；得到正义保障的权利不受政治交易的支配，也不受制于社会利益的权衡。使我们默认某种有错误的理论的唯一原因，是我们没有一种更好的理终同样，某种不正义行为之所以能够容忍，也仅仅是因为盟要避免更大的不正义。作为人类活动的第一美德，真实和正义都是不可调和的。
这些主张似乎表明了我们对正义第一的直觉信仰。毫无疑问，这些主张是太有力了。无论如何，我希望研究一下这些论点或与其类似的其他论点是否正确，如果它们是正确的，那么又怎样才能对它们加以说明。所以，必须提出一种可以用来解释和评价这些主张的正义理论。首先，我要考察一下正义原则的作队为了确定概念，让我们假定，一个社会就是人们的一个或多或少自给自足的团体，人们在其相互关系中，承认某些行为准则是有约束力的，而且在大多数情况下都是按照这些准则来行动的。进一步假定这些准则明确规定了一种旨在促进参加合作的人的利益的合作制度。这样，尽管社会是一个促进相互利益的合作事业，但它不仅具有共同利益的特征，而且也具有矛盾冲突的特征。由于社会合作有可能使所有的人比任何孤军奋斗的人过上更好的生活，这就有了共同的利益。由于人们对他们的合作所产失的更大利益如何分配问题不是漠不关心的，一这就产生了利益冲突，因为为了追求自己的目标，他们每个人都想得到较大的一份。而不是较小的一份。这就需要有一系列的原则，用来选择决定这种利益分配的各种社会安排，保证达成某种关于恰当分配份额的协议。这些原则也就是社会正义的原则：它们规定了在社会基本体制中分配权利和义务的方法，同时规定了对社会合作的利益和负担的恰当分配。
现在，让我们假定，一个社会之所以井然有序，不仅是因为它的宗旨是促进社会成员的利益，而且也因为它受到普遍正义观的有效支配。就是说。它是这样一个社会，在这个社会里，（1）每个人接受了并且知道所有其他人也接受了同样的正义原则，（2）社会基本体制一般都符合，并且人们一般都知道它符合这些原则。在这种情况下，尽管人们可能相互提出过份的要求，但他们全都接受一种可以用来裁定他们的要求的共同观点。如果人们的利已倾向使他们必然要互相警惕，那么，他们的普遍正义感也能使他们结成巩固的团体。共同的正义现在抱有不同目的的个人之间建立了公民友谊的纽带；要求正义的普遍欲望限制了对其他目标的追求。人们可以把普遍正义观看作是一个井然有序的人类团体的基本宪章。
当然，从这个意义上说，现存社会很少是井然有序的，因为什么是正义，什么是不正义，这通常是一个有争论的问题。人们对于应由哪些原则来规定他们团体的基本条件，意见也不一致。然而，尽管存在着这种分歧，我们仍然可以说，他们每个人都具有某种正义观。就是说，他们懂得他们需要一系列特定原则，并准备认可这些原则，以便用这些原则来分配基本权利和义务。来决定他们所认为的是对社会合作的利益和负担的恰当分配。因此，把这种关于正义的概念看作是与形形色色的正义观截然不同伪，是由这些不同的原则、这些不同的观念所共有的作用规定的，这似乎是很自然的。这样，即使具有不同正义观的人也仍然会一致认为，只要在分配基本权利和义务时不在人们之间任意制造差别，只要这些准则能够对社会生活中相互对抗的利益要求确立恰当的平衡，那么体制就是正义的。人们能够同意对正义体制的这种描述，因为任意差别的概念和恰当平衡的概念都包括在正义的概念之中，每个人都可以按照他所接受的正义原则对它们作出解释。这些原则指出了人们之间哪些相同点和不同点同确定权利和义务有关，同时也明确规定了哪种利益分配才是恰当的。显然，这一概念与形形色色的正义观之间的差异，并没有解决任何重大问题。它只有助于认识社会正义诸原则的作用而已。
然而，一些正义观在某种程度上的一致，并不是一个有活力的人类社会的唯一的先决条件。还有其他一些基本的社会问题，尤其是有关协调、效率和稳定的问题。例如，个人的计划必须相互配合，以便使他们的活动协调一致，使他们的计划都能完成，而不会使任何人的合法期望严重受挫。此外，这些计划的执行应能以有效的、符合正义的方式导致社会目标的实现。最后，社会合作安排必须是稳定的，它必须多少得到人们的正式同意，它的基本规则必须得到人们的自觉遵守；如果出现违反情况，应有保持稳定的力量以防止进一步的违反，并帮助恢复原有安排。这三个问题显然是与正义联系在一起的。如果对什么是正义的和什么是不正义的没有某种程度的一致，那么，个人想要有效地协调他们的计划，以确保互利安排得到维护，显然是比较困难的。不信任和不满破坏了友好关系；猜疑和敌意诱使人们采取了他们本来可以避免的行动。因此，虽然正义观的独特作用是明确规定基本权利和义务并确定恰当的分配份额，但是某个正义观在这样做时所用的方式必然要影响到效率、协调和稳定问题。一般地说，我们不能仅仅根据分配的作用来评价某种正义观，不管这种作用对于认识正义概念是多么有用。我们必须考虑它的更广泛的联系；因为尽管正义具有某种优先地位，是体制的最重要的美德，但在其他条件相等时，一种正义观由于产生了更合意、更广泛的效果从而比另一种正义观更为可取，这种说法仍属正确。
第2节正义的主题
据说，许多不同的事物都可分为正义的和不正义的：不仅法律、体制和社会制度如此，而且就连许多具体的行动，包括决定、判断和非难，也无不如此。我们还把人的态度和倾向以及人的本身称作正义的和不正义的。然而，我们这里讨论的问题；是社会正义问题。对我们来说，正义的基本主题就是社会的基本结构，或者说得更准确些，就是主要的社会体制分配基本权利和义务以及确定社会合作所产生的利益分配的方式。按照我的理解，主要体制是指政治构成和主要的经济和社会安排。这样说来，对思想自由和良心自由权的法律保护、竞争性市场、生产资料中的私有财产以及一夫一妻制家庭，都是社会体制方面的例子。如果把各种主要体制看作是一种安排，那么就是它们规定了人们的权利和义务，影响人们的生活前景，即他们可望成为什么样的人，他们能取得什么样的成就。社会的基本结构之所以成为正义的主题，是因为这种结构的影响深远，而且从一开始就存在。在这里，直觉概念认为，这种结构包括不同的社会地位，以及生而具有不同地位的人对生活抱有不同的期望，这些期望一部分取决于经济和社会环境，也取决于政治制度。这样，社会体制就对某些起点有利，而对另一些起点不利。这就是特别深刻的不平等。这种不平等不但是无处不在的，而且也影响着人们生活的最初机会；然而，它们是不可能靠功过这类概念来证明其为正当的。在任何社会的基本结构中，这种不平等大概是不可避免的，而关于社会正义的原则首先必须应用于这种不平等现象。因此，这些原则规定了对政治构成的选择，规定了经济和社会制度的基础。社会安排的正义基本上决定于基本权利和义务的分配方式，同时也决定于社会各部分的经济机会和社会条件。
我们的研究范围限于两个方面。首先，我所关心的是关于正义问题的一种特殊情况。我将不考虑一般的体制和社会惯例的正义问题，除了顺便提及外，也不考虑国际法和国际关系的正义问题（第58节）。因此，如果假定凡是被合理地认为存在有利分配和不利分配的地方都可应用正义这个概念，那么我们所关心的也只是这种应用的一个方面。没有理由事先假定适用于基本结构的原则对所有情况都能适用。对私人团体的规章和惯例来说，对成分不那么广泛的社会集团来说，这些原则可能就不适用。它们与日常生活中各种非正式的风俗习惯可能也毫不相干；它们可能说明不了正义问题。也许更说明不了自愿合作安排或契约协议程序的公平性问题。国际法中的种种情况可能需要有以多少不同的方式而获得的不同原则。如果能对社会（暂且把它看作是与其他社会相隔绝的一个封闭体系）的基本结构提出一种合理的正义观，我就感到心满意足了。这种特殊情况的意义显而易见，毋需说明。一旦我们有一种适用于这种情况的合理的理论，那么借助这个理论，关于正义的其余问题就比较容易处理了，这种设想是公平合乎自然的。经过适当的修改，这种理论应能为解决其中的某些问题提供线索。
对我们的讨论的另一限制是：就大部分情况而言，我所研究的是可能对一个井然有序的社会起支配作用的那些原则。每个人都被认为是公正行事并在维护正义的体制中发挥他的作用。虽然正如休谟所说的那样，正义可能是一种谨慎的、小心提防的美德。但我们仍然可以问，一个完全正义的社会会是一个什么样的社会？因此，我首先考虑的就是我称之为与部分遵守相对的严格遵守理论（第25节、第39节）。部分遵守理论研究的是指导我们怎样去对付不正义行为的原则。它包括这样一些问题，如惩罚理论、关于正义战争的学说、以及从非暴力抵抗和武力抵抗直到革命和叛乱的各种反对不正义政权的各种方法的理由问题。这里还要包括补偿正义问题和把一种体制不正义同另一种体制不正义相比较的问题。显然，部分遵守理论中的问题是紧迫的亟待解决的问题，是我们在日常生活中所面临的问题。我们之所以从理想理论着手，是由于我认为这种理论为我们系统地了解这些比较紧迫的问题提供了唯一的基础。例如，关于非暴力抵抗问题的讨论，就离不开这个理论（第55－59节）。至少，我可以假定，只有这样，才能得到一种更深刻的了解，而一个完全正义的社会的性质和目标正是正义理论的基本组成部分。
不过，社会基本结构这个概念多少有些模糊不清，这是毋庸讳言的。哪些体制和体制特征应该包括在这个结构内，这一点也并不总是很清楚的。但现在就这个问题去伤脑筋，还为时过早。我将从讨论某些原则着手，因为这些原则按直觉理解的确适用于无疑成为基本结构的一部分的那些方面；然后，我打算扩大这些原则的适用范围，使它们也适用于看来可能成为这一结构的基础的那些方面。也许，这些原则最终将会证明是十分普遍的，虽然这是不大可能的。只要它们能适用于社会正义的最重要情况就行了。应该牢记在心的一点是，适用于基本结构的正义观，即使为其自身的缘故，也是值得获取的，不应因为它的原则不能到处适用而对之不屑一顾。
因此，社会正义观应该被看作是首先提供了一种标准，有了这个标准，就可以对社会基本结构的分配方面进行评价。然而，这个标准又不能和规定所有其他美德的原则混为一谈，因为基本结构和社会安排一般说来不但有正义的或不正义的，还有效率高的或效率低的，开放的或不开放的，等等。一种为基本结构的所有美德规定原则的全面观念，以及这些原则在发生冲突时各自的重要程度，就不止是一个正义观问题，而是一个社会理想问题了。正义的原则不过是这种正义观的一部分，虽然也许是最重要的一部分。而社会理想则与某种社会观发生联系，而所谓社会观就是一种关于应该如何来认识社会合作目的的观点。形形色色的正义观是不同社会观的产物，它们的产生背景就是关于自然需要与人生机会的相互对立的观点。要全面理解某种正义观。我们就必须弄清楚产生这个正义观的社会合作观。但在这样做时，我们不应忘记正义原则的特殊作用，也不应忘记适用这些原则的主要对象。
在这些开场白里，我已把正义的概念同某种正义观区别了开来：正义的概念是指各不相让的要求之间的某种恰当的平衡，而正义观则是指识别关于决定这种平衡的各种考虑的一系列有关原则。我还把正义说成只是某种社会理想的一部分，虽然我将要提出的这个理论，无疑扩大了它的平常含义。这个理论不是作为说明普通含义而提出来的，而是作为说明适用于社会基本结构的某些分配原则而提出来的。我认为，任何相当全面的伦理学理论大概都包括适用于这个基本问题的原则，不管它们是什么样的原则，它们都构成了这个理论关于正义的学说。因此，我认为，正义的概念是由它的分配权利和义务的原则所起的作用规定的，也是由它确定社会利益的恰当分配的原则所起的作用规定的。正义观则是对这种作用的一种说明。
不过，这种研究方法看来可能不合传统，但我认为是合于传统的。亚里士多德对正义所下的比较明确的定义，以及由此而来的那些最为人所熟知的提法，说的都是要抑制贪心，也就是说，不要为了自己得到某种好处而去攫取属于另一个人的东西，如他的财产，他的报酬，他的职位，等等；也不要剥夺他应得的东西，如兑现对他的许诺，偿还欠他的债务，对他表示应有的尊重，等等。显然，这个定义是为了适用于某些行动而提出来的，而人只要具有某种要正义地去行动的坚定而有效的欲望，并把这种欲望看作是他们的性格的永久因素之一，那么他们就可以被认为是正义的。然而，亚里士多德的定义必须先清楚地说明哪些东西本来就是属于某一个人的，哪些东西是他应该得到的。不过，我认为，这些权利通常来自社会体制和社会体制所产生的合法期望。没有理由认为亚里士多德会不同意这一点，而且他肯定也持有说明这些要求的某种正义观。我所采用的定义是要直接适用于这一最重要的情况，即基本结构的正义。这与传统概念没有任何矛盾。
第3节正义理论的主要思想
我的目的是要提出一种正义观，把诸如洛克、卢梭和康德的社会契约论加以归纳，并提升到一个更高的抽象层次上来。为了这样做，我们不打算把原始契约看作是为了加入某个社会或建立某种形式的政府而缔结的契约。相反，我们的指导思想是：适用于社会基本结构的正义原则是原始协议的目的。凡是关心增进自身利益的自由而有理性的人，都会按照一种平等的原始状态，承认这些原则为他们的团体规定了基本的条件。这些原则还要对所有进一步的协议作出规定；它们规定了可以参加什么样的社会合作和可以建立什么样的政府。对正义原则的这种看法，我将称之为正义即公平观。
因此，可想而知，是参与社会合作的那些人联合一致地选择了分配基本权利和义务并决定社会利益分配的原则。人们可以事先决定如何来调整他们对彼此的要求，以及什么是他们社会的基本宪章。每个人都必须通过理性的思考来决定是什么构成了他们的善，即他们可以合理追求的一系列目标。同样，一批人也必须一劳永逸地决定对他们来说什么是正义的，什么是不正义的。有理性的人在关于平等自由权的这种假设的状态中可能作出的选择决定了正义的原则，他们暂且假定这个选择问题是会得到解决的。
正义即公平理论中的平等的原始状态，是与传统的社会契约论中的自然状态一致的。当然，这种原始状态不是被视为一种实际的历史情况，更不是一种文化的原始状态。它被理解为一种纯粹假设的状态，是为了得到某种正义观而提出来的。这种状态有许多特征，其中一个特征是：任何人都不知道他在社会中的地位，他的阶级地位和社会地位；任何人都不知道他在自然资产分配中的命运，他的能力，他的才智和力量，等等。我甚至还要假定，各方不知道他们的关于善的观念，也不知道他们的特殊心理倾向。对正义原则的选择，是在无知之幕的掩盖下进行的。这一点保证了任何人都不会在选择原则时由于天然机会的结果或社会环境中的偶然事件而有利或不利。既然人人处于同一状态，任何人都不能设计出有利于自己特殊情况的原则，于是公平协议或交易的结果就是正义的原则。鉴于原始状态的各种情况和人们相互关系的对称，如果每个人都是道德的主体，即有理性的人，他们有他们自己的目标，而且我还要假定他们又都能具有某种正义感，那么，这种原始状态对他们来说就是公平的。也可以说，这种原始状态就是合适的初始状态，因而在这种状态中达成的协议也是公平的。这一点说明“正义即公平”这个提法是恰当的，它表达了正义原则在一种公平的原始状态中得到一致同意这一思想。这个提法并不意味着正义的概念和公平的概念是一回事，正如“诗歌即比喻”这种说法并不意味着诗歌的概念和比喻的概念是一回事一样。
我已经说过，正义即公平首先从人们可能一起作出的所有选择中认定一种最普遍的选择，就是说，首先选择应能指导以后对体制的各种批评和改革的某种正义观的基本原则。因此，在选定正义观之后，我们假定他们还应选择一种宪法和一个制定法律的立法机关，等等，而这一切又是按照最初商定的正义原则来进行的。如果我们的社会状态能使我们按照这一系列假设的协议而订立规定这种状态的一整套规则，那么我们的社会状态就是正义的。此外，假定原始状态确实规定了一系列原则（就是说，假定某种正义现可能得到选择），那么，只要社会体制符合这些原则，参加这些体制的人就完全可以对彼此说，他们正在按照他们所商定的条件进行合作，而只有在他们都是自由而平等的人，他们的相互关系是公平的情况下，他们才能就他们的合作条件取得一致意见。他们全都可以把他们的安排看作是符合他们在某种原始状态中可能会承认的所有规定的，因为这种状态广泛体现了对选择原则所规定的一些公认的、合理的限制。普遍地承认这个事实，将会为普遍承认相应的正义原则提供基础。当然，任何社会都不可能是人们真正自愿参加的一种合作安排；每个人一生下来就处于某个特定社会里的某种特定状态，这种状态的性质实际上在影响着他的生活前景。但是，如果一个社会符合正义即公平的原则，那么它事实上就几乎成了一种自愿的安排，因为它符合自由而平等的人在公平的情况下可能会同意的原则。从这个意义上说，这个社会的成员都是自律的，他们所承认的义务是他们自愿承担的。
正义即公平观的一个特征，是把原始状态中的各方看作是有理性的和互不关心的人。这并不是说各方都是利己主义者，就是说，都是对诸如财富、声望和统治怀有某种兴趣的个人。他们只是被看作是对彼此的利益不感兴趣的人。他们会假定，甚至他们的精神目标也可能是相互对立的，就像具有不同宗教信仰的人的目标是相互对立的一样。此外，合理性这个概念也必须尽可能地从狭义上来解释，就是说，要按照经济理论的标准，把它解释为对特定的目标采取最有效的手段。我打算对这一概念作某种程度的修改，这要在下文（第25节）予以说明，但人们必须极力避免把任何有争议的伦理因素引进这一概念中来。原始状态必须以得到广泛承认的规定为其特征。
在提出正义即公平观时，一个主要的任务显然就是确定哪些正义原则可能会在原始状态中得到选择。要做到这一点，我们必须多少详细地说明一下这种状态，并认真地系统阐述它所提出的选择问题。在后面紧接着的几章里，我将把这个问题提出来讨论。然而，有人可能会说，一旦正义原则被认为是由某种平等状态中的某种协议产生的，那么功利原则是否会得到承认，就成了一个可以争论的问题。自认地位相等、彼此有权迫使对方接受自己要求的人，会完全为了别人的更大利益而同意一种可能要求某些人牺牲自己一部分生活前景的原则，这从一开始就几乎是不大可能的。既然每个人都希望保护自己的利益，保护他提出自己关于善的观念的资格，那么任何人都没有理由为了带来满足的更大的净差额而默认自己的长期损失。如果没有强烈而持久的仁慈的冲动，一个有理性的人不会不顾某种基本结构对自己的基本权利和利益所产生的长期影响，而仅仅由于这种结构最大限度地增加了利益的代数和就去接受它。由此可见，功利原则与同等人之间为了互利而进行社会合作这个概念似乎是不相容的。它同井然有序的社会这个概念所含有的互惠思想也似乎是不一致的。至少，我将这样来论证。
我相反认为，原始状态中的人可能会选择两种颇为不同的原则。第一种原则要求平等分配基本权利和义务。第二种原则则认为，社会和经济的不平等，例如财富和权力的不平等，只有在它们最终能对每一个人的利益，尤其是对地位最不利的社会成员的利益进行补偿的情况下才是正义的。这些原则拒绝以某些人的苦难可以从一种更大的总体善中得到补偿这种借口去为体制进行辩护。为体制辩护可能是很方便的，但要求某些人为了别人的兴旺发达而使自己蒙受损失，这毕竟是不正义的。不过，如果一些人获得较大的利益能使某些人的不那么幸运的状况因此而得到改善，那就不存在不正义问题。从直觉上看，既然每个人的福利决定于合作安排，而如果没有这种安排，任何人都不可能过上一种令人满意的生活，那么，利益的分配就应该能够促成每个人都参加的那种自愿合作，包括那些状况比较不利的人。然而，只有提出合理的条件，才能指望做到这一点。上面提到的那两种原则，似乎是一种公平的协议，在这种协议的基础上，那些得天独厚的人，或社会状况比较幸运的人（不能说我们得到这两种有利条件是理所当然的），就可以指望在某种切实可行的安排成为所有人的福利的必要条件时得到别人的自愿合作。有一种正义观不把天赋和社会环境的随机性所造成的偶然情况作为追求政治和经济利益的资本。一旦我们决定去寻找这种正义观，我们就是向这些原则前进了。这些原则表明，它们最后抛弃了那些从某种道德观点看似乎是社会生活中的带有随机性的那些方面。
然而，选择原则是一个极其困难的问题。我并不期望我所提出的答案对一切人都有说服力。因此，从一开始就值得注意的是，正义即公平观同其他契约观点一样，是由两个部分组成的：（1）对原始状态和这一状态造成的选择问题所作的解释，和（2）据说可能会得到一致同意的一系列原则。一个人可以接受这个理论的第一部分（或某种与此不同的理论），而不接受另一部分，或者相反。原始契约的状态概念看来可能是合理的，虽然拟议中的特定原则被否决了。诚然，我想强调的是，最合适的原始状态观确实导致了与功利主义和至善论正好相反的正义原则，因而契约论也就为这些观点提供了一种替代的观点。然而，人们仍然会对这种观点提出疑问，虽然他们也承认，对研究伦理学理论和提出伦理学理论的基本假定来说，契约论的方法不失为一种有用的方法。
正义即公平观就是我称之为契约理论的一个例子。不过，有人可能会反对“契约”这个词及其有关说法，但我认为它是相当有用的。许多词的含义是会引起误解的，开始时还可能会引起混乱。“功利”和“功利主义”这两个词当然也不会例外。它们也会使人产生不适当的联想，从而为心怀敌意的批评家所存心利用；然而，对那些准备研究功利主义的人来说，它们却是相当明确的。就应用于道德理论的“契约”这个词而言，情况也理应如此。我说过，为了理解这个词的含义，人们必须记住，它意味着某种程度的抽象。尤其是，有关协议的内容不是为了加入某个特定的社会，也不是为了采用某种特定政体，而是为了接受某些道德原则。此外，协议中所提到的保证也纯粹是一种假设：一种契约观点认为，某些原则可能会在某种明确规定的原始状态中得到承认。
契约这个术语的优点是，它表达了这样的思想：可以把正义原则看作有理性的人可能会选择的原则，从而就可以对一些正义观作出解释并证明其为正当。正义理论是合理选择理论的一部分，也许还是最重要的一部分。此外，正义原则还处理对社会合作所取得的利益而提出的相互冲突的要求；这些原则也适用于不同个人与不同集团之间的关系。“契约”这个词不但提出了利益的恰当分配必须根据所有各方都能接受的原则这样的条件，而且也提出了这个多元性问题。正义原则的公开性条件也包含在契约用语中。因此，如果这些原则是某种协议的结果，那么公民们也就知道了别人所奉行的原则。契约理论的特点是突出了政治原则的公开性。最后，契约理论也有着悠久的传统。揭示与这种思想的联系，有助于确定概念，也符合自然诚信。因此，使用“契约”这个词有着几方面的优点。只要适当小心，这个词是不会使人误解的。
结束语。正义即公平理论不是一种完备的契约理论，因为契约论的思想显然可以扩大应用于选择一种或多或少完整的伦理体系，就是说，扩大应用于一种把不但对正义而且对所有美德也同样适用的原则包括进去的体系。不过，在大多数情况下，我将只考虑正义原则以及与其密切相关的其他原则；我不打算系统地讨论美德问题。显然，如果正义即公平这种提法能够站得住脚，那么下一步就是研究“正当即公平”这个提法所表明的更普遍的观点。但是，甚至连这个内容比较广泛的理论也不能包括所有道德关系，它似乎只包括我们与其他人的关系，而不考虑我们应如何对待动物和自然界其余部分这个问题。我并不认为契约观点为这些肯定是最重要的问题提供了一个解决办法；因此我将不得不把这些问题放在一边。我们必须承认，正义即公平观以及它所体现的有普遍代表性的那类观点所涉及的范围是有限的。一旦对这些不同的问题有了充分的理解，那么必须在多大程度上修改它的结论，这是事先无法决定的。
第4节原始状态与正当理由
我说过，原始状态是一种合宜的初始状态，它保证了在这种状态下达成的基本协议是公平的。这个事实产生了“正义即公平”这个提法。团此，显而易见，我所要说的就是，如果这种初始状态中有理性的人为了使正义发挥作用，可能会去选择某种正义观的原则，而不去选择另一种正义观的原则，那么这种正义观就比另一种正义观更合理，或者说，更能证明其为正当。正义观可以按照它们能否为原始状态中的人所接受来排列次序。照此理解，正当理由问题是通过提出审慎考虑这一问题来解决的：我们必须弄清楚的是，对特定的契约状态来说，采用哪些原则才可能是合理的。这样就把正义理论同合理选择理论联系了起乘。
如果这个关于正当理由的观点可以成立，那么我们当然就必须多少详细地说明一下这个选择问题的性质。只有我们知道了各方的信仰和利益，知道了他们的相互关系，他们将要作出的取舍，以及使他们下定决心的过程，等等，合理决定的问题才能有明确的答案。环境的表现方式不同，因而所接受的原则也不同。原始状态这个概念，是在哲学上为了某种正义理论的目的而对这种初始选择状态作出最好的解释时所用的一种概念。这一点我将在下文说明。
但是，我们怎样来判定什么是最好的解释呢？首先，我假定有一种广泛的一致意见认为应在一定条件下选择正义原则。为了证明对这种初始状态的具体说明是正确的，人们指出这种说明体现了这些共同持有的假定。人们可以从得到广泛承认而又不充分的前提开始论述，一直到得出比较明确的结论。每一种假定本身都应该是自然的和能自圆其说的；有些假定看去可能无关痛痒，甚至微不足道。契约论研究方法的目的，是要确认这样的事实：从总体来看，这些假定对可以接受的正义原则规定了重要的范围。理想的结果可能是这些条件确定了一批独一无二的原则；但是，如果这些原则能够胜过一些主要的传统的教会正义观，我也就感到满足了。
因此，人们不应被体现原始状态特征的多少有点奇怪的条件引入歧途。这里的目的只是要让我们明白对赞成正义原则的论据必须有所限制，因而也就是对这些原则本身有所限制，这似乎是合理的。例如，任何人都不应由于天生命运或社会环境而在选择原则时处于有利地位或不利地位，这一点似乎合理的，也是普遍能够接受的。不能让原则来适应一个人自己的情况，这一点也似乎得到了广泛的同意。我们还应进一步保证不使某种倾向和愿望以及个人的关于善的观念来影响所采用的原则。这样做的目的是要排除某些原则，这些原则认为，只要一个人知道某些事从正义的观点看是毫不相干的，那么把这些原则提出来让人们接受（不管成功的可能性是多么小），可能是合理的。例如，如果某个人知道自己富有，他就可能认为，提出把对福利措施征收的各种税看作是不正义的原则是合理的。如果他知道自己贫穷。他很可能会提出完全相反的原则。为了提出所需要的限制，人们设想了一种状态，处于这种状态的每一个人都被剥夺了这方面的知识。人们排除了关于引起纷争、使人们听任偏见支配的这些偶然因素的知识。于是，自然而然就有了无知之幕。如果我们记住无知之幕这个概念是要表明对论据的限制。那么它就不会有任何难解之处了。在任何时候，只要遵循某种程序，即按照这些限制来提出赞成正义原则的论据，我们就能进入所谓的原始状态了．
原始状态中的各方都是平等的，这个假定看来是合理的。就是说，在选择原则的过程中，所有的人都拥有相同的权利；每个人都可以提出建议，提出他们接受建议的理由，等等。显然，这些条件的目的是要表明，作为道德的主体，作为具有自己的关于善的观念和某种正义感的人，他们彼此都是平等的。在这两个方面，平等的基础被认为是相同的。目标系统在价值观中不分等级；每个人都被假定为对所采纳的任何原则具有必要的理解能力和按这些原则行动的能力。这些条件和无知之幕一起，在已知没有任何人由于社会和自然的偶然因素而处于有利或不利地位的情况下，把正义原则规定为关心增进自身利益的有理性的人作为平等的人而可能同意的原则。
然而，还可以从另一方面来证明对原始状态的具体说明是否正确。这就是要弄清楚可能被选择的这些原则是否符合我们对正义的深思熟虑的信念，是否以某种可以接受的方式扩大了这种信念。我们可以注意一下，应用这些原则是否会使我们对社会的基本结构作出同样的判断；而对于这种结构，我们现在都是根据直觉来判断的，同时，我们对这种结构又具有极大的信心。或者，如果我们当前的判断还有可疑之处，而且在作出判断时犹豫不决，那么就要看这些原则是否提供了一种我们在经过反思后能够予以肯定的解决办法。有些问题我们确信是必须以某种方式来作出回答的。例如，我们确信，宗教上不容异己和种族歧视都是不正义的。我们认为，我们已经仔细地研究了这些情况，并且作出了我们相信是公正的判断，因为这种判断不大可能会由于我们过分注意自己的利益而遭到歪曲。这种信念是临时的固定点，我们以为，任何正义观都必须与这个固定点相配合。但对什么是财富和权力的正确分配，我们就不那么有把握。这里，我们可以去寻找一种能够消除我们的疑虑的办法。然后，我就可以对某种关于原始状态的解释进行检查。看它的原则是否能符合我们最坚定的信念，是否能在需要指导的地方提供指导。
在寻找对原始状态的最好说明时，我们可以从两方面进行。首先，我们的说明要能体现普遍具有的、即使有缺陷也是比较可取的条件。然后，我们再来看一看这些条件是不是还能产生一批重要的原则。如果不能，我们再去寻找另外的同样合理的前提。但如果能，而所产生的原则又符合我们对正义的深思熟虑的信念，那就一切顺利。不过，大概也会有不尽如人意之处。如果发生了这种情况，我们也有办法。或者我们可以修改对原始状态的说明，或者我们可以修改我们现有的判断，因为甚至我们临时当作固定点的判断，也是可以修改的。这样反反复复，有时改变契约环境的条件，有时收回我们的判断并使我们的判断与原则相一致，这样，我认为我们最终将会找到一种对原始状态的说明，这种说明既体现了合理的条件，又产生了符合我们经过适当修改和调整的深思熟虑的判断。这种情况我称之为反思平衡。说它是一种平衡，是因为我们的原则与判断终于一致起来了；说它是反思的。是因为我们知道我们的判断与哪些原则相一致，知道这些原则所由产生的前提。这时，一切都是井井有条。但这种平衡不一定是稳定的。由于进一步研究对契约状态所必须规定的条件，由于可能会使我们修改我们的判断的一些特殊情况，这种平衡可能会遭到破坏。然而，就眼前来说，我们已努力做到了使我们对社会正义的信念合乎逻辑，并证明这种信念是正确的。我们已经得到了一种原始状态观。
当然，实际上我不会按照这个过程来做。但我们仍然可以把我将要对原始状态作出的解释看作是这种假定的反思过程的结果。这种解释代表了一种尝试，即在一个安排内不但要使这种解释符合我们对正义的深思熟虑的判断，也要使它符合在哲学上对某些原则所规定的合理条件。在作出对初始状态的最好解释时，无论是对一般观念还是特殊信仰，都无法求助于传统意义上的不证自明性。就拟议中的正义原则来说，我并不认为它们就是必要的真理，或是从这些真理中引伸出来的什么东西，任何正义观都不能从不证自明的前提或从对原则所加的条件中推演出来；相反，一种正义现是否正当，这是一个许多考虑互相印证的问题，是把各方面情况结合成一个合乎逻辑的观点的问题。
结束语。我打算说明的是，某些正义原则之所以正当，是因为它们可能会在一种平等的原始状态中得到一致同意。我已着重指出，这种原始状态是一种纯粹假设的状态。人们自然要问：如果实际上决不会达成这种协议，那么我们为什么还会对道德原则或其他原则感到兴趣呢？对这个问题的回答是；对原始状态的说明中所包含的条件，是我们事实上接受了的条件。或者，如果我们没有接受这些条件，那么我们也许会在通过哲学思考后予以接受。可以对契约状态的每一个方面提出赞同的理由。因此，我们所要做的就是把对原则的若干条件集合成一个观念，而对于这些条件，我们本来就是准备在经过适当的思考后承认它们是合理的。这些限制表明了什么是我们准备把它们看作对社会合作的公平条件所规定的范围。因此，考虑原始状态这个概念的一个方法，就是把它看作是一种说明手段，这种手段概括了这些条件的含义，并帮助我们推断出它们的结果。另一方面，这个概念也是一种直觉概念，它提出了它自己的一套复杂的理论，在这种理论的指导下，我们可以更明确地规定我们能够用来最好地解释道德关系的立场。我们需要一种能使我们从远处展望我们目标的观念：关于原始状态的直觉概念能够帮助我们做到这一点。
第5节古典的功利主义
有许多种功利主义，功利主义的理论近年来也一直在持续发展。这里我不打算研究所有这些功利主义，也不打算考虑当代这方面讨论中的无数细微差别。我的目的是要提出一种正义理论，它要能为一般的功利主义思想，从而也为这种思想的种种不同翻版，提供一种替代理论。就各方面情况来看，我认为契约观点与功利主义之间的明显差异基本未变。因此，我打算将正义即公平观同众所周知的直觉主义、至善论以及功利主义的各个变种作一比较，以便用最简单的方式指出它们之间的根本差异。从这个目的考虑，我这里将要介绍的那种功利主义是严格的古典理论，它的最明确、最易理解的表述大概来自西奇威克。这个理论的主要思想是；如果社会主要体制的安排获得了社会全体成员总满足的最大净差额，那么这个社会就是一个井井有条的社会，因而也是一个正义的社会。
首先，我们可以指出，事实上有一种关于社会的思想方法，很容易把最合理的正义观设想为功利主义的。试想：每一个人在实现自己的利益时，肯定都要把自己的得失权衡一番。为了以后的更大利益，我们现在可以让自己承受某种牺牲。为了获得自己的最大的善，为了尽可能地推进自己的目标，一个人在至少不影响别人的情况下采取了十分适当的行动。那么，一个社会为什么就不能完全按照适用于集体的那些原则来行动，从而认为对一个人来说是合理的行动，对人们的团体来说也同样是合理的呢？一个人的福利是由他在一生中的不同时刻所感受到的满足构成的。同样，社会的福利基本上也应该是通过实现社会上许多个人的一系列欲望来构成的。既然适用于个人的原则是要尽可能地增进他自己的福利，实现他自己的一系列欲望，那么适用于社会的原则也应该尽可能地去增进集体的福利，最大限度地去实现社会成员的一系列无所不包的欲望。正如个人要在当前与未来的得失之间进行权衡一样，一个社会也可以对不同个人之间的满足与不满足进行权衡。这样，经过了这一番思考，一个人就自然而然地获得了功利原则：如果一个社会的体制最大限度地提高了满足的净差额，这个社会就是一个得到适当安排的社会。适用于人们的团体的选择原则，被认为是适用于一个人的选择原则的延伸。社会正义是适用于某种集体综合福利观的合理审慎原则（第30节）。
进一步的考虑使这种思想变得更有吸引力了。伦理学的两个主要概念是关于正当和善的概念；关于道德高尚的人的概念，我想也是由这两个概念而来的。因此，伦理学理论的结构主要决定于它如何规定和联系这两个基本概念。不过，把它们联系起来的最简单的办法似乎是目的理论：脱离正当而独立地对善作出规定，然后把正当规定为就是最大限度地扩大善。说得更准确些，那些可供选择的、产生最大的善的体制和行动都是正当的，或者至少同实际上可能存在的任何其他体制和行动几乎一样好（如果不是唯一最好的，那就需要有一个附加条件）。目的理论在直觉上有一种强大的吸引力，因为这些理论似乎体现了合理性的概念。人们自然会认为，合理性就是对某件事予以充分的重视，因而在道德上也必定对善于以充分重视。它总是想要假定，对事情的安排要能导致最大的善，这是不证自明的。
最重要的是要记住，在目的论中，善是脱离正当来规定的。这有两个意思。第一，这种理论把我们对哪些事是善的这种经过深思熟虑的判断（我们的价值判断），说成是一种依靠常识就可以从直觉上区别出来的独立判断、接着它提出了一种假设，认为正当最大限度地增进了业已明确规定的善。第二，这种理论使一个人能够对事情的好不好作出判断，而不论其是否正当。例如，如果说享乐是唯一的善。那么根据不是以任何正当标准为先决条件的标准，或者根据我们通常认为的标准。享乐大概也会得到承认并取得其价值地位。而如果把善的分配也算作一种善，可能还是更高一级的善，同时这个理论又指导我们产生最大的善（包括在其他人当中进行的对善的分配），那么我们的观点就不再是传统意义上的目的论的观点了。分配问题是受到正当概念的影响的，人们从直觉上懂得了这一点，’因此，这个理论就不可能独立地对善作出规定。传统的目的论理论的明晰性和单纯性来自这样的事实，即：它们将我们的道德判断分为两类，对一类判断予以单独说明，然后又用一种最大限度原则把另一类判断同它联系起来。
相当明显的是，目的论按照它们对关于善的观念的说明方式而有所不同。如果把关于善的观念看作是在各种文化形态中实现人的优点，那么这也许就是所谓至善论了。除其他一些人外；亚里士多德和尼采也都有这种观点。如果把善规定为享乐，那就是享乐主义；如果把善规定为幸福，那就是幸福论，如此等等。我将把古典的功利原则理解为把善规定为欲望的满足，或者也许更多地是合理欲望的满足。这基本上是同这种观点一致的。而且我认为，它还对这种观点提供了一种合理的解释。
在此情况下，无论什么事情，只要能使个人的合理欲望获得最大总量的满足，就都可以用来决定社会合作的适当条件。无可否认，这种观念初看起来似乎有理，有其吸引人之处。
功利主义的正义观的显著特征是：这种满足的总量如何在个人之间进行分配，除了间接影响外，是无关紧要的，正如一个人如何对各个时期分配自己的满足，除间接影响外，是无关紧要的一样。在这两种情况中，正确的分配都能产生最大限度的满足。社会必须把它所拥有的任何满足手段拿来分配，而不论这些手段是权利和义务、机会和特权以及形形色色的财富，以便尽可能地实现这种最大限度的满足。没有任何一种对满足的分配其本身会比另一种更好，除非为了打破僵局而选择更平等的分配。诚然，关于正义的某些常识性准则，尤其是涉及保护自由权和权利的准则，或体现对赏罚要求的准则，似乎是同这种论点相矛盾的。但根据某种功利主义的观点，对这些准则及其表面严格性质的解释是：经验表明，如果要最大限度地提高利益总量，那么这些准则就是应当予以严格尊重的准则，只有在特殊情况下才可以背离。然而，同其他所有准则一样，正义的准则是从实现满足的最大差额这个唯一目的派生出来的。例如，从原则上说，没有理由不以某些人的有余去补另一些人的不足；或者更重要的是，没有理由可以不去用许多人共同享有的较大利益来纠正少数人的自由权所遭到的破坏。在大多数情况下，至少在文明的相当高级阶段，利益的最大总量才偶尔不是用这种办法得到的。毫无疑问，正义的常识性准则为严格性对限制人们的不正义倾向，对限制危害社会的行为倾向，具有某种用途，但功利主义者认为，断言这种严格性就是道德的一个基本原则，那是错误的。正如一个人最大限度地实现自己的一系列欲望是合理的一样，一个社会最大限度地提高它的全体成员的满足的净差额也是理所当然的。
因此，达到功利主义的最自然的办法（虽然肯定不是唯一的办法），就是为整个社会采用适合于个人的合理选择原则。一旦这一点得到承认，公正旁观者的地位和功利主义思想史对同情的强调也就容易理解了。正是由于这种公正旁观者的观念，由于用对同情的认同作用来指导我们的想象，适用于个人的原则得以运用于社会。在人们的想象中，正是这种旁观者把所有人的欲望结合成一个必要的合乎逻辑的欲望系统；正是由于这种结合，许多人就融合成了一个人。这个公正的旁观者是一个具有同情能力和想象力的理想人物，因而也是一个完全有理性的人，他认为自己的欲望和别人的欲望是一致的，他能体会别人的欲望，就像是他自己的欲望一样。这样，他查明了这些欲望的强烈程度，并确定了它们在这一个欲望系统中的适当比重，然后，由理想的立法者通过对社会制度的各种规章进行调整，努力使这些欲望得到最大限度的满足。按照这种社会观，不同的个人被看作是许多不同的尺度，权利和义务以及不多的满足手段都要用这些尺度按章予以确定和分配，以便最大限度地满足需要。因此，理想的立法者作出的决定与企业家或消费者作出的决定，实质上并没有什么不同：企业家的决定是如何通过生产这种或那种产品来使自己获得最大限度的利润，而消费者的决定则是通过购买这种或那种商品来使自己获得最大限度的满足。在每一种情况下，都只有单独一个人，他的系统欲望决定了有限手段的最佳分配。正确的决定基本上是一个有效管理的问题。这种关于社会合作的观点，是把适用于个人的选择原则扩大应用于社会，然后为了实现这种扩大应用，通过公正而富有同情心的旁观者富有想象力的行动，把所有的人融合成一个人的结果。功利主义对人们之间的差异是并不认真看待的。
第6节有关的一些比较</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>禁书：极权主义的起源</title>
      <link>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/thebooks/originsoftotalitarianism/</link>
      <pubDate>Sun, 25 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/thebooks/originsoftotalitarianism/</guid>
      <description>作者：汉娜.阿伦特 翻译者：蔡英文
第一部 反犹主义 《反犹主义》序言 反犹主义（Antisemitism）是一种世俗的十九世纪意识形态。它的名称一一虽然不是它的争论之处一一在十九世纪七十年代之前还不为人知晓。它同宗教方面由于两种不同的教义互相敌对而煽动起来的仇恨犹太人（jew-hatred）明显地不是一回事；甚至连反犹主义是否仇视犹太人获得理论根据和感情缘由，也还是个问题，从罗马帝国期到中世纪、近代和现代，犹太人连续不断地遭到迫害、驱逐和屠杀，有一种观点认为，反犹主义只不过是中世纪普遍迷信的一种世俗翻版，这种观点常常掩饰着一种谬论，它无异于（尽管它的有害程度比不上）一种相应的反犹主义的说法说是有一个秘密的犹太社会，自古以来一直统治着、或者有野心去统治世界。从历史上看、中世纪晚期到近代，犹太人事物的间断比古罗马到中世纪之间的断裂更显着，也比从中世纪早期到灾难性的地一次十字军东征之的鸿沟（这常被认为是犹太人历史上走向散居[Diaspora]最重要的转折点）更明显。因为中世纪晚期到近代的间断持续了将近两个世纪，从十五世纪一直到十六世纪末，期间犹太教与异教之间的关系（Jewish-Gentile relations）降到了有史以来最低点，犹太人“对外部世界条件与时间的漠不关心”却达到最高点，而犹太教成了“比以往任何时候都要封闭的一种思想体系。”就在此时，犹太人在无外来干涉的情况下开始思考“犹太民族和个民族之间的差异不在于教义和信仰，而在于内在天性”，犹太人同异教徒之间古老的二分法，“与其说是教义争执，不如说是种族根源。”这种对犹太人异种特征的评价只是到了教晚的启蒙时期（Age of Eenlightenment）才在非犹太人中盛行，并且明显地是产生反犹主义的必要条件，重要的是必须指出，它首先产生于犹太人的自我解释，当时欧洲基督教世界分裂成许多种族群体，它们在政治上各自进入近代国家的体系。
反犹主义的历史同仇视犹太人的历史一样，是在犹太人散居的条件下犹太人同异教徒之间关系的长期缠结之重要部分。在十九世纪中叶之前，人们对这段历史实际上不感兴趣，这种兴趣的产生是在反犹主义兴起时，及狂怒地反对解放和同化犹太民族之时——这明显地是建立可信的历史纪录的最坏基底。自从那时起，犹太的和非犹太的历史著作都一样荒谬地——尽管大多数出于各种相反的理由一一将源自基督教和犹太教的敌对因素孤立起来，强调一系列灾难、驱逐、屠杀切断了犹太历史，正如他们强调欧洲历史被各种武装的和非武装的冲突、战争、饥馑飞瘟疫切断了一样。无须补充说，正是是犹太历史著作以强烈的理论偏见来追述基督教历史上仇视犹太历人的记录，而又是反犹分于在追踪和古代犹太权威在知识上并非大不同的记录。当基督徒和异教徒之间经常性的暴力冲突的犹太传统公诸于世界时，“一般犹太公众不仅愤怒，而且真正感到了震惊，”犹太传统的代言人如此成功地使他们自己和每一个人都相信一个非事实，犹太人的隔离状态完全出于异教徒的仇视和缺乏启蒙。现在主要是由一些犹太历史学家在坚持这样的观点：犹太教一向高于其它宗教，因为它相信人类平等和宽容。这种自信的理论，以及相信犹太人一向是被动在基督教迫害下受难，事实上延长了关于上帝选民的古老神话，并且使这种神话现代化，这势必结束在一种新的、往往是非常复杂的隔离情况。注定要支撑古老的“犹太-异教”的两分法。这似乎是为了那些不管出于何种原因，都试图润色和窜改政治事实与历史记录的人所积聚的反讽之一。因为如果犹太人在任何一点上同他们的非犹太人邻居一致拥护他们新近宣称的平等的话，那么正是在宗教上命中注定互相敌视的过去历史，是和其最高层次的文化成就，及在未受教育的大众层次上无限的狂热和野蛮的迷信，同样丰富。
然而，这种犹太历史书写中令人不快的刻板印象也还是建立在历史事实的坚实基础上，而不是基于十九世纪和二十世纪初欧洲犹太民族过时的政治与社会需要。犹太文化史远比当时假设的情况复杂，在不同的历史情况和地理环境中，灾难的原因也各不相同。事实上他们在非犹太的环境里的差异也比在犹太群体里更大。迄今为止在犹太历史著作中仍流行的错误概念，有两个非常重要的因素。在犹太神庙被摧毁以后，他们就不会再拥有自己的领土和国家：他们总是依靠非犹太当局的保护才得以存身，尽管“直至十三世纪，犹太人在法国和德国”允许采取一些自我保护的手段，有权携带武器。这并不意味着犹太人一向被剥夺了权力，但在事实上，在任何一次暴力的争斗中，不管出于何种原因，犹太人不仅脆弱无能，而且孤立无援，所以很自然，在几个世纪里，在完全疏离的情形下起而争取政治平等之前，一切突发的暴力在他们的体验中只是一种重复。再者，在犹太传统中，灾难被理解为殉道(martyrology)，在纪元第一世纪就有此历史基础，当时犹太教和基督教都曾反抗过罗马帝国的威力；在中世纪，是否选择以免遭迫害，这是犹太人依然面临的问题，即使暴力的原因不是宗教，而是政治和经济。这些事实整体助长了一种幻觉，从此以后使犹太和非犹太历史学家们痛苦不堪。历史书写“到目前为止还在论述基督徒从犹太人的分离，而不是相反”于是便抹杀了另一方面更重要的事实——犹太人脱离异教世界，尤其是脱离基督教环境，主要同犹太历史有关，而不是相反。这里有一种明显的原因：人们作为一个一致的整体。其生存取决于自愿的隔离状态，而不是像目前假设的那样，取决于基督教和非犹太人的敌视。只有在十九世纪和二十世纪，在获得解放和到处同化之后，反犹太主义才在民族的保存中发挥作用，因为只有在此时此刻，犹太人才渴望被非犹太社会接纳。
当十九世纪全欧洲受过教育的阶级中普遍流行反犹太情绪时，除了很少的例外，反犹主义作为一种意识形态，在总体上一直是疯狂者的特权，而具体上则处于疯狂边缘。甚至连犹太主义辩护中一些含义不明的论点，尽管从未使人信服除了那些原就已相信的人，但其中那些气势恢宏的博学例子和研究文献，和犹太教的敌人所提供的历史研究下相上下。战争结束以后，我为写此书而收集材料，查阅跨越十几年的文献资料和精采的手稿竟然不见有一篇全面论述这一主题的文章够得上历史学术研究的基本标准。自那以后，情况也无甚改观。近来犹太历史研究此以往多了，但要想全面地、真实地论述犹太历史，这一点就更值得探索了。二十世纪的政治发展将犹太人驱赶到了各种事件的风暴中心；犹太人问题和反犹主义在世界政治中相对上并不是一种重要现象，却首先成了纳粹运动兴起和建立第三帝国(Third Reich)组织结构的触发因素——第三帝国的每一个公民都必须证明他不是一个犹太人——随后触发了史无前例的世界大战暴行，最后又造成了西方文明中亘古未有的种族灭绝。对我而言，这一切不仅只感到悲哀及提出谴责，更应该有一种全面的理解。所以，我这本书就是尝试去了解那些乍看之下就只是令人愤怒的事情。
当然，理解并下意味着不能从已有的结论中大胆地推论出前所未有的结论，或者用类此和概括的方法解释如今不再被体验的现实的冲击和令人震惊的经验等等现象。反而是要有意识地检视和承担历史事件赋与我们的重任一一既下否定它们的存在，也不卑顺于其沉重性质，似乎事实上发生过的一切都只是历史的必然。总之，理解意味着不先入为主、认真地面对并抗衡现实一一不管它可能是什么，或曾经是什么。
要作全面理解，对十九世纪欧洲犹太历史和反犹主义发展的情况的某种熟悉程度是必不可少的，虽说当然还是不够的。下面各章论述十九世纪历史中实际上属于&amp;quot;极权主义的起源&amp;quot;的各种因素。反犹主义的全面历史也有待于写出，但这不属于本书的范围。只要还存在这一块空白，就完全有理由(即使只从学术研究的目的出发)发表下列各章，作为一部更全面的历史著作中的独立部分，虽说我原先只想将它当作极权主义先期历史的一个组成部分。再者，反犹主义的历史落入非犹太的狂想者和犹太辩护者的手上，却被著名的历史学家们小心翼翼地回避了，其真相&amp;quot;已作了必要修正”，也成为表现在后来的极权主义现象中的几近所有成分：它们很少受到智识者和舆论的注意，因为它们属于欧洲历史中的一股潜流，既未公开，亦未受到启蒙了的人们的关注，它们已经能够集合成一种完全使人预料不到的毒素。
由于只有最后集中爆发的灾难才使这些潜流浮现并受到大众关注，于是出现了一种倾向，将极权主义简单地等同于其成分和起源一一似乎反犹主义或种族主义(racism)或帝国主义(imperialism)等等每一种发生形态都可以说成是极权主义(totalitarianism)。这种谬误会导致在寻找历史真理时误入歧途，在作政治判断时得出有害结论。极权主义政治远非单纯的反犹主义或种族主义或帝国主义或共产主义，它使用或妄用自己的各种意识和政治成分，直至实际现实(factual reality)的基础完全消失为止一一而意识形态是从这些基础上产生力量和宣传价值，例如阶级斗争的现实，或者犹太人同他们的邻居之间的利益冲突。低估纯粹种族主义在美国南部各州政府的角色将会是一种严重错误，不过，如果由此得出结论说，美国的很大一块地区一百多年来一向在极权主义统治之下，这将会是更严重的谬误。十九世纪反犹主义运动真正直接的结果不是纳粹主义(Nazism)，相反倒是犹太复国主义(Zionism)，至少根据它的西方意识形态形式来看，它是一种反意识形态(counterideology)，是对反犹主义的&amp;quot;回答&amp;quot;,这并非说犹太民族的自我意识是反犹主义制造出来的；即使只是粗略地了解犹大历史，知道自从犹太人被驱逐出巴比伦以后， 他们的中心问题一直是如何在全面分散的困境下争取生存，也就应该打破这样一种最近的迷思一一这是自从沙特以&amp;quot;存在主义&amp;quot;观点解说这些由别人来看待和下定义的犹太人之浚，在知识界颇为流行的迷思。
对先期极权主义与极权主义的反犹主义之间的区别及联系的最佳描述或许就是那个关于&amp;quot;锡安长老们的草案&amp;quot;(Protocoles of the Elders of Zion)的荒谬可笑的故事。纳粹利用用这一伪说作为征服全世界的教科书，这当然不是反犹主义历史的组成部分，但是只有这一段历史才能解释为何这个不可能发生的故事却好象颇有道理，被反犹太宣传一开始就利用。另一方面，它不能解释为何极权主义要想统治全世界，却要用一个秘密会社(seeret society)的成员和方法来实行，这竟能成为一种吸引人的政治目标。这种从政治（并非宣传)方面有更多关系的作用，其根源一般是在帝国主义中，特定而言则是在欧洲大陆所产生的爆发形式，即所谓的&amp;quot;泛-运动、(pan-movements)。
本书所述的时空与主题都很有限，所分析的中欧与西欧犹太历史的时间跨度也只从宫廷犹太人到德雷富斯事件(Dreyfus Affair)， 因为后者同反犹主义的产生有关，并且受反犹主义的影响。反犹主义运动十分牢固地根植于“犹太-异教”关系中特有的各种现实，即犹太人一方面在民族国家的发展中、另一方面在非犹太社会里所扮演的角色。最初的反犹主义出现于十九世纪七十年代，而八十年代则标志着利益冲突和明显的经验的有限实际基础已被超越，一条道路打开了，它一直通向“最后解决方案”(thefinal Sulution)才告终。从那时起，在帝国主义时代，紧接着是极权主义运动和极权政府时期，这就不再可能使犹太人间题或反犹主义意识形态孤立于事实上几乎完全与犹太现代历史现实无关的问题之外。而这不仅仅是、也不主要是因为这些事情在世界事务中有很重要的作用，而是因为反犹主义本身现在被用于其它的目的，虽然这最终使犹太人成为其主要牺牲品，但是这些目的却将关于犹太和和反犹太的一切具体问题都抛开了。
读者将在本书第二部分和第三部分中见到二十世纪反犹主义分别在帝国主义和极权主义中的表现形式
汉娜·阿伦特
1967年7月
第一章 蹂躏常识的反犹主义 许多人至今仍以为，纳粹意识形态集中于反犹主义，纳粹政策一贯坚持以迫害并最终消灭犹太人为目标，其实这仅仅出于偶然。只有最后大灾难的恐怖，甚至只有当幸存者无家可归(homelessness)并且失去了根基(uprootedness)，才使“犹太人问题”在我们的每日政府生活中显得重要起来。纳粹所宣称的主要发现——犹太人民在世界政治中的作用——以及他们的主要兴趣——迫害全世界的犹太人——一直被舆论认作赢得群众的借口或有趣的蛊惑手段。
忽略纳粹自己所说的话，导致以上认识偏差。在当代历史上，几乎没有哪一个方面比这一事实更令人愤慨、更带有神秘性质，亦即，本世纪悬而未决的全部重大政治问题中，这个似乎无足轻重的犹太人问题居然有此暧昧的荣耀，能启动整部地狱机器。这种原因与结果之间的脱节扰乱了我们的常识，更不用说历史学家关于平衡与和谐的观念了。与反犹主义事件本身相比，一切解释似乎都是仓促的胡编乱造，只是为了掩盖问题，严重威胁着我们的衡态感受与明智愿望。
这些仓促的解释之一，是将反犹主义等同于猖狂的民族主义(nationalism)以及仇外情绪的爆发。然而，事实上现代反犹主义是在传统的民族主义义衰朽时生长起来的，并且恰恰在欧洲的民族国家制度及其权力失衡被摧毁时达到了顶峰。
人们早已注意到，纳粹并非单纯的民族主义者。他们的民族主义宣传针对“同行者”，而不是他们信任的成员；相反，他们绝不允许后者无视政政治上一贯的超国家观点。纳粹的“民族主义”和近来苏联的民族主义宣传一样，是多方面的，都是用来培植群众的偏见。纳粹一向真正蔑视狭隘民族主义和民族国家的地方主义，他们一再重复说，他们的“运动”像布尔什维克布运动一样，是国际范围的，这一运动对他们来说比对任何国家都重要，其它国家的民族主义只局限于一块具体的领土。不光是纳粹。还有五十年的反犹主义历史，都明显证实反犹主义和民族主义不是一回事。十九世纪最后几十年里一批最初的反犹主义政党也是在国际上最早联合的组织，从一开始起，它们就召集了国际会议，关注国际的——至少是在欧洲范围内的协调行动。
类似民族国家纷纷衰落和反犹主义的生长这样的总体趋势，单独用一条理由或一种原因很难作出令人满意的解释。在大多数这一类例子中，历史学家面对一种复杂的历史情景，他简直可以任意孤立——但这意味着迷失方向——出一种因素作为“时代精神”。但是有几条有益的一般规则。其中对于我们目的最有用的是托克维尔（Alexis de Tocqueville）在《旧政权与革命)（L&amp;rsquo;Ancien Régime et la Révolution)第二卷第一章里论述的伟大发现，既然法国革命爆发时群众对贵族阶级的狂暴仇恨的动机——这种仇恨启发了伯克（Edmund Burke）。他说革命与其说关注国王的体制，不如说关注“绅士的状况”。托克维尔认为，法国人民比以前更仇视即将失去权力的贵族，恰恰因为贵族迅速地丧失真正的权力并不伴随着大量丧失财富的事实。只要贵族还拥有无边的司法权力。他们就不仅被人容忍，而且还受人尊敬，当贵族失去特权，尤其是丧失剥削和压迫的特权时，人们觉得他们是寄生虫，在统治国家方面不起任何作用。换言之，剥削和压迫都不是他们引起怨恨的主要原因；而没有可见的政治作用却拥有财富才是最不可容忍的，因为谁也不理解无功为何受禄。
当犹太人同样地丧失了他们在公共事务中的作用和影响，除了财产之外一无所有时，反犹主义就达到了顶峰。希特勒执掌政权时，德国银行早已几乎全是犹太人（judenrein）了（在银行业，犹太人控制了主要的地位已有一百多年），德国的犹太人在经过社会地位和数量上的逐步增长之后迅速衰落；统计学家们预言，它将在几十年之内消失。当然。统计数字并不一定指向真正的历史过程：值得注意的是，对一个统计学家而言，纳粹对犹太人的迫害和灭绝，似乎无情地加速一个过程的进行，一个无论如何会到来的过程。
在西欧各国，情况几乎也都一样。法国的德雷富斯事件的突发并非在第二帝国治下——当时法国犹太人正处于繁荣的顶峰，并且产生了很大的影响。这个事发生在第三帝国时期，当时犹太人尽管拥有一切，但是从重要的地位上消失了（虽然并未从政治场景中消失）。奥地利的反犹主义之演成暴力，并非在梅特涅（Clemens Metternich)和弗朗茨.约瑟夫{Franz Joseph)统治时期。而是在战后的奥地利共和国，当哈布斯堡王朝(Hapsburg monarchy)垮台后,其它群体都很明显地并不像犹太人那样失去影响和声望。
迫害无权的或失权的群体也许是一幅令人不愉快的景氛，但是这不仅仅产生于人类的卑劣行为。认识到权力应有的作用和广泛用途的理性本能。一方面使人服从和容忍真正的权力，另一方面使人仇视那些无权却有钱的人。即使剥削和压迫都仍能使社会运转，并能建立某种秩序，唯有那种无权但是有钱，或者高高在上而提不出政策的人，才使人感到是寄生的，无用的，反叛的。因为上述情形割断了人与人之间的一切联系。非剥削的财富甚至缺乏那种剥削者和被剥削者之间的联系；高高在上而没有政策甚至也不意味着剥削者对被剥削者最小的关心。
西欧与中欧犹太人总体的衰落只构成了一种氛围，发生后来的各种事件。衰落本身很少能解释这些事件，正如贵族权力的丧失不能解释法国大革命。意识到这类通则，有一点很重要，即可以驳斥那些常识的说法，它使我们误信暴力仇恨或突发的反抗必定产生于巨大的权力和巨大的虐待，而随后来产生的对犹太人的仇恨只是对他们的重要性和权力的反动。
由于问题只诉诸境遇较好的人，所以有另一个更严重的常识性谬误：因为犹太人是一个毫无权力的群体，它遇上了时代中普遍和难以解决的冲突。背负罪责，最后被当作一切罪恶背后的黑手。在许多自由派分子的心目中，对这种说法的最出色描述——也是最出色的反驳，是第一次世界大战后流传的一个笑话：一个反犹主义者声称，是犹太人引起了战争；有人回答说，是的，犹太人和骑自行车者引起战争。有人问：为什么是骑自行车者?另一个人反问：为什么是犹太人?
关于犹太人总是代罪羔羊(scapegoat)的说法，意味着其它任何人也都可能成为代罪羔羊。这种看法坚持认为受害者是完全无辜的，说他无辜，暗指他不仅未曾作恶，而且根本未曾做过与面临的问题有关联的任何事悄。事实上，纯粹独断形式的代罪羔羊一说从未见诸文字。但是，每当坚持此说者苦心孤诣地试图解释为何代罪羔羊的形象如此适恰，他们总会指出，他们已抛弃此等说法，转向通常的历史研究——在这种研究中，所发现的只是历史由许多群体创造，而出于某种原因才单列出某一个群体。所谓代罪羔羊，必然不会再是那种无辜受害者，整个世界都将其一切罪愆归咎于他并通过他而意欲逃避惩罚：它变成群体中的一个群体，而所有的群体都和这个世界的事务有关。不只仅因为它成为世界之不义和残酷的牺牲者，就不再要共同负责。
直到最近。代罪羔羊论的内在破绽足以证明它是一种逃避主义(escapism)的说法是应该被抛弃的。但是恐怖(terror)作为政府的主要武器的趋向上升，又使它比以往更能令人置信。
现代专制政体同过去一切暴政之间的根本区别在于，恐怖不再用作一种手段来压迫和威胁对手，而是作为一种工具。用以统治十分恭顺的民众。我们今天所理解的恐怖是事先没有任何挑动便实施打击，它的受害者即使从压迫者的眼中似乎也是无辜的。这就是在纳粹德国发生的情况。全部恐怖都对准了犹太人，即针对和他们的具体行为无关的的共同性格。苏俄的情况更混乱，但不幸事实却很明显。一方面，布尔什维克制度不像纳粹，它在理论上从不承认可以对无辜的人民实施恐怖，尽管根据某些实践来看，这种说法好象很虚伪，但是这毕竟有区别。另一方面，俄国的实践在某种范围内比德国更“先进”：任意实施的恐怖甚至不局限于种族差异，当一些旧阶级类别早已被遗弃之后，遂使俄国的任何人都可能突然变成警察恐怖下的受害者。我们在此不讨论恐怖统治的最终结果——任何人，甚至是恐怖的实施者，也难逃恐惧之心；本书只讨论选择受害者时的任意性，在这一点上，关键在于他们在客观上是无辜的，无论有没有做，他们都可能被选中当作受害者。
初看起来，这一点好象是对旧有的代罪羔羊的说法迟来的证实，而且事实上现代恐怖的受害者确实显示出代罪羔羊的一切特征：他在客观比绝对是无辜的，因为无论他有无行为，都与他的命运无关。
因此，这就诱使我们回到一种自动解除受害者责任的解释：这足以说明一种现象，即正是被恐怖机器抓攫的个人完全无辜，以及他们绝对无力改变自己的命运，才有力地打动了我们的心绪。然而，恐怖只是在它的最后一刻才发展成纯粹的政府形式。为了建立一个极权政权，恐怖必定表现为执行某种具体意识形态的一种工具；而这种意识形态必须赢得许多人的坚持，那怕这批人只占少数，才能使恐怖得到固定。对于历史学家来说，犹太人在成为现代恐怖的主要受害者之前，就已是纳粹意识形态的中心。而一种必须说服和动员民众的意识形态无法任意选择受害者。换言之，如果一种公然的伪说，例如“锡安长老们的草案”，被许多人信以为真，它可以变成一场政治运动的内容，那么历史学家的任务就不再是揭露那种伪说。当然，这并非要制造一些解释，用以抹煞事件中的主要政治和历史事实；伪说为人们所相信。这个事实比(从历史角度来看是次要的)它是一种伪说的情形更重要。
因此，代罪羔羊的说法仍是主要的企图之一，旨在回避反犹主义的严重性，以及犹太人被驱赶到事件的风暴中心这一事实的意义。同样流传甚广的还有关于“永恒的反犹主义”(eternal antisemitism)的对立信条，据此，仇视犹太人只不过是对历史仅赋予或多或少之机会的正常的、自然的反应。突发事件无需特别解释，因为它们是一个永恒问题的自然结果。这一信条之为专业的反犹分子所信奉是当然的；它为一切恐怖提供了最好的不在场证明。假如人类不停地屠杀犹太人已有两干多年历史是事实的话，那么屠杀犹太人就成了一种正常的、甚至是符合人性的职业，仇视犹太人也就无需争执地被合理化了。
这种解释还有一个更令人吃惊的方面，即永恒的反犹主义，许多并无偏见的历史学家，甚至更多的犹太人都接受了此说。这一奇特的巧合使理论变得危险与混乱。在两种情况下，它具有一致的逃避主义的基础；正如反犹主义者明显希望逃避他们行为的责任一样，受攻击而处于防守地位的犹太人更可理解地不希望在任何情况下讨论他们那一部分的责任。然而，在犹太人，更多地是基督徒，其正式辩解的逃避倾向都基于更重要的、较不理性的各种动机的基础之上。
现代反犹主义的产生和发展中伴随着和交织着犹太人的同化(Jewish assimilation)问题，以及犹太教旧有宗教价值与精神价值的世俗化和消失。实际发生的情形是，大部分犹太人同时受到来自外部物质消灭和来自内部精神解体的威胁。在此情形下，关注自己生存的犹太人会以一种奇怪的、绝望的错误解释，附会一种安慰式的观念，认为反犹主义毕竟可能成为一种使犹太人保持结合的手段，因此，永恒的反犹主义的假设更能暗含对犹太人生存的永恒保证。这种迷信是在世俗化地拙劣摹仿内在于犹太人是上帝选民的信念和救世主愿望的永恒观念，而事实又强化了这种迷信，即许多个世纪以来，犹太人经历了基督教的敌视，这确实是使犹太人在精神上和政治上能维持的有力因子。犹太人将现代反基督教的反犹主义误解为旧日宗教上的仇视犹太人——而由于他们被同化，更使这一切在无知状态下同基督教在宗教和文化方面擦肩而过。面对基督教衰弱的明显着征兆，他们因此会天真无知地想象，这是一种中世纪(所谓“黑暗时代”)的复兴。无论他们对以往历史的无知还是误解，都部分地造成了他们对眼前事实上前所未有的危险作出致命的低估。但是同样必须记住，缺乏政治能力和判断是由犹太历史本身的性质引起的，一个未曾有过政府，未曾有过国家，也未曾有过一种正式语言之民族的历史。犹太历史提供了一个民族的独特的景观：独特，因为一个民族的历史开始于十分明确的历史观念，并且有意识地决定要在尘世达到一项目标明确的计划，后来却在并未放弃这种观念的情况下，两千年来避开了一切政治行动。结果使犹太民族的政治历史比其它民族更加依赖于无法预见的偶然因素，因此犹太人踌躇于不同的角色之间，对任何事情都不负责任。
从最终使犹太人濒临种族灭绝的边缘的灾难来看，关于永恒的反犹主义的话题比以住更具危险性。今天，它比任何人所能想象的都要更轻易地赦免仇视犹太人的罪恶。反犹主义远非那种使犹太民族获得生存的神秘保证，而是清楚地揭示成为种族灭绝的威胁。然而这种反犹主义的解释就像代罪羔羊论一样，并基于类似的原因，并未遭到现实的驳斥。毕竟它以不同的论点、并且同样顽固地强调了那种完全的、非人道的无辜，惊人地指出现代恐怖的受害者的特征，因此好象得到了事件的证实。它甚至比代罪羔羊论更有利，它或多或少地回答了那个令人不愉快的问题：在所有的人中间，为什么独独是犹太人遭到灭顶之灾?——仅此问题的回答便是：永恒的敌视。
非常明显，唯一两种尝试解释反犹主义运动的政治意义的说法，否定犹太人的一切责任，并且拒绝以特定的历史出发来讨论问题。根据这种对人类行为意义的根本否定，这些说法很像那种用任意的恐怖手段取消了人类活动的可能性的现代政府形式及实践。犹太人在种族灭绝的集中营里惨遭杀害，这多少符合这些对犹太人为何遭仇视的解释：无论他们做或未做什么事，无论他们是恶还是善，情况都将如此。再者，刽子手们只听从命令，并且为他们冷酷无情的效率感到骄傲，也完全像是“无辜”的工具，由永恒的反犹主义信条支配他们去执行非人道的，非个人化的事件过程。
这一类理论与实践之间的共同点本身并不显示历史真理，尽管它们显示了这种观点的“时代”性质，解释了它们为何在大众似乎如此合理。历史学家的关心只是出于它们本身是其历史的一部分，并出现在其追寻史实过程中。他和同时代人一样受到这些共同点的说服力的影响。对研究现代史的历史学家来说，尤为重要的是小心处理那些宣称解释总体历史潮流普遍被接受的观点，因为上一个世纪产生了大量的意识形态，似乎都是解开历史之谜的钥匙，但无非都在竭力逃避史学家的责任。
古代的柏拉图在同诡辩学派(Sophist)的论争中发现，他们的“普遍手法是用论辩来迷惑思维”(《斐德若篇》（Phaedrus）261)，与真理无关，但是旨在产生一些本性上不断变化的观点，而它们只有“在一致时，并且在维持一致时”才有效。(《泰阿泰德篇》（Theaetetus）172)。他还发现在世间真理的不确定性，因为“信念来自意见(opinion)，而非来自真理”(《斐德若篇》260)。古代与现代的诡辩论者之间的最主要区别是，古代人满足于牺牲真理而取得辩论的短暂胜利，而现代人则以牺牲现实去换取长久的胜利。换言之，一个摧毁人类思想的尊严，而另一个则摧毁人类行动的尊严。旧时的哲学家关心如何控制逻辑。现时的历史学家关心的是控制事实。由于历史本身被摧毁了，它的可理解性——其基础是由人设定、因而被人理解——也处于危险之中，事实不再构成过往和当今世界的组成部分，并被误用来证明这种或那种意见。
可以肯定，如果抛弃意见，传统也不再毫无疑问地被接受，那么，无法言喻的事实迷宫将很少能有导游者。然而，我们的时代充满了大动荡，它们深刻地影响了西方的人类历史结构。这种历史撰写中的困惑无关大局。它们的直接结果是揭示我们至今尚未察觉的历史组成部分。这并不意味着在这场危机(它也许是西方历史上自罗马帝国崩溃以来最深刻的危机)中被摧毁的只是表面，尽管许多事物被揭示出来只是表面，而仅在几十年前还被我们认为是不可摧毁的本质。
同时发生的欧洲民族国家的衰落和反犹主义运动的发展，以民族形式组成国家的欧洲之崩溃和对犹太人的种族灭绝之间的巧合，而其前置作业是反犹主义在和一切与之竞争的主义争夺公众舆论主导权的斗争中大获全胜，这被看作反犹主义根源的严重微兆。应该在民族国家发展的较普遍的框架中来观察现代反犹主义，同时应该从犹太历史的某些方面，尤其是上几个世纪里犹太人所起的作用方面去寻找它的根源。在解体的最后阶段，如果反犹主义口号被证明是激励和组织大量民众以实现帝国主义扩张、摧毁旧的政府形式的最有效手段，那么先前历史上犹太人与国家的关系必然包含着某些社会群体和犹太人之间日益增长的仇恨的基本线索。我将在下一章里说明这种发展的状况。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>禁书：08宪章</title>
      <link>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/thebooks/charter08/</link>
      <pubDate>Sat, 24 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/thebooks/charter08/</guid>
      <description>作者简介：
刘晓波（1955年12月28日－2017年7月13日），吉林省长春人，2010年诺贝尔和平奖得主，中国作家、社会活动家、文学评论家、人权活动家，《民主中国》网刊主编、《零八宪章》主要起草人之一。
刘晓波毕业于吉林大学中文系本科，北京师范大学中文系硕士、文艺学博士，曾担任北京师范大学中文系讲师、独立中文笔会第二届及第三届会长、《民主中国》网刊主编，曾经参与六四事件，后被捕入狱。他毕生致力于宣传政治改革及参与旨在终结中国共产党的一党专政的运动而多次被拘捕判刑。1995年被北京市公安局以“监控居住”的形式关押。1999年以“扰乱社会秩序”被处劳动教养三年。2009年，因“涉嫌煽动颠覆国家政权罪”被逮捕，并于同年12月25日被判处有期徒刑11年，剥夺政治权利2年。
2010年，刘晓波获得挪威诺贝尔和平奖委员会颁发的诺贝尔和平奖，成为第一位获得该奖的中华人民共和国公民。刘晓波是继德国的卡尔·冯·奥西茨基（1935年）和缅甸的昂山素季（1991年）之后，第三位在服刑或拘禁期间获得诺贝尔奖的人，也是诺贝尔奖历史上唯一一位从获奖至辞世未能恢复完全人身自由的诺贝尔奖得主。2017年6月，刘晓波因确诊肝癌晚期而获中国政府批准保外就医，其后于沈阳的中国医科大学附属第一医院在与外界隔离的状态接受治疗。7月13日17时35分，医院宣布刘晓波病情恶化并因多重器官衰竭，经抢救无效病逝，终年61岁。他的遗体在北京时间2017年7月15日约6时30分火化，当天中午海葬。
目前，对于刘晓波先生的死因，由于中国共产党对新闻媒体的封杀，对真相的掩盖。其真实原因仍不得而知。外界目前普遍存在猜测，刘晓波先生是在服刑期间，在狱中被故意安排长时间食用含黄曲霉素的食物，最终诱发肝癌，且在病情中前期不予以积极救治，最终导致刘晓波先生因肝癌死亡。也就是说，刘晓波先生是被中共精心策划谋杀致死。
而该事件的真相，受限于历史政治条件，也只能在推翻中共统治后再重新查证。
零八宪章 2008年12月10日公布
一、前言 今年是中国立宪百年，《世界人权宣言》公布60周年，“民主墙”诞生30周年，中国政府签署《公民权利和政治权利国际公约》10周年。在经历了长期的人权 灾难和艰难曲折的抗争历程之后，觉醒的中国公民日渐清楚地认识到，自由、平等、人权是人类共同的普世价值；民主、共和、宪政是现代政治的基本制度架构。抽 离了这些普世价值和基本政制架构的“现代化”，是剥夺人的权利、腐蚀人性、摧毁人的尊严的灾难过程。21世纪的中国将走向何方，是继续这种威权统治下的“ 现代化”，还是认同普世价值、融入主流文明、建立民主政体？这是一个不容回避的抉择。
19世纪中期的历史巨变，暴露了中国传统专制制度的腐朽，揭开了中华大地上“数千年未有之大变局”的序幕。洋务运动追求器物层面的进良，甲午战败再 次暴露了体制的过时；戊戌变法触及到制度层面的革新，终因顽固派的残酷镇压而归于失败；辛亥革命在表面上埋葬了延续2000多年的皇权制度，建立了亚洲第 一个共和国。囿于当时内忧外患的特定历史条件，共和政体只是昙花一现，专制主义旋即卷土重来。器物模仿和制度更新的失败，推动国人深入到对文化病根的反 思，遂有以“科学与民主”为旗帜的“五四”新文化运动，因内战频仍和外敌入侵，中国政治民主化历程被迫中断。抗日战争胜利后的中国再次开启了宪政历程，然 而国共内战的结果使中国陷入了现代极权主义的深渊。1949年建立的“新中国”，名义上是“人民共和国”，实质上是“党天下”。执政党垄断了所有政治、经 济和社会资源，制造了反右、大跃进、文革、六四、打压民间宗教活动与维权运动等一系列人权灾难，致使数千万人失去生命，国民和国家都付出了极为惨重的代 价。
二十世纪后期的“改革开放”，使中国摆脱了毛泽东时代的普遍贫困和绝对极权，民间财富和民众生活水平有了大幅度提高，个人的经济自由和社会权利得到 部分恢复，公民社会开始生长，民间对人权和政治自由的呼声日益高涨。执政者也在进行走向市场化和私有化的经济改革的同时，开始了从拒绝人权到逐渐承认人权 的转变。中国政府于1997年、1998年分别签署了两个重要的国际人权公约，全国人大于2004年通过修宪把“尊重和保障人权”写进宪法，今年又承诺制 订和推行《国家人权行动计划》。但是，这些政治进步迄今为止大多停留在纸面上；有法律而无法治，有宪法而无宪政，仍然是有目共睹的政治现实。执政集团继续 坚持维系威权统治，排拒政治变革，由此导致官场腐败，法治难立，人权不彰，道德沦丧，社会两极分化，经济畸形发展，自然环境和人文环境遭到双重破坏，公民 的自由、财产和追求幸福的权利得不到制度化的保障，各种社会矛盾不断积累，不满情绪持续高涨，特别是官民对立激化和群体事件激增，正在显示着灾难性的失控趋势，现行体制的落伍已经到了非改不可的地步。
二、我们的基本理念 当此决定中国未来命运的历史关头，有必要反思百年来的现代化历程，重申如下基本理念：
自由：自由是普世价值的核心之所在。言论、出版、信仰、集会、结社、迁徙、罢工和游行示威等权利都是自由的具体体现。自由不昌，则无现代文明可言。
人权：人权不是国家的赐予，而是每个人与生俱来就享有的权利。保障人权，既是政府的首要目标和公共权力合法性的基础，也是“以人为本”的内在要求。中国的历次政治灾难都与执政当局对人权的无视密切相关。人是国家的主体，国家服务于人民，政府为人民而存在。
平等：每一个个体的人，不论社会地位、职业、性别、经济状况、种族、肤色、宗教或政治信仰，其人格、尊严、自由都是平等的。必须落实法律面前人人平等的原则，落实公民的社会、经济、文化、政治权利平等的原则。
共和：共和就是“大家共治，和平共生”，就是分权制衡与利益平衡，就是多种利益成分、不同社会集团、多元文化与信仰追求的群体，在平等参与、公平竞争、共同议政的基础上，以和平的方式处理公共事务。
民主：最基本的涵义是主权在民和民选政府。
民主具有如下基本特点：
（1）政权的合法性来自人民，政治权力来源于人民；
（2）政治统治经过人民选择，
（3）公民享有真正的选举权，各级政府的主要政务官员必须通过定期的竞选产生。
（4）尊重多数人的决定，同时保护少数人的基本人权。
一句话，民主使政府成为“民有，民治，民享”的现代公器。
宪政：宪政是通过法律规定和法治来保障宪法确定的公民基本自由和权利的原则，限制并划定政府权力和行为的边界，并提供相应的制度设施。
在中国，帝国皇权的时代早已一去不复返了；在世界范围内，威权体制也日近黄昏；公民应该成为真正的国家主人。祛除依赖“明君”、“清官”的臣民意识，张扬权利为本、参与为责的公民意识，实践自由，躬行民主，尊奉法治，才是中国的根本出路。
三、我们的基本主张 藉此，我们本着负责任与建设性的公民精神对国家政制、公民权利与社会发展诸方面提出如下具体主张：
修改宪法：根据前述价值理念修改宪法，删除现行宪法中不符合主权在民原则的条文，使宪法真正成为人权的保证书和公共权力的许可状，成为任何个人、团体和党派不得违反的可以实施的最高法律，为中国民主化奠定法权基础。
分权制衡：构建分权制衡的现代政府，保证立法、司法、行政三权分立。确立法定行政和责任政府的原则，防止行政权力过分扩张；政府应对纳税人负责；在中央和地方之间建立分权与制衡制度，中央权力须由宪法明确界定授权，地方实行充分自治。
立法民主：各级立法机构由直选产生，立法秉持公平正义原则，实行立法民主。
司法独立：司法应超越党派、不受任何干预，实行司法独立，保障司法公正；设立宪法法院，建立违宪审查制度，维护宪法权威。尽早撤销严重危害国家法治的各级党的政法委员会，避免公器私用。
公器公用：实现军队国家化，军人应效忠于宪法，效忠于国家，政党组织应从军队中退出，提高军队职业化水平。包括警察在内的所有公务员应保持政治中立。消除公务员录用的党派歧视，应不分党派平等录用。
人权保障：切实保障人权，维护人的尊严。设立对最高民意机关负责的人权委员会，防止政府滥用公权侵犯人权，尤其要保障公民的人身自由，任何人不受非法逮捕、拘禁、传讯、审问、处罚，废除劳动教养制度。
公职选举：全面推行民主选举制度，落实一人一票的平等选举权。各级行政首长的直接选举应制度化地逐步推行。定期自由竞争选举和公民参选法定公共职务是不可剥夺的基本人权。
城乡平等：废除现行的城乡二元户籍制度，落实公民一律平等的宪法权利，保障公民的自由迁徙权。
结社自由：保障公民的结社自由权，将现行的社团登记审批制改为备案制。开放党禁，以宪法和法律规范政党行为，取消一党垄断执政特权，确立政党活动自由和公平竞争的原则，实现政党政治正常化和法制化。
集会自由：和平集会、游行、示威和表达自由，是宪法规定的公民基本自由，不应受到执政党和政府的非法干预与违宪限制。
言论自由：落实言论自由、出版自由和学术自由，保障公民的知情权和监督权。制订《新闻法》和《出版法》，开放报禁，废除现行《刑法》中的“煽动颠覆国家政权罪”条款，杜绝以言治罪。
宗教自由：保障宗教自由与信仰自由，实行政教分离，宗教信仰活动不受政府干预。审查并撤销限制或剥夺公民宗教自由的行政 法规、行政规章和地方性法规；禁止以行政立法管理宗教活动。废除宗教团体（包括宗教活动场所）必经登记始获合法地位的事先许可制度，代之以无须任何审查的 备案制。
公民教育：取消服务于一党统治、带有浓厚意识形态色彩的政治教育与政治考试，推广以普世价值和公民权利为本的公民教育，确立公民意识，倡导服务社会的公民美德。
财产保护：确立和保护私有财产权利，实行自由、开放的市场经济制度，保障创业自由，消除行政垄断；设立对最高民意机关负责的国有资产管理委员会，合法有序地展开产权改革，明晰产权归属和责任者；开展新土地运动，推进土地私有化，切实保障公民尤其是农民的土地所有权。
财税改革：确立民主财政和保障纳税人的权利。建立权责明确的公共财政制度构架和运行机制，建立各级政府合理有效的财政分 权体系；对赋税制度进行重大改革，以降低税率、简化税制、公平税负。非经社会公共选择过程，民意机关决议，行政部门不得随意加税、开征新税。通过产权改 革，引进多元市场主体和竞争机制，降低金融准入门槛，为发展民间金融创造条件，使金融体系充分发挥活力。
社会保障：建立覆盖全体国民的社会保障体制，使国民在教育、医疗、养老和就业等方面得到最基本的保障。
环境保护：保护生态环境，提倡可持续发展，为子孙后代和全人类负责；明确落实国家和各级官员必须为此承担的相应责任；发挥民间组织在环境保护中的参与和监督作用。
联邦共和：以平等、公正的态度参与维持地区和平与发展，塑造一个负责任的大国形象。维护香港、澳门的自由制度。在自由民主的前提下，通过平等谈判与合作互动的方式寻求海峡两岸和解方案。以大智慧探索各民族共同繁荣的可能途径和制度设计，在民主宪政的架构下建立中华联邦共和国。
转型正义：为历次政治运动中遭受政治迫害的人士及其家属，恢复名誉，给予国家赔偿；释放所有政治犯和良心犯，释放所有因信仰而获罪的人员；成立真相调查委员会，查清历史事件的真相，厘清责任，伸张正义；在此基础上寻求社会和解。
四、结语 中国作为世界大国，作为联合国安理会五个常任理事国之一和人权理事会的成员，理应为人类和平事业与人权进步做出自身的贡献。但令人遗憾的是，在当今 世界的所有大国里，唯独中国还处在威权主义政治生态中，并由此造成连绵不断的人权灾难和社会危机，束缚了中华民族的自身发展，制约了人类文明的进步——这 种局面必须改变！政治民主化变革不能再拖延下去。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>禁书：天葬--西藏的命运</title>
      <link>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/thebooks/tibetfate/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/thebooks/tibetfate/</guid>
      <description>作者：王力雄
序 感谢多年来在我游历西藏、进行采访、讨论和写作此书的过程中为我提供过各种帮助的朋友，为了避免给他们造成麻烦，这里不能提到他们的姓名，但是没有他们的帮助，我肯定无法把这本书奉献给读者，从这个意义上讲，他们应该是这本书的共同作者。
序一
今天，西藏的信息几乎被两部政治宣传机器所垄断。一部在北京，另一部在达兰萨拉。由于西藏在很大程度上仍处于封闭状态，其他个人或机构在西藏独立获取信息（尤其是宏观信息）是非常困难的，所以不管愿意不愿意，
关注西藏的人大部分只能把两部宣传机器当作主要的信息来源。
糟糕的是，那两个来源提供的西藏信息几乎总是相互矛盾、甚至截然相反。面对这种荒谬状况，解决办法只好是先选择立场，决定站在哪一边，然后就把哪一边提供的信息当作真的去相信，而把另一来源的信息全视为谎言。
这种方式不见得是人们愿意为之，实在也是没有别的依据去进行判别。西方社会怀疑并反感共产党国家的宣传机器，所以西方人和西方传媒几乎都相信达赖喇嘛；而那些具有“爱国心”（国家主义立场）的中国人，即使在其他方面反对中共，在西藏问题上却宁愿与中共站在一起。
其实若对西藏有稍微深入一点的了解，就会觉得真假的判断并非那样容易。北京和达兰萨拉，两边所说都有真实的成分，同时也都一样存在许多谎言。尽管达赖喇嘛的个人人格值得尊敬，但他的宣传机器为了政治目的而进行的宣传离事实真相之远，与北京实在也是伯仲难分。
不过，如果一般的谎言都是说谎者故意骗人，有关西藏的谎言却往往都出于真诚。对中共来讲，它的确是打心眼儿里认为自己有理由夸耀它在西藏的统治，它给西藏投了那么多钱和物资，建设了那么多工程，再说它压迫西藏，它的委屈和愤怒肯定是由衷的；而达赖喇嘛一方对中共的指责，无论在事实上有多少出入，其基本立场的真诚则更可以确信无疑。
由此，显出进一步的问题：即使不以“相信谁”去判断西藏问题的是非，而是力图以事实（尽管了解事实非常困难）为根据，也同样存在着立场问题。不同的立场有不同的标准，同样的事实就会有完全不同的结论。一些力图在中共与达赖之间保持公允的学者，他们似乎客观的研究成果却总是被对立的双方各取所需，使他们在事实上违背初衷地成为服务于不同立场的工具，自己的观点反而表现得左右摇摆，捉摸不定，既无法说明西藏的总体状态，也不可能说服对立的双方缩小分歧。
实际上，今天的西藏本身就是一个巨大的矛盾：
──中共统治给西藏社会造成灾难性的毁坏，亦为西藏带来在现代意义上的长足发展；
──藏人既有保留传统的愿望，亦有实现现代化的渴望，而传统和现代化却往往相互排斥；
──一边是西藏城市日新月异的变化，另一边农村和牧区却保持着千百年如一的生产方式和生活方式；
──藏人对汉人的依赖和对汉人的憎恨存在着一个难以思议正比关系；
──北京对西藏的政策既强硬又软弱；
──汉人在西藏掌握无上的权力，而他们的权力在本质上又往往无效；
──一方面大量汉人自发地涌入西藏，另一方面西藏的汉人人心思走，“无人进藏”成为中共治藏的难题；
──中共对西藏的统治最宽松之时，反招致藏人更多的不满和国际社会的更多指责；
……
同时，还存在着产生于不同立场和评价标准的矛盾：
──西藏究竟历史上就属于中国，还是直到本世纪中才被中共所占领？
──未来的西藏应该独立还是归属于中国？
──中国的国家利益和西藏的民族意愿，哪一个应该是更高标准？
──首先是应当使西藏普通百姓有更好的物质生活，还是首先需要争取西藏的民族解放和政治自由，为此不惜流血牺牲？
──宗教对西藏社会的作用与价值应该怎样判断，是需要继续置其于社会核心的地位，亦或应该促其淡出西藏的世俗生活？
──不管对于中国或是西藏，主权是否值得奉为至高无上，为此而双方你死我活地斗争无休？
……
这些矛盾具有如此的根本性，如果研究者把自己的立脚点与这些矛盾置于同一平面，哪怕他的初衷是想公允客观，也难以驾驭和解决如此不相容的矛盾。而一旦陷于这些矛盾，是不可能找到贯穿一致的脉络的，只能被矛盾的双方来回拉扯，最终或是投向一方以解决立场的统一，或是落入无法自圆的分裂。
我思考西藏问题，多年一直面临这样的困难。从去除北京和达兰萨拉双方的宣传谎言着手，考察和确认其中的真实成分，却发现这样做的结果是无法建立一个完整框架，无法统一，只能在上述矛盾中身不由己地来回摇摆。
经过长久的困惑，我终于找到了问题症结所在：我们不能将自己置身于那些矛盾之中，把那些对立当作互不相容的独立事物，在它们中间进行非此即彼的选择。需要超越那些矛盾，站到俯视它们的高度，将它们视为统一体，是同一事物之内的不同侧面，从而对它们进行整体的综观和分析，才能最终找到避免分裂和摇摆的新思路。
从这种高度来看，所谓的西藏问题就不再是仅仅属于北京和达兰萨拉的争执与是非。实际上，西藏问题是当今人类社会共同面临的问题的集中反映，是一个合并了各种矛盾的典型“病灶”。
这个认识使我多年一直寻找不到的贯穿脉络随之在纷纭的历史迷团中显现出来。沿着那条脉络梳理下去，上述那些似乎无法自拔的矛盾分歧便有了一个可以依托的整体框架，有了进行统一认识和解释的基础。
在这本书里，我就试图以这种新的视角，利用新的框架，对西藏问题进行一次重新认识和解释。
二
我没有打算把这本书写成一本学术著作。在我来看，西藏问题首先需要解决的是基本认识，而不是考证局部与细节。如果连基本认识都不正确，再精确的考证也会成为“假帐真算”。
基本认识不能仅从资料和文献里得到，更重要的来源应该是经验──即对西藏的亲身经历和体验。那不仅因为经验本身最为真实，还因为经验能够帮助人在众说纷纭的西藏资料中辨别方向。文献和资料无疑是研究工作的基础，但是没有经验作为依据，目前的西藏文献和资料经常是无法使用，因为它们在每一件事情上都有大量矛盾，往往到了荒谬的地步。
以西藏（西藏自治区）目前到底有多少汉人为例，达赖喇嘛1987年宣布的是，不包括军队，西藏自治区的汉人数量已经超过了一百九十万藏人。这说法在各种国际场合被引用，似乎已经具有权威性。而根据中国方面公布的数字，1987年西藏自治区的汉人总数仅为7.88万，二者相差24倍。对两个数字，应该相信哪个，怎么确定？人口本该是最清楚的数字，都能差到这种程度，那些早已随风而逝不可再现的历史和公案，又会怎样呢？
除了人为的有意歪曲，西藏资料的混乱也出于没有可信的统计。达赖时期的西藏不必说，数字的含混和矛盾让人常常感觉是随心所欲的产物。即使在共产党统治西藏后，引进了更有效的管理技术和文牍体系，数字混乱也照样让人吃惊。以官方宣布的藏族干部数字为例：1980年7月，西藏自治区官员向采访者提供的数字是47000人，几周之后，同样的官员向另外一批采访者提供的数字是33000人；1981年，在同一个月的《北京周报》上，这个数字一次被公布为27000人，一次被公布为36000人；1982年的官方报纸上，这个数字又变成29000人。照理说手下有多少干部应该是执政者掌握的基本数字，因此应该是所有数字中最清楚的。80年代中共接管西藏政权已经20年，基本数字仍如此混乱，可想别的数字更需要仔细甄别。
加上西藏有是一个具有神话传统的地方。那里特定的生活环境形成信息传递的口头性，在口口相传中加进每个人的想象，常常是传不了几个人，一个消息就成了故事。我在黄河漂流时，到鄂陵湖边的一个藏民帐房喝茶。鄂陵湖是黄河流经的高原大湖。主人讲起一个黄河考察队船刚刚在鄂陵湖上沉没。我知道那个考察队，而且和开船的回族小伙子有过交情，因此非常震惊。主人绘声绘色描述了沉船细节──船在湖上快速疾驶，湖下有一座山尖似刀的石山，船像鱼一样被山尖剖开了肚子，又像箭一样扎进水下。听完他的描述，我实在担心我的朋友已经性命不保。没想到沿着黄河再漂了几个小时，就看到了我的朋友在岸边手舞足蹈──他的船只是在黄河上通过一座木桥时没有顺直，被桥桩顶翻了，人和船皆无恙。这么近的距离，消息就能变形到如此程度，充分说明藏民族创造神话的天赋。西藏足以让文学家折服，也实在是一个能让考据者发疯的地方。
关于这一点，一位英国妇女也有同感。她对1959年西藏叛乱后流亡在外的西藏难民抱有极大同情。本来她被邀请写一本报道中共“暴行”的小册子，但是当她在西藏难民中间做了大量采访以后，不得不谢绝了写作。她说：“……凭良心说，没有收集到一个我认为是‘真实的故事’。从本质讲，普通的西藏人都是可信的、诚实的，这是无可辩驳的事实。但同时也要认识到西藏人心目中的‘事实’与西方人所认为的确凿证据是不同的。认识不到这点是危险的。西藏农民从生到死都习惯于把传说和神话当作事实接受……”
面对这种局面，经验能为排除其中的困扰起到多大作用？也许有人认为经验只能写游记，不可以作为整体讨论的根据。不错，经验肯定是局部的和不精确的，但是就好比知道一锅汤的咸淡不需要把汤全喝光一样，只要完成了随机化（把汤搅匀），一口的味道和一锅就没有区别。固然经验不能回溯历史，然而经验会提供感觉。感觉有时比考证更容易判别真伪和抓住本质，许多研究者对此都有公认。我在阅读西藏资料时亦感受这一点，如果没有对西藏的亲身经验，除非事先就选定立场，否则那些彼此对立的资料看得越多反而越糊涂。这时，正是经验提供的基本认识，给人以想象和判断历史真实的可能与自信，才有可能对资料进行判断和提取，在文字后面找到接近真实的材料。
十几年来，我走遍了西藏的所有地区（包括青、川、甘、滇四省的藏区）。我曾在那些地方骑马、步行、用自制的筏子沿河漂流，还有数次开车漫游西藏。我在许多藏民的牛粪炉旁喝过酥油茶，在不同的寺庙求过宿，会见过各个级别的政府官员，采访过当年的农奴和贵族，也和西藏的驻军打过不少交道。我之所以敢写这本书，就在于我有亲身的经验，成为让我建立信心的基础。
我不会说这本书能找到关于西藏的什么真理，更不会说它可以对解决西藏问题提供“药方”。按照这本书所遵循的脉络和逻辑，西藏问题几乎是无解的，而且那无解有一种宿命式的必然──不难想知：如果人类社会无法解决自身的总体问题，又如何能治好局部发作的一处病灶呢？
也许我只能展开一幅西藏的画卷，让你随我一起在西藏令人神往亦令人心碎的历史与现实中遨游。那里的天湛蓝，雪峰耀眼，寺庙金顶辉煌，那里有青稞、牦牛、酥油茶和糌粑，几百万人民与神灵鬼怪共度了千年宁静，现在正被碾轧进那片高原的历史巨轮所震荡。
朋友，让我们一起为西藏未来的命运而祈祷。
Ⅰ 主权──纳入西方秩序引发的冲突
第二章 中国对西藏的控制 到了中国最后一个王朝──清，情况有了变化。清不是汉人的王朝，而是中国东北的少数民族──满族人灭了明，入主中原而建立的王朝。满族人对汉人进行少数民族对多数民族的异族统治，控制地广人多的汉族地区，不得不联合蒙古人以弥补自己以少治多的力量不足。然而同为北方部族，满清政治家又深知蒙古在历史上摧毁过许多强大王朝，威胁性极强。为了自身安全，满人必须能同时控制蒙古。为了实现这个目的，满清统治者把目光转向了西藏。
满人要玩弄连环套的统治术──借助蒙古人在军事上控制汉人，再借助西藏佛教在精神上控制蒙古人，他们就必须不畏西藏的山高路远去经营西藏和控制藏人。
1、清代对藏的经营
自蒙古人的元朝帝王大兴喇嘛教以来，藏传佛教逐步成为蒙古全民族的信仰，达赖与班禅也成为所有蒙古人共同的精神领袖。清朝统治者认识到，如果能够控制西藏和西藏的的宗教领袖，那就可以在很大程度上控制蒙古人。反之，如果不进行这种控制，让西藏和蒙古自己联合起来，就很容易形成祸根。轻则失去西部百万里之地，重则威胁整个大清的社稷江山。那些所谓的维护国家统一、坚持主权完整等目的都是后人的杜撰，肯定不是当时清朝皇帝考虑西藏问题的出发点。
为了利用西藏宗教和对西藏进行笼络，清朝皇帝带头推广喇嘛教，包括自己受戒。顺治年代，五世达赖喇嘛应邀到北京，顺治皇帝亲自出城迎接。当时采取的礼仪是二人平起平坐。藏人后来因此而强调，达赖喇嘛与清朝皇帝是“帝—师”关系，而非“君—臣”关系。不过，如果保持客观心态的话，应该能看到在那种表面的尊崇之下，存在着很强的利用之心。以清最著名的皇帝之一乾隆的话说：“盖中外黄教总司以此二人（指达赖和班禅──作者），各蒙古一心归之。兴黄教，即所以安众蒙古，所系非小。”除了在目的上表明对西藏宗教出于利用之心，乾隆还特地以“非若元朝之曲庇谄敬番僧也”之辞表明自己并非真信西藏宗教。清代史学家魏源对此也有总结：“卫藏安而西北之边境安，黄教服而准蒙之番民皆服”
除了从宗教和感情上笼络西藏，清朝也对西藏采取了政治、行政和军事上的措施，以达到对西藏的实际控制。清初中国经康熙、雍正、乾隆三朝盛世，国力强大，在当时的亚洲首屈一指，周边势力无能与之匹敌。而当时西藏内讧不已，战乱纷争，又值以达赖为代表的藏传佛教格鲁派急剧扩张，与自元以来一直统治西藏的蒙古汗王发生激烈的权力争斗。各方势力都需要寻求自己的靠山和保护者，也需要一个居高临下的仲裁权威，清王朝正好就是这样一个角色。当时每逢西藏地方统治者之间发生纷争，双方都争着向清廷申辩和解释各自的行动，争取清廷援助，清廷也就利用那些时机，或是派兵入藏平乱安抚，或是进行审判裁决，得以实现对西藏的进一步控制，扩大清对西藏的权力和影响。清对西藏进行的重大制度变动或人事变动，几乎都是在对西藏用兵之后挟余威而完成的。这是当时西藏与清王朝之间的典型关系。
从另一个角度而言，当时的西藏还有一个抵御外敌侵略的问题，它北邻强悍的准噶尔蒙古，南与善战的廓尔喀人接壤，以它自身的实力，不足以威慑侵略者，发生战争也难以取胜。这也使得西藏有依附清廷的需要。有大清的保护伞，可以威慑侵略者不敢轻举妄动，即使发生战争也可以得到救援。清政府利用西藏的这种需要，自十八世纪二十年代起开始在西藏驻军，系统地控制西藏的要隘、大路等军事要害，从而进一步控制了西藏。清朝在西藏的驻军保持了近二百年，一直到清亡。
为了达到控制西藏的目的，清王朝还有意识地强化自己的仲裁地位，如清初年“蒙强番弱”，故采取“抑蒙扶番”之政策，后蒙古力量逐渐衰落，又改为“扶蒙抑番”。在西藏内部采取“多立头目，以分其势”的策略，使其彼此牵制，不能擅权。当达赖势力强大之后，转而扶持班禅以为平衡。这种分而治之使各方势力无论求发展还是求自保都不能不依附清廷。
从1727年（雍正五年）开始，清朝开始向西藏派驻“驻藏大臣”，直到辛亥革命，历185年，从未间断。对于驻藏大臣的角色，今天的北京与达兰萨拉的宣传机器各执一词。北京方面一直宣称驻藏大臣是中国对西藏具有主权的标志，是代表中央政府对西藏地方实施主权管理的官员。达赖方面则说驻藏大臣不过是满清皇帝的大使，负责传递消息而已，顶多对西藏政务充当一下顾问的角色，从来没有实际权力。
为了说明这个问题，我先引用上世纪末一位名叫达斯（Sarat Chandra Das）的孟加拉校长的描述。1881年，他在西藏江孜目睹过驻藏大臣的一次游行。那次游行是为庆祝大清皇帝登基周年举行的。
一些人抬着大约两英尺见方的木板，上面写着驻藏大臣的官职及对整个西藏行使最高权力的委任状。除了驻藏大臣的随员及侍从外，还有来自卫藏地区的大约三百名高僧及达官显贵。八名中国士兵抬着一顶驻藏大臣的轿子。大约五十名藏兵拉着拴在轿杠上的长绳索。队伍在圣殿及去世圣人的灵塔前致意之后，由傅拉协摆率领从东门走出寺院。政府官员走在前列，军需队尾随其后。然后是中国官员，最后是乘坐着华丽轿子的首席驻藏大臣。在整个行进过程中，西藏人始终处于次要地位。中国人以一切可能的方式炫耀其至高无上的权力。职位较低的驻藏大臣骑马跟在后面，他似乎喜欢看带着沉重镣铐的囚犯，新近受到刑罚的头人们在沉重的木枷下呻吟着。这位驻藏大臣的轿子一样也由八名士兵抬着。他的随员及侍从也与首席驻藏大臣的随员侍从相等。他们的卫兵全副武装着中国的火枪及长矛……
根据当时的感受，达斯得出的结论是：驻藏大臣是“西藏人极为憎恶的人，西藏人从心底憎恨他们。”
达斯目睹上述场面是在1881年，那时清帝国已趋没落，弊端丛生，吏治腐败，因此不能就此一例而说自设驻藏大臣以后，西藏人就一直心怀憎恨。但是通过达斯的描述至少可以看出，即使在西藏人憎恨驻藏大臣的时候，也不能不让驻藏大臣摆他的威风，“以一切可能的方式炫耀其至高无上的权力”，而“西藏人始终处于次要地位”。
1950年11月西藏噶厦政府面对中共大兵压境时发出的《致联合国秘书长的呼吁书》，曾经这样界定清朝中国与西藏的关系：“在1912年以前的年代里，中国皇帝与至尊达赖喇嘛个人之间确实有过亲密友好的关系。这种联系和交往是滋生于一种共同的信仰基础之上的、可以准确地描述为宗教导师与其世俗的追随者和信徒之间的关系，并不存在政治含意。”
然而，“追随者”和“信徒”在“导师”的领地如此耍威风，是难以说服人的。事实上，清朝皇帝至少两次革除过西藏最高政教领袖──达赖喇嘛的名号（六世达赖和十三世达赖），规定所有的达赖转世灵童都要经皇帝批准认可。清还对原属西藏管辖的地区进行了分割──设西宁大臣治理青海，将东部藏区划归四川、云南等内地省份，在那些地区实行改土归流，以缩小西藏的地方势力。至今中共治下的“西藏自治区”，亦是按那时划分的界线。
因此，中国皇帝与达赖喇嘛之间的关系肯定是有“政治含意”的。至少在中国皇帝一方，是把西藏当作臣属的，而西藏一方，至少也不敢公开反抗。除此，其他的解释难以自圆其说。
然而，换一个角度看，主张西藏历史上一直保持独立的看法也不是没有道理。所谓“天高皇帝远”形容西藏再合适不过。坐在万里之外的紫禁城宝座上的中国皇帝，有多少时间顾得上西藏呢？而驻在拉萨的中国皇帝代表——驻藏大臣，对西藏到底有多少实际权力，也的确存在疑问。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>禁书：费城风云</title>
      <link>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/thebooks/phillyvice/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/thebooks/phillyvice/</guid>
      <description>前言 本次再版的三本书《费城风云》、《帝国的惆怅》和《帝国的终结》，都是关于政治史的，合起来可以算作一个系列。它们都是十年前的旧作，再版时本应有所修订。但因为我忙于三十六卷本“易中天中华史”的撰写，也只能增订，无法修订。所以，这里奉献给读者的是增订本，不是修订本。如果某些观点与“易中天中华史”有异，请以后者为准。
下面，谨将出版情况作简单说明。
《费城风云》初版于2004年8月，由山东画报出版社出版，原名《艰难的一跃》，2005年11月更名为《美国宪法的诞生和我们的反思》。2008年4月再次更名为《费城风云》，改由广西师大出版社出版。2011年5月收入上海文艺出版社“易中天文集”时，增加了总题为《隔岸观火》的四篇文章，也都是谈美国政治的。本次再版内容与文集同。
《帝国的惆怅》初版于2005年8月，由文汇出版社出版。2011年5月收入上海文艺出版社“易中天文集”时，将《〈水浒〉四章》移入第一卷《高高的树上》，增加了《武侯治蜀与“攻心联”》、《小太宗与大败局》、《帝国官僚制度简述》三篇文章。本次再版内容与文集同，但目录有所调整。
《帝国的终结》初版于2005年8月，由香港三联书店出版。2007年11月，复旦大学出版社出版了修订本。2011年5月收入上海文艺出版社“易中天文集”时，将《帝国的惆怅》一书中的《好制度，坏制度》一文移入本书作为附录。本次再版内容与文集同。
在此，谨向历次各版的出版人和责任编辑致谢：
山东画报出版社刘传喜、董明庆；
文汇出版社萧关鸿、陈飞雪；
香港三联书店陈翠玲；
复旦大学出版社贺圣遂、高若海、宋文涛；
上海文艺出版社陈征、郏宗培、赵南荣；
浙江文艺出版社郑重、金荣良、陈潇。
易中天
2014年8月16日
引言　阴云与曙光
1787年9月17日，在经过了最后一次小小的修改后，参加费城制宪会议的代表决定在他们两天前完成的《美利坚合众国宪法》（即《联邦宪法》）草案上签名作证，并将这部宪法提交邦联议会和各邦代表大会批准。当最后几名代表签字时，八十一岁高龄的宾夕法尼亚代表、德高望重的本杰明·富兰克林博士深邃的目光越过会议主席的椅子，凝视着对面墙上的一件艺术品。那是一幅油画。在那幅油画上，一轮红日正喷薄而出。
富兰克林对身边的代表说，日出是不好画的。油画家已经发现，他们很难使自己画的旭日区别于落日。这段时间，我一直注视着主席身后的这幅画，心中充满希望和担忧，无法断定这太阳究竟是在东升还是在西落。现在我终于有幸知道，它是在升起，而不是在落下。
富兰克林充满革命浪漫主义精神的话语令人感动，但事情却并没有那么乐观。作为制宪会议的积极参与者，富兰克林博士应该知道这次会议开得并不顺利。先是有人迟到，后是有人早退，罗德岛则始终不肯派代表参加。而且，尽管富兰克林本人在签字前作了最后的劝说，他的发言充满智慧和情感、大义和真诚，感人至深，但仍有三位代表拒绝签字。他们是：弗吉尼亚代表埃德蒙·伦道夫、乔治·梅森和马萨诸塞代表埃尔布里奇·格里。这三个人的声望和地位都举足轻重。埃尔布里奇·格里是美国革命的先驱者之一，曾先后在《独立宣言》和《邦联条例》上签字。乔治·梅森是弗吉尼亚宪法的制定者之一，起草了其中的“权利法案”，后来被称作美国“权利法案之父”。埃德蒙·伦道夫则是制宪会议的发起人之一。正是他，作为会议的第一位正式发言人，向代表们陈述了召开这次会议的原因和意义，并提出了他的代表团草拟的制宪方案（即《弗吉尼亚方案》，又称《伦道夫方案》），从而揭开了会议的主题。这样三个人最后居然拒绝签字，宪法的命运和前途实在堪忧。
事实上，制宪会议以后，这三个人都先后公布了自己拒不签字的原因，从而引发了一场声势浩大的抵制宪法运动。埃德蒙·伦道夫在弗吉尼亚议会上陈述拒签理由，坚决要求召开第二次制宪会议。乔治·梅森作为反对派领袖，和后来被称作“美国宪法之父”的詹姆斯·麦迪逊展开舌战，使宪法在弗吉尼亚迟迟不能得到批准。埃尔布里奇·格里回到马萨诸塞以后，也带头反对批准联邦宪法。伦道夫、梅森和格里并不是孤零零的三个人。他们的背后，有庞大的利益集团，有众多的支持者，也有代表着人类普世原则的信念为支撑。总之，支持和反对宪法草案的原因是极其复杂的。正是这些复杂的原因，不但使制宪会议的时间长达三四个月之久，而且整个过程一波三折，险象环生，几近成形的方案好几次差一点胎死腹中。只是由于争论的双方都表现出冷静理智的态度，居中调解的一方又能提出合理的建议，制宪会议才渡过了一次又一次难关，最后达成协议。但即便如此，这部千辛万苦才制定出来的宪法，也直至一年半以后的1789年3月4日才正式生效，富兰克林心中的那颗太阳才好歹算是跃出了地平线。这可真是艰难的一跃。
美国宪法的难产，当然并非因为有人“从中作梗”。实际上，力主通过宪法的人（被称作“联邦主义者”）和那些反对派（被称作“反联邦主义者”），都是合众国和联邦宪法的缔造者，他们的思想都融入了美国的立国精神和立法精神。而且，正是由于吸纳了正反两方面的意见，美国宪法才成为一部最能体现宪政与共和精神的宪法。只不过这样一来，日出大西洋的过程，就注定只能是曲折坎坷，既见曙光，又密布阴云了。
那就让我们远距离地观赏一下这幅壮丽图景吧！
第一章　事出有因 蛮荒大陆上的乡巴佬
在我们这些见惯了庄严肃穆场面的中国人看来，1787年美国费城制宪会议是一点都不神圣的。会议室里没有高高在上的主席台，没有可以让代表们并排坐在一起的巨型长桌和圆桌，只有一些小型的方桌和靠背椅。桌子的大小，大约只够四个人围在一起吃快餐。这些方桌看上去七零八落，散乱地摆放在会议室里，代表们则三五成群地围而坐之。如果不是因为有一套主席专用的桌椅，你会觉得整个会场更像一个沙龙、酒吧或咖啡厅。坐在这里的代表们也似乎并不是来制定宪法，而是来喝下午茶。
这倒也并不奇怪。因为这时的所谓“美利坚合众国”，其实还在草创时期；而所谓“美国人”，则不过是刚刚从大英帝国那里独立出来的那片蛮荒大陆上的乡巴佬。他们自由散漫，憎恶霸权，向往无拘无束的生活。如果不是因为迫不得已，他们是连国家和政府都不想要的。他们任命的那些代表，则分属十三个地方性的政治实体。这些代表以及他们所代表的政治实体之间，就像沙龙里的茶客一样，各自独立，互不相属，原本只有一种松散的联系。他们聚在一起召开会议，同样是迫不得已。如果他们对会议不满，则随时都可以退场，没有人可以阻拦。所以，这种茶座式的会场，对于这样一种会议，实在是再合适不过。
要理解这一点，还必须从美国的建国史说起。
多少读过一点美国史的人都知道，在《独立宣言》发表之前，北美大地上并没有什么国家，只有一些殖民地，其中有一些属于大英帝国，叫“英属殖民地”。不过，英国国王虽然宣称对它们享有主权，实际上却由殖民地人民自己管理，即“主权王有，治权民有”。在1607年到1732年之间，这样的英属殖民地一共有十六个。后来有三个殖民地被兼并，就只有十三个了。按照从北到南的顺序排列，它们是：新罕布什尔、马萨诸塞、罗德岛、康涅狄格、纽约、新泽西、宾夕法尼亚、特拉华、马里兰、弗吉尼亚、北卡罗来纳、南卡罗来纳、佐治亚。所谓美利坚合众国，起先就是由这十三个殖民地联合而成的。
把它们联合起来并不容易。首先，这些殖民地虽然都以盎格鲁—撒克逊人为主，也都号称英属，但相互之间并没有什么关系，也没有什么瓜葛。每一个殖民地都是以个案的方式建立起来的，其政治权力直接来自英国国王的特许。比如弗吉尼亚，就是因为英王詹姆斯一世1606年4月10日颁发的特许状（又称“弗吉尼亚特许状”），由弗吉尼亚公司建立的。这一类，叫“公司殖民地”，除弗吉尼亚外，还有马萨诸塞。1620年，在荷兰的部分英国分离派信徒，乘“五月花”号轮船，计划到弗吉尼亚去安家。可是，他们在海上漂泊了六十六天后，到达的不是弗吉尼亚，而是马萨诸塞。这些苦难而勇敢的人在船上盟誓，要制定对殖民地人民最合适最方便的法律、规则和条例。这个《五月花公约》，就成了第一个体现了主权在民的文件；而马萨诸塞，则成为美国独立思想和运动的发源地。
第二类叫“领主殖民地”，是英国国王封给某个或某些领主的。而且，就像当年周天子分封诸侯一样，这类殖民地也可以再分封。比如以英国王后玛丽命名的马里兰，就是封给第一代巴尔的摩勋爵乔治·卡尔弗特的，而巴尔的摩勋爵又分封了六十个庄园。又比如宾夕法尼亚，是因为英王查理二世欠贵族威廉·宾一万六千八百英镑的债，就把北美一大片土地封给宾的儿子小威廉·宾，取名宾夕法尼亚。这类殖民地，数量最多。
第三类叫“自治殖民地”，也叫“契约殖民地”。它们既不属于国王，也不属于领主，是自由移民根据他们相互之间的契约建立起来的，比如罗德岛和康涅狄格。1636年，一些持不同见解的人在罗杰·威廉斯的带领下，脱离马萨诸塞湾公司，来到罗德岛，按照居民之间自己的约法，建立了一个自治区。后来又和英国签订“宪章”，取得自治。1639年，康涅狄格河畔的一些城镇（哈特福德、温莎、韦瑟斯菲尔德）的居民联合起来签订“基本盟约”，建立了第二个“契约殖民地”，并且和英国签订“宪章”，取得了自治。
很显然，这三类殖民地的情况是很不相同的。即便同一类殖民地，南方和北方也大相径庭。如果既不同类，又一南一北，那差别就更大了。比如马萨诸塞和康涅狄格都是靠盟誓或契约来管理的，南卡罗来纳却会把所有的诉讼程序都交给一位“宪兵司令”，佐治亚则连地里种什么庄稼都要由官方说了算。实际上独立战争之前，这十三个殖民地可以说是风马牛不相及，南北之间更是老死不相往来。
显然，这些殖民地各有各的情况，各有各的利益，各有各的想法，并不那么容易就能拢起来。何况大英帝国对它们也一直实行“垂直领导”，并没有在当地设立过统一管理的政府机构。也就是说，它们不像我们春秋战国时期的那些诸侯一样，上面还有一个“天下共主”。或者说，虽然有，但远在天边。所以，这些殖民地之间是互不相关的，也是可以互不买账的。1787年的制宪会议开得很艰难，这是原因之一。
这就为它们的联合设置了障碍，也为它们走向共和奠定了基础。但在一开始，它们的联合却是因为迫不得已。事实上，如果不是因为要从英国独立出来，这些原本“不搭界”的殖民地人民很可能会关起门来各自过日子，继续老死不相往来。但是英国人促成了它们的联合。1774年，英国议会通过了五个法令，规定受殖民地人民指控的英国官员只能在英国受审，英国军队可以强行进入殖民地民宅，取消马萨诸塞的自治地位，等等。
这当然让人无法忍受。对那些具有独立思想和民主意识、视自由为生命的人来说，更是忍无可忍。要知道，许多人之所以远离家乡，来到这蛮荒大陆上做一个乡巴佬，就是为了独立和自由。想想马萨诸塞就知道。1620年，最早的一批英国清教徒乘“五月花”号轮船来到这里时，一共是一百零二人。但仅仅一个冬天的寒风，就带走了五十八条生命。可是，第二年春天，当“五月花”号轮船再次来到这里的时候，船长惊诧地发现，居然没有一个人肯和他一起回到“文明”的英国去，而宁愿留在这里做垂死挣扎。这可真是“不自由，毋宁死”。也许正是由于这个原因，尽管马萨诸塞并不是北美大陆上第一个殖民地（第一个是弗吉尼亚），美国人还是要把乘“五月花”号轮船来到这里的那些人视为自己的精神先驱。同样，1787年制宪会议在5月30日选举全体委员会时，四十九岁的纳撒尼尔·戈勒姆以很高的票数当选主席，也很可能因为他是马萨诸塞人。
总之，尽管这些殖民地各有各的原因，各有各的想法，“独立”二字还是把它们联合起来了。1774年9月5日，十二个殖民地（佐治亚缺席）的五十五名代表在宾夕法尼亚的费城召开了第一届“大陆会议”。会议通过《权利宣言》，宣布殖民地人民有生存、自由和财产的权利。他们向英国国王递交了一份请愿书，要求废除那些“不可容忍的法令”，同时决定一致抵制英货，停止对英出口。这种原本有限的反抗被英王乔治三世视为叛乱，宣称这些殖民地人民“必须用战斗来决定他们是属于这个国家（英国）还是独立”。殖民地人民也不含糊，他们决定拿起武器争取自由。1775年4月19日，战争首先在最具有自由思想和独立意识的马萨诸塞打响（具体地点是在列克星敦和康科德）。5月10日，第二届“大陆会议”在费城召开。会议决定组建“大陆军”，并任命乔治·华盛顿为总司令。独立战争开始了，而且一打就是八年。
其实殖民地人民早就对英国不满了。他们向英国纳税，议会里却没有他们的席位。我们知道，政府是靠纳税人的钱运转的，官员也是由纳税人的钱供养的。英国政府大把地花着北美殖民地纳税人的钱，却不允许他们派出自己的代表，天底下哪有这样的道理？因此，早在1765年，就有过一次“反印花税法大会”。这次大会正是那个最不安分守己的马萨诸塞倡议召开的，地点是在纽约，有九个殖民地派代表参加。而且，正是在这次大会上产生了“美利坚民族”的概念。克里斯托弗·加兹顿提出，在这个大陆上，不应该再有人自称新英格兰人、新约克郡人。我们都是美利坚人（americans）。这下好了，这些英属殖民地人民既然与英格兰或者约克郡不再相干，那就决不会只是揭竿而起打它一仗就算完事的。
事实上，第二届“大陆会议”还做了三件极其重要的事：一是发表《独立宣言》，二是制定《邦联条例》，三是通过了一项决议，号召各殖民地人民制定宪法，并依法建立“能够保护其选民之幸福与安全”的新政府。1776年5月10日，该方案在会上通过。同年7月4日，通过了《独立宣言》。次年11月15日，又通过了特拉华代表约翰·迪金森负责起草的《邦联与永久联合条例》（简称《邦联条例》），并于1781年3月1日全面生效（马里兰最后一个批准）。这个条例宣布，十三个殖民地将永久性地联合起来，并享有一个共同的名字和称号──“美利坚合众国”（unitedstateofamerica）。
老革命遇到了新问题
几乎所有的历史学家都认为，在美国的建国史上，有三份文件堪称伟大，这就是《独立宣言》《邦联条例》和《联邦宪法》。《独立宣言》提出了美国的理想，开始了她的独立；《邦联条例》确定了美国的国名，开始了她的联合；《联邦宪法》则使理想成为现实，使十三个有着各自宪法和政府的政治实体（它们的英文名字是state，如何译为中文回头再说）变成一个完整的实实在在的国家。不过，在1787年那个闷热的夏天之前，很少有人认为还有制定第三份文件（《联邦宪法》）的必要。对于这些蛮荒大陆上的乡巴佬，尤其是那些宁愿当乡巴佬也要自由的人来说，什么总统，什么政府，什么首都，都不重要，重要的是《独立宣言》宣布的那个观点：人人生而平等，造物主赋予他们一些不可剥夺（转让）的权利，其中包括生命权、自由权和追求幸福的权利。为了保障这些权利，人类才建立政府。政府的正当权力，是要经过被治理者的同意才能产生的。当任何形式的政府违背这些目标时，人民便有权改变或废除它，并建立一个新的政府。这个新政府赖以奠基的原则及其组织权力的方式，务必使人民认为唯有这样才最可能获得他们的安全和幸福。
这就是所谓的“美国理想”。在许多美国人看来，只要产生并说出这个理想，他们就算有了自己的国家。所以，他们就把发表《独立宣言》的那一天（1776年7月4日）定为自己的建国日。何况在《邦联条例》通过后，他们又有了一个国名。剩下的事情，也就是得到国际社会的承认，尤其是英国的承认。这当然只能靠拳头来说话。
所以，1783年9月3日《巴黎和约》签订以后，这些胜利了的乡巴佬，包括那些拿起武器的农民，也包括他们只有小学文化程度的总司令乔治·华盛顿，便欢天喜地地一哄而散，解甲归田，回自己的农庄过日子去了。直到四年以后，这些傻乎乎的（或者说天真的）美国人才发现事情并没有那么简单。一个名副其实的国家，可不是只有理想就行的。
实际上，那时的“美利坚合众国”既不像样子，又情况不妙。这个“国家”没有国家元首，没有政府首脑，也没有一个真正的政府。许多权力（比如对外宣战、和约缔结、外交主导、货币制造），是由一个一院制的议会来行使的。议会不但身兼立法和行政两职，而且权力很小。比如组建海军、从各州招募军队、解决各州争端等，就至少需要三分之二state的同意。这就难以巩固和发展独立战争的成果，无法有效抗衡西部印第安人的反抗、英国人在海上的骚扰以及本国农民的起义，也实在承担不起诸如协调金融贸易、调节市场流通、保卫国家安全之类的重任。原本松散脆弱的联盟（unitedstates），甚至面临动乱、内战、无政府状态和分崩离析的危险。没法子，胜利之后分道扬镳的各个state，只好派出自己的代表，重新开会讨论解决的办法。这就是历史上被称作“制宪会议”的1787年费城会议。它的任务，是修改《邦联条例》。因为在许多人看来，问题就出在《邦联条例》上。
问题虽然出在《邦联条例》上，但也是有历史原因的。1777年通过的《邦联条例》是美国革命时期的产物，自然存在明显的草创性和过渡性，在许多原则问题上是含糊其词甚至含混不清的。其中最严重的问题是：所谓“美利坚合众国”（unitedstatesofamerica），究竟是独立主权国家的结盟，还是高度自治地区的联合？也就是说，它是一个主权国家，还是十三个主权国家的联合体？如果是一个主权国家，那么，构成这个国家的十三个state就是“州”，美利坚合众国就应该叫做“州联”（事实上也有人主张用这种方式来翻译unitedstates）。相反，如果是十三个主权国家的联合体，则unitedstates就是“国联”，state也得理解为“国家”。可惜“州联”和“国联”都不准确，“合众国”（unitedstates）既不是“州联体”，也不是“联合国”。为了说清楚这一点，我们只好把事情的来龙去脉再交代一遍。
前面讲过，独立战争之前现在叫做“美国”的地方，原本只有一些“殖民地”（colonies）。1754年的6月，有七个殖民地的代表在阿尔巴尼召开了一次联席会议，原因是为了应付法国人及其印第安盟友所造成的威胁。虽说这只是一次临时的动议，却也开始了他们的联合。十一年后，即1765年，又有了一次“反印花税法大会”，会上提出了“美利坚人”（americans）的概念。这就有了一个笼统的“美利坚民族”。等到1774年第一届“大陆会议”召开时，事情就发生了重大变化，原本互不相属各自为政的那些colonies，实际上已经变成了“联合殖民地”（unitedcolonies），一个美利坚人的联合殖民地（unitedcoloniesofamerica）。到1775年至1779年第二届“大陆会议”期间，又发生了第二个重大变化。1776年1月5日，新罕布什尔率先通过了自己的宪法，建立了自己“主权、自由和独立”的政府，其他北美英属殖民地则在两年间纷纷效法（马萨诸塞则在1780年6月16日通过新宪法，以取代1776年的旧宪法）。这样一来，原来的colonies（殖民地），就变成了具有“半国家”性质的state。这个state应该怎样理解，是一个关键问题。
英文中的state，既可以是国家（比如欧洲国家europeanstate），也可以是国家的一部分，即“州”（比如德克萨斯州stateoftexas）。可是，在1776年到1787年之间，这些依据《邦联条例》联合起来的state，却既不是国，更不是省，也不是后来联邦制度下的州。为什么不是省呢？因为它们都有自己的宪法和依法成立的政府。唯其如此，1776年7月4日发表的《独立宣言》才可以这样说：“这些联合殖民地从此成为而且理应成为自由独立之邦。”为什么不是国呢？因为它们都没有外交权，国际社会也不承认。独立战争之后，国际社会承认的，是它们的联合体（unitedstatesofamerica），不是单个的state。所以，这时的state，准确地说是介于国与省（或州）之间的、具有“半国家”性质的“邦”。
殖民地（colonies）变成邦（state）以后，原来的“联合殖民地”（unitedcolonies）也就相应地变成了“联合之邦”（unitedstates）。不过unitedstates也可以有两种理解：邦联或联邦。邦联的特点，是各邦拥有独立主权；联邦的特点，则是全国服从统一宪法。那么，1776年到1787年之间的美利坚合众国是邦联呢，还是联邦呢？是邦联。因为这时并没有全国统一的宪法，只有条约性质的《邦联条例》。而且，《邦联条例》明确规定，这些联合起来的邦“保留自己的主权、自由、独立、领域与权利”，除非它们同意将其让出。所以，我们只好把这时的unitedstates称为“邦联”。也就是说，这个时候的“美利坚合众国”（unitedstatesofamerica），还只是“邦之联合”（邦联），而非“联合之邦”（联邦）。组成“合众国”的那些state，也还只是邦，不是州。但等到《联邦宪法》通过并生效后，state就是州了，不再是邦。正是由于这个原因，本书开头部分只好先称其为“政治实体”。在后面的章节中，我们则将交替使用这两个概念，在说到邦联时，称它为“邦”；在说到联邦时，称它为“州”。这一点，要提请读者注意并予以谅解。
但这只是我们今天的说法，当时的美国人是不清楚的。在费城会议上，代表们随意换用邦联（confederation）和联邦（union）这两个词，而且一会儿说自己的邦（state）是一个国家（country），一会儿又用country指邦联或联邦。可见他们自己也弄不清楚美利坚合众国究竟是一个主权国家，还是十三个主权国家。正如马萨诸塞代表埃尔布里奇·格里在7月5日的制宪会议上所说，事情难就难在“我们既不是同一个国家，又不是不同的国家”。这其实是《独立宣言》留下的老问题。当《独立宣言》宣布“这些联合殖民地从此成为而且理应成为自由独立之邦”时，似乎没有人想到要去说清楚，这究竟是十三个殖民地组成一个主权国家宣布独立，还是十三个主权国家相邀凑齐了同时宣布独立？不过当时并没有人计较这些。那时，最重要的是从大英帝国独立出来。至于其他，也只能独立以后再说。所以，对许多无法想到或取得一致的问题，只好相互妥协，或者含糊其词，甚至暂付阙如。
这就留下了隐患，带来了麻烦。按照《邦联条例》，各邦基本交出外交权，但可以开展贸易；基本交出军事权，但可以组建军队；基本保留财政权，只有各邦政府才可以直接向居民征税，邦联财政则由各邦按土地价值分摊；基本保留对邦内事务的立法、行政、司法权，交出的权力，则集中于邦联议会。在决定邦联事务时，每个邦各有一票表决权。除非得到九个邦的一致同意，各邦对邦联的授权等于一纸空文。邦联议会休会期间，由邦际委员会代行议会权力。没有一个全国政府，也没有国家元首。这样看来，不但十三个邦（state）具有“半国家”性质，就连所谓“合众国”（unitedstate）也只是一个“半国家”。
这倒是很对那些自由散漫、憎恶霸权的乡巴佬的心思，但可惜难以为继。正如麦迪逊所说，我们其实只有两种选择：十三个邦的完全分裂或全面联合。而要实现全面联合，就必须有一个高于各邦政府的“全国最高政府”，更必须有一部高于各邦宪法的根本大法。这可不是修改一下《邦联条例》就行的。
老革命遇到了新问题。但现在，也只能先把会开起来再说。
费城不是梁山泊
1787年5月25日，修订《邦联条例》的会议在宾夕法尼亚的费城召开。
这次会议的时间，原本定在“5月份的第二个星期一”，即5月14日，但那天到会的代表却寥寥无几，此后也总是锣齐鼓不齐，驴齐马不齐。一直拖到第二个星期的星期五，才有二十九名代表到会。好在这时的美国还是“邦之联合”（邦联），每邦一票表决权。5月25日到会的人刚好可以代表七个邦，过了十三个邦的半数，总算是可以开会了。
不过这里有个细节要罗唆一下，那就是各个邦对代表的授权并不一样。康涅狄格和马里兰规定，只要有一个人出席，就可以代表本邦投票。新罕布什尔、纽约、南卡罗来纳、佐治亚规定至少两人，马萨诸塞、新泽西、特拉华、弗吉尼亚、北卡罗来纳规定至少三人，宾夕法尼亚要求最严，规定至少四人。巧得很，5月25日，宾夕法尼亚的代表刚好是四个人（罗伯特·莫里斯、托马斯·菲茨西蒙斯、詹姆斯·威尔逊、古弗尼尔·莫里斯），到28日又来了四个（本杰明·富兰克林、乔治·克莱默、托马斯·米夫林、贾里德·英格索尔），更是阵容强大。宾夕法尼亚在这次制宪会议上举足轻重，作用很大，其代表差不多也都是一时之选（这一点我们后面还要说到）。宾夕法尼亚代表达到法定人数，会议的召开就有了希望。
至少需要三名代表的新泽西也刚好来了三人：戴维·布瑞利、丘吉尔·豪斯顿、威廉·佩特森。这里特别值得一提的是四十二岁的威廉·佩特森。我们知道，1787年的费城会议实际上是各邦各派政治力量逐鹿中原折冲樽俎的战场，而在第一回合和主流方案进行斗争的“首席剑客”，就是这位佩特森先生。请读者记住他的名字，因为我们后面还要说到他。
佩特森的盟友是四十三岁的冈宁·贝德福德。他是特拉华代表，也是“美国宪法之父”麦迪逊在新泽西学院的同学和室友。不过，他在会上却和麦迪逊唱对台戏，曾指名道姓痛斥麦迪逊等人“兴妖作怪”。冈宁·贝德福德是在28日到会的。25日前，特拉华代表团已有三人到会：乔治·里德、理查德·巴塞特、雅各布·布朗。其中，里德是最先向主流方案发起挑战的人，只不过他出手没有佩特森那么重。
北卡罗来纳超额，四人（亚历山大·马丁、威廉·理查森·戴维、理查德·多布斯·斯佩特、威廉森）。需要两名代表的南卡罗来纳也超额，也是四人（约翰·拉特利奇、查尔斯·科茨沃思·平克尼、查尔斯·平克尼、皮尔斯·巴特勒）。纽约则刚好两人（罗伯特·耶茨、亚历山大·汉密尔顿）。纽约这两位代表都很重要。汉密尔顿作为华盛顿的密友和联邦政府的第一任财政部长，是美国历史上的风云人物，参加制宪会议时只有三十二岁。在制宪会议上，他发言不多，但作用不小，而且也提出了自己的制宪方案（即《汉密尔顿方案》），是会议的第四种方案（还有一种是南卡罗来纳代表查尔斯·平克尼提出的，即《平克尼方案》）。罗伯特·耶茨三十九岁，在制宪会议上没有发言，却和约翰·兰辛（6月2日到会）联手，在纽约代表团内以二比一压倒汉密尔顿，成为会上有名的反对派。后来他们发现，即便留在会上坚持反对意见，也无法扭转乾坤，便于7月10日一同离去，留下一个没有表决权的汉密尔顿徒唤奈何。不过汉密尔顿虽然在制宪会议上处境尴尬，少有作为，但他的理想──建立一个由富人控制的金融工商业社会，却最终成为美国的现实。
马萨诸塞只有一人（鲁弗斯·金），人数不够（到28日才又来了两人：纳撒尼尔·戈勒姆、凯莱布·斯特朗）。佐治亚也只有一人（威廉·菲尤），人数也不够。康涅狄格没有来人（28日来了一人：奥利弗·埃尔斯沃思），马里兰没有来人（28日来了一人：詹姆斯·麦克亨利），新罕布什尔掏不起路费，代表无法启程（两个月后才自掏腰包赶了过来），罗德岛则始终拒绝派代表参加。这样算下来，到5月25日，以上有法定代表权的邦是六个。加上弗吉尼亚代表团全部到齐，就有了七个有表决权的邦。当然，因为直到这天才好歹凑够七个邦，正式会议也就因此而延期了十一天。
这就很有些出师不利的味道，实际上这次会议也开得很艰难。正式代表七十四人，最后实到只有五十五人，而且会议开始以后，因种种原因中途退场的又有十三人，坚持到底的只有四十二人；而这四十二人中，又有三人拒绝在宪法文本上签字。这样，最后在宪法文本上签字的，便只有十二个邦的三十九名代表。其中汉密尔顿还没有表决权，只能以个人名义签字，不能代表他的邦。所以，在宪法上签字的，准确地说是十一个邦。
不过会议好歹总算是开起来了。继5月25日到会二十七人后，28日又到九人。而且，因为康涅狄格和马里兰各有一人到会，马萨诸塞增加了两名代表，有表决权的邦就有十个了。28日到会的代表中，有一位奥利弗·埃尔斯沃思先生必须特别加以注意。四十二岁的埃尔斯沃思是康涅狄格代表。正是他，一方面抵制了麦迪逊等人中央集权的倾向，另一方面又和本邦其他代表一起促成了大邦和小邦之间“伟大的妥协”，使差一点夭折的会议起死回生。这个故事，我们在后面的章节中还要细说。
5月29日，特拉华的约翰·迪金森和马萨诸塞的埃尔布里奇·格里到会。这是两个重量级的人物。五十五岁的约翰·迪金森是美国独立运动初期的精神领袖，也是这次会议要修订的《邦联条例》的起草委员会主席。四十三岁的埃尔布里奇·格里则是美国革命的先驱者之一，二十八岁就当选马萨诸塞议会议员，追随塞缪尔·亚当斯争取独立，曾先后在《独立宣言》和《邦联条例》上签字。他们的到会，增加了会议的分量。
以后又有人陆续来到会场。5月30日，康涅狄格的罗杰·舍曼到会。六十六岁的罗杰·舍曼是老资格的革命领袖，参加过第一届和第二届“大陆会议”，是《独立宣言》和《邦联条例》的起草委员会委员。他也是这次会议上的一个重要人物。制宪会议在议会席位问题上的僵局，就是他和同一个邦的奥利弗·埃尔斯沃思一起设法打破的。当然，在会议前期，他也没少和麦迪逊他们唱反调。
5月31日，佐治亚的威廉·皮尔斯到会。他最大的贡献，是留下了一份《制宪会议代表性格描述》。6月1日，佐治亚的威廉·胡斯顿到会，他后来在7月2日的会议上投下了决定胜负的“关键一票”，使表决结果出现五邦赞成，五邦反对，一邦赞成反对各半的局面。这次表决惊险之极，差一点就断送了美国的前程，这个我们以后再说。这里要说的是，由于威廉·胡斯顿到会，佐治亚有了表决权。可惜，马里兰的詹姆斯·麦克亨利刚好在第二天离会，所以第二天有表决权的邦还是十个。
6月2日，康涅狄格的威廉·塞缪尔·约翰逊、马里兰的托马斯·杰尼弗·丹尼尔、纽约的约翰·兰辛到会。六十岁的威廉·塞缪尔·约翰逊是哥伦比亚学院的第一任校长。独立战争后，他成为邦联议会中最有影响的代表之一。约翰·兰辛的情况前面说过了，而六十四岁的托马斯·杰尼弗·丹尼尔的到来，则延续了马里兰的表决权，使有表决权的邦恢复到十一个。不过，这位杰尼弗·丹尼尔先生的观点总是和6月9日到会的路德·马丁相左，结果总是出现“马里兰代表团赞成反对各半”的尴尬局面。
6月5日，六十四岁的新泽西行政长官威廉·利文斯顿到会。6月9日，自始至终的反对派、马里兰代表路德·马丁到会。6月11日，佐治亚的亚伯拉罕·鲍德温到会。6月20日，北卡罗来纳代表威廉·布朗特到会。6月21日，制宪会议中最年轻的代表（二十七岁），新泽西的乔纳森·戴顿到会。7月9日，马里兰的丹尼尔·卡罗尔（五十七岁）到会。他一来，马里兰的代表就从两个变成了三个，“马里兰代表团赞成反对各半”的局面就终止了。
7月23日，新罕布什尔的约翰·兰登和尼古拉斯·吉尔曼到会。他们能来，全靠四十六岁的约翰·兰登先生慷慨解囊，自掏腰包支付两人的路费，使新罕布什尔总算没有缺席。兰辛和耶茨7月10日离会后，纽约代表团失去表决权。新罕布什尔代表团的到来，使有表决权的邦恢复到十一个。
8月6日，马里兰的约翰·弗朗西斯·默瑟到会。这是最后一位到会的代表，而且几乎一到（8月8日）就表示对整个方案的反感，断言方案绝不可能成功。在做了大约十八次发言后，他在8月17日或者18日离开会议，而且一去不复返。他的到会，好像只是为了表示反对。和他一样以退场表示抵制的代表一共有四个。两个是纽约的，即耶茨和兰辛；两个是马里兰的，即路德·马丁和默瑟。不过默瑟到会时间短，耶茨并不发言，舌战群儒的主要是兰辛和路德·马丁。其中战斗力最强的又是路德·马丁，他一直战斗到9月4日才退场。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>禁书：1984</title>
      <link>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/thebooks/1984/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/thebooks/1984/</guid>
      <description>本书由乔治·奥威尔(George Orwell)于1948年写就。他的另一部重要小说是《动物农场》(Animal Farm) 奥威尔原名埃里克·阿瑟·布莱尔(Eric Arthur Blair)，1903年生于印度。1907年他举家迁回到英格兰。1917年，他进入伊顿公学。1921年后来到缅甸加入Indian Imperial Police，1928年辞职。随后的日子里他贫病交加，此间他当过教师、书店店员，直到1940年，他成为New English Weekly的小说评论员，他才有了稳定的收入养家糊口。1936年间，他访问了兰开夏郡和约克郡，1936年底，他来到西班牙参加西班牙内战，其间他受伤。二战期间(1940-1943)，他为BBS Eastern Service工作，并在此间写了大量政治和文学评论。1945年起他成为Observer的战地记者和MachesterEvening News的固定撰稿人。1945年，他出版了《动物农场》，1949年出版了《1984》。奥威尔患有肺结核，于1950年死去。
第一部 第1节
四月间，天气寒冷晴朗，钟敲了十三下。温斯顿史密斯为了要躲寒风，紧缩着脖子，很快地溜进了胜利大厦的玻璃门，不过动作不够迅速，没有能够防止一阵沙土跟着他刮进了门。
门厅里有一股熬白菜和旧地席的气味。门厅的一头，有一张彩色的招贴画钉在墙上，在室内悬挂略为嫌大了一些。
画的是一张很大的面孔，有一米多宽：这是一个大约四十五岁的男人的脸，留着浓密的黑胡子，面部线条粗犷英俊。温斯顿朝楼梯走去。用不着试电梯。即使最顺利的时候，电梯也是很少开的，现在又是白天停电。这是为了筹备举行仇恨周而实行节约。温斯顿的住所在七层楼上，他三十九岁，右脚脖子上患静脉曲张，因此爬得很慢，一路上休息了好几次。每上一层楼，正对着电梯门的墙上就有那幅画着很大脸庞的招贴画凝视着。这是属于这样的一类画，你不论走到哪里，画面中的眼光总是跟着你。下面的文字说明是：老大哥在看着你。
在他住所里面，有个圆润的嗓子在念一系列与生铁产量有关的数字。声音来自一块象毛玻璃一样的椭圆形金属板，这构成右边墙壁的一部分墙面。温斯顿按了一个开关，声音就轻了一些，不过说的话仍听得清楚。这个装置(叫做电幕)可以放低声音，可是没有办法完全关上。他走到窗边。
他的身材瘦小纤弱，蓝色的工作服——那是党内的制服—— 更加突出了他身子的单薄。他的头发很淡，脸色天生红润，他的皮肤由于用粗肥皂和钝刀片，再加上刚刚过去的寒冬，显得有点粗糙。
外面，即使通过关上的玻璃窗，看上去也是寒冷的。在下面街心里，阵阵的小卷风把尘土和碎纸吹卷起来，虽然阳光灿烂，天空蔚蓝，可是除了到处贴着的招贴画以外，似乎什么东西都没有颜色。那张留着黑胡子的脸从每一个关键地方向下凝视。在对面那所房子的正面就有一幅，文字说朋是：老大哥在看着你。那双黑色的眼睛目不转睛地看着温斯顿的眼睛。在下面街上有另外一张招贴画，一角给撕破了，在风中不时地吹拍着，一会儿盖上，一会儿又露出唯一的一个词儿“英社”。在远处，一架直升飞机在屋预上面掠过，象一只蓝色的瓶子似的徘徊了一会，又绕个弯儿飞走。这是警察巡逻队，在伺察人们的窗户。不过巡逻队并不可怕，只有思想警察才可怕。
在温斯顿的身后，电幕上的声音仍在喋喋不休地报告生铁产量和第九个三年计划的超额完成情况。电幕能够同时接收和放送。温斯顿发出的任何声音，只要比极低声的细语大一点，它就可以接收到；此外，只要他留在那块金属板的视野之内，除了能听到他的声音之外，也能看到他的行动。当然，没有办法知道，在某一特定的时间里，你的一言一行是否都有人在监视着。思想警察究竟多么经常，或者根据什么安排在接收某个人的线路，那你就只能猜测了。甚至可以想象，他们对每个人都是从头到尾一直在监视着的。反正不论什么时候，只要他们高兴，他们都可以接上你的线路。你只能在这样的假定下生活——从已经成为本能的习惯出发，你早已这样生活了：你发出的每一个声音，都是有人听到的，你作的每一个动作，除非在黑暗中，都是有人仔细观察的。
温斯顿继续背对着电幕。这样比较安全些；不过他也很明白，甚至背部有时也能暴露问题的。一公里以外，他工作的单位真理部高耸在阴沉的市景之上，建筑高大，一片白色。这，他带着有些模糊的厌恶情绪想——这就是伦敦，一号空降场的主要城市，一号空降场是大洋国人口位居第三的省份。他竭力想挤出一些童年时代的记忆来，能够告诉他伦敦是不是一直都是这样的。是不是一直有这些景象：破败的十九世纪房子，墙头用木材撑着，窗户钉上了硬纸板，屋顶上盖着波纹铁皮，倒塌的花园围墙东倒西歪；还有那尘土飞扬、破砖残瓦上野草丛生的空袭地点；还有那炸弹清出了一大块空地，上面忽然出现了许多象鸡笼似的肮脏木房子的地方。可是没有用，他记不起来了；除了一系列没有背景、模糊难辨的、灯光灿烂的画面以外，他的童年已不留下什么记忆了。
真理部——用新话来说叫真部——同视野里的任何其他东西都有令人吃惊的不同。这是一个庞大的金字塔式的建筑，白色的水泥晶晶发亮，一层接着一层上升，一直升到高空三百米。从温斯顿站着的地方，正好可以看到党的三句口号，这是用很漂亮的字体写在白色的墙面上的：
战争即和平 自由即奴役 无知即力量。
据说，真理部在地面上有三千间屋子，和地面下的结构相等。在伦敦别的地方，还有三所其他的建筑，外表和大小与此相同。它们使周围的建筑仿佛小巫见了大巫，因此你从胜利大厦的屋顶上可以同时看到这四所建筑。它们是整个政府机构四部的所在地：真理部负责新闻、娱乐、教育、艺术；和平部负责战争；友爱部维持法律和秩序；富裕部负责经济事务。用新话来说，它们分别称为真部、和部、爱部、富部。
真正教人害怕的部是友爱部．它连一扇窗户也没有。温斯顿从来没有到友爱部去过，也从来没有走近距它半公里之内的地带．这个地方，除非因公，是无法进入的，而且进去也要通过重重铁丝网、铁门、隐蔽的机枪阵地．甚至在环绕它的屏障之外的大街上，也有穿着黑色制服、携带连枷棍的凶神恶煞般的警卫在巡逻。
温斯顿突然转过身来．这时他已经使自已的脸部现出一种安详乐观的表情，在面对电幕的时候，最好是用这种表情。他走过房间，到了小厨房里。在一天的这个时间里离开真理部，他牺牲了在食堂的中饭，他知道厨房里没有别的吃的，只有一块深色的面包，那是得省下来当明天的早饭的。
他从架子上拿下一瓶无色的液体，上面贴着一张简单白色的标签：胜利杜松子酒。它有一种令人难受的油味儿，象中国的黄酒一样。温斯顿倒了快一茶匙，硬着头皮，象吃药似的咕噜一口喝了下去。
他的脸马上绯红起来，眼角里流出了泪水。这玩艺儿象硝酸，而且，喝下去的时候，你有一种感觉，好象后脑勺上挨了一下橡皮棍似的。不过接着他肚子里火烧的感觉减退了，世界看起来开始比较轻松愉快了。他从一匣挤瘪了的胜利牌香烟盒中拿出一支烟来，不小心地竖举着，烟丝马上掉到了地上。他拿出了第二支，这次比较成功。他回到了起居室，坐在电幕左边的一张小桌子前。他从桌子抽屉里拿出一支笔杆、一瓶墨水、一本厚厚的四开本空白簿子，红色的书脊，大理石花纹的封面。
不知什么缘故，起居室里的电幕安的位置与众不同。按正常的办法，它应该安在端墙上，可以看到整个房间，可是如今却安在侧墙上，正对着窗户。在电幕的一边，有一个浅浅的壁龛，温斯顿现在就坐在这里，在修建这所房子的时候，这个壁龛大概是打算放书架的。温斯顿坐在壁龛里，尽量躲得远远的，可以处在电幕的控制范围之外，不过这仅仅就视野而言。当然，他的声音还是可以听到的，但只要他留在目前的地位中，电幕就看不到他。一半是由于这间屋子的与众不同的布局，使他想到要做他目前要做的事。
但这件事也是他刚刚从抽屉中拿出来的那个本子使他想到要做的。这是一本特别精美的本子。光滑洁白的纸张因年代久远而有些发黄，这种纸张至少过去四十年来已久未生产了。不过他可以猜想，这部本子的年代还要久远得多。他是在本市里一个破破烂烂的居民区的一家发霉的小旧货铺中看到它躺在橱窗中的，到底是哪个区，他已经记不得了。他当时一眼就看中，一心要想得到它。照理党员是不许到普通店铺里去的(去了就是“在自由市场上做买卖”)，不过这条规矩并不严格执行，因为有许多东西，例如鞋带、刀片，用任何别的办法是无法弄到的，他回头很快地看了一眼街道两头，就溜进了小铺子，花二元五角钱把本子买了下来。当时他并没有想到买来干什么用。他把它放在皮包里，不安地回了家。即使里面没有写什么东西，有这样一个本子也是容易引起怀疑的。
他要做的事情是开始写日记。写日记并不是不合法的(没有什么事情是不合法的，因为早已不再有什么法律了)，但是如被发现，可以相当有把握地肯定，会受到死刑的惩处，或者至少在强迫劳动营里干苦役二十五年。温斯顿把笔尖愿在笔杆上，用嘴舔了一下，把上面的油去掉。这种沾水笔已成了老古董，甚至签名时也不用了，他偷偷地花了不少力气才买到一支，只是因为他觉得这个精美乳白的本子只配用真正的笔尖书写，不能用墨水铅笔涂划。实际上他已不习惯手书了。除了极简短的字条以外，一般都用听写器口授一切，他目前要做的事，当然是不能用听写器的。他把笔尖沾了墨水，又停了一下，不过只有一刹那。他的肠子里感到一阵战颤。在纸上写标题是个决定性的行动。他用纤小笨拙的字体写道：
1984年4月4日
他身子往后一靠。一阵束手无策的感觉袭击了他。首先是，他一点也没有把握，今年是不是1984年。大致是这个日期，因为他相当有把握地知道，自已的年龄是三十九岁，而且他相信他是在1944年或1945年生的。但是，要把任何日期确定下来，误差不出一两年，在当今的时世里，是永远办不到的。
他突然想到，他是在为谁写日记呀？为将来，为后代。
他的思想在本子上的那个可疑日期上犹豫了一会儿，突然想起了新话中的一个词儿“双重思想”。他头一次领梧到了他要做的事情的艰巨性。你怎么能够同未来联系呢？从其性质来说，这样做就是不可能的。只有两种情况，要是未来同现在一样，在这样的情况下未来就不会听他的，要是未来同现在不一样，他的处境也就没有任何意义了。
他呆呆地坐在那里，看着本子。电幕上现在播放刺耳的军乐了。奇怪的是，他似乎不仅丧失了表达自己的能力，而且甚至忘掉了他原来要想说什么话了。过去几个星期以来，他一直在准备应付这一时刻，他从来没有想到过，除了勇气以外还需要什么。实际写作会是很容易的。他要做的只是把多年来头脑里一直在想的、无休止的、无穷尽的独白付诸笔墨就行了。但是在目前，甚至独白也枯竭了。此外，他的静脉曲张也开始痒了起来，使人难熬。他不敢抓它，因为一抓就要发炎。时间滴嗒地过去。他只感到面前一页空白的纸张，脚脖子上的皮肤发痒，音乐的聒噪，杜松子酒引起的一阵醉意。
突然他开始慌里慌张地写了起来，只是模模糊糊地意识到他写的是些什么。他的纤小而有些孩子气的笔迹在本子上弯弯曲曲地描划着，写着写着，先是省略了大写字母，最后连句号也省略了：
1984年4月4日。昨晚去看电影。全是战争片。一部很好，是关于一艘装满难民的船，在地中海某处遭到空袭。观众看到一个大胖子要想游开去逃脱追他的直升飞机的镜头感到很好玩。你起初看到他象一头海豚一样在水里浮沉，后来通过直升飞机的瞄准器看到他，最后他全身是枪眼，四周的海水都染红了，他突然下沉，好象枪眼里吸进了海水一样。下沉的时候观众笑着叫好。接着你看到一艘装满儿童的救生艇，上空有一架直升飞机在盘旋。
有个中年妇女坐在船首，大概是个犹太女人，怀中抱着一个大约三岁的小男孩。小男孩吓得哇哇大哭，把脑袋躲在她的怀里，好象要钻进她的胸口中去似的，那个妇女用胳膊搂着他，安慰着他，尽管她自己的脸色也吓得发青。她一度用自己的胳膊尽可能地掩护着他，仿佛她以为自己的胳膊能够抵御子弹不伤他的身体似的。接着直升飞机在他们中间投了一颗二十公斤的炸弹，引起可怕的爆炸，救生艇四分五裂，成为碎片。接着出现一个很精采的镜头一个孩子的胳膊举了起来越举越高越举越高一直到了天空中一定有架机头装着摄影机的直升飞机跟着他的胳膊，在党员座中间发出了很多的掌声但是在无产座部分有个妇女突然吵了起来大声说他们不应该在孩子们面前放映这部电影他们在孩子们面前放映这部电影是不对的最后警察把她赶了出去我想她不致于会遇到什么不愉快的结果无产者说些什么没有人会放在心上典型的无产者反应他们决不会—— 温斯顿停下了笔，一半是因为他感到手指痉挛。他也不知道是什么东西使他一泻千里地写出这些胡说八道的话来。
但奇怪的事情是，他在写的时候，有一种完全不同的记忆在他的思想中明确起来，使他觉得自已有能力把它写下来。他现在认识到，这是因为有另一件事情才使他突然决定今天要回家开始写日记。
如果说，这样一件模模糊糊的事也可以说是发生的话，这件事今天早上发生在部里。
快到十一点的时候，在温斯顿工作的纪录司，他们把椅子从小办公室拖出来，放在大厅的中央，放在大电幕的前面，准备举行两分钟仇恨。温斯顿刚刚在中间一排的一张椅子上坐下来，有两个他只认识脸孔、却从来没有讲过话的人意外地走了进来。其中有一个是他常常在走廊中遇到的一个姑娘。
他不道她的名字，但是他知道她在小说司工作。由于他有时看到她双手沾油，拿着扳钳，她大概是做机械工的，拾掇那些小说写作机器。她是个年约二十七岁、表情大胆的姑娘，浓浓的黑发，长满雀斑的脸，动作迅速敏捷，象个运动员。她的工作服的腰上重重地围了一条猩红色的狭缎带，这是青年反性同盟的标志，围的不松不紧，正好露出她的腰部的苗条。温斯顿头一眼看到她就不喜欢她。他知道为什么原因。这是因为她竭力在自己身上带着一种曲棍球场、冷水浴、集体远足、总的来说是思想纯洁的味道。几乎所有的女人他都不喜欢，特别是年轻漂亮的。总是女人，尤其是年轻的女人，是党的最盲目的拥护者，生吞活剥口号的人，义务的密探，非正统思想的检查员。但是这个女人使他感到比别的更加危险。有一次他们在走廊里遇到时，她很快地斜视了他一眼，似乎看透了他的心，刹那间他充满了黑色的恐惧。他甚至想到这样的念头：她可能是思想警察的特务。不错，这是很不可能的。但是只要她在近处，他仍有一种特别的不安之感。这种感觉中掺杂着敌意．也掺杂着恐惧。
另外一个人是个叫奥勃良的男人，他是核心党员，担任的职务很重要，高高在上，因此温斯顿对他职务的性质只有一种很模糊的概念。椅子周围的人一看到核心党员的黑色工作服走近时，都不由得肃静下来。奥勃良是个体格魁梧的人，脖子短粗，有着一张粗犷残忍、兴高采烈的脸。尽管他的外表令人望而生畏，他的态度却有一定迷人之处。他有一个小动作奇怪地使人感到可亲，那就是端正一下鼻梁上的眼镜；也很难说清楚，这奇怪地使人感到很文明。如果有人仍旧有那样想法的话，这个姿态可能使人想到一个十八世纪的绅士端出鼻烟匣来待客。温斯顿大概在十多年来看到过奥勃良十多次。他感到对他特别有兴趣，这并不完全是因为他对奥勃良彬彬有礼的态度和拳击师的体格的截然对比感到有兴趣。
更多的是因为他心中暗自认为——也许甚至还不是认为，而仅仅是希望——奥勃良的政治信仰不完全是正统的。他脸上的某种表情使人无法抗拒地得出这一结论。而且，表现在他脸上的，甚至不是不正统，而干脆就是智慧。不过无论如何，他的外表使人感到，如果你能躲过电幕而单独与他在一起的话，他是个可以谈谈的人。温斯顿从来没有做过哪怕是最轻微的努力来证实这种猜想；说真的，根本没有这样做的可能。现在，奥勃良瞥了一眼手表，看到已经快到十一点了，显然决定留在纪录司，等两分钟仇恨结束。他在温斯顿那一排坐了下来，相隔两把椅子。中间坐的是一个淡茶色头发的小女人，她在温斯顿隔壁的小办公室工作。那个黑头发的姑娘坐在他们背后一排。
接着，屋子那头的大电幕上突然发出了一阵难听的摩擦声，仿佛是台大机器没有油了一样。这种噪声使你牙关咬紧、毛发直竖。仇恨开始了。
象平常一样，屏幕上闪现了人民公敌爱麦虞埃尔果尔德施坦因的脸。观众中间到处响起了嘘声。那个淡茶色头发的小女人发出了混杂着恐惧和厌恶的叫声。果尔德施坦因是个叛徒、变节分子，他一度(那是很久以前了，到底多久，没有人记得清楚)是党的领导人物之一，几乎与老大哥本人平起平坐，后来从事反革命活动，被判死刑，却神秘地逃走了，不知下落。两分钟仇恨节目每天不同，但无不以果尔德施坦因为其重要人物。他是头号叛徒，最早污损党的纯洁性的人。后来的一切反党罪行、一切叛国行为、破坏颠覆、异端邪说、离经叛道都是直接起源于他的教唆。反正不知在什么地方，他还活着，策划着阴谋诡计；也许是在海外某个地方，得到外国后台老板的庇护；也许甚至在大洋国国内某个隐蔽的地方藏匿着——有时就有这样的谣传。
温斯顿眼睛的隔膜一阵抽搐。他看到果尔德施坦因的脸时不由得感到说不出的滋味，各种感情都有，使他感到痛苦。
这是一张瘦削的犹太人的脸，一头蓬松的白发，小小的一撮山羊胡须——一张聪明人的脸庞，但是有些天生的可鄙，长长的尖尖的鼻子有一种衰老性的痴呆，鼻尖上架着一副眼镜。这张脸象一头绵羊的脸，它的声音也有一种绵羊的味道。
果尔德施坦因在对党进行他一贯的恶毒攻击，这种攻击夸张其事，不讲道理，即使一个儿童也能一眼看穿，但是听起来却有似乎有些道理，使你觉得要提高警惕，别人要是没有你那么清醒的头脑，可能上当受骗。他在谩骂老大哥，攻击党的专政，要求立即同欧亚国媾和，主张言论自由、新闻自由、集会自由、思想自由，歇斯底里地叫嚷说革命被出卖了—— 所有这一切的话都是用大字眼飞快地说的，可以说是对党的演说家一贯讲话作风的一种模仿，甚至还有一些新话的词汇；说真的，比任何党员在实际生活中一般使用的新话词汇还要多。在他说话的当儿，唯恐有人会对果尔德施坦因的花言巧语所涉及的现实有所怀疑，电幕上他的脑袋后面有无穷无尽的欧亚国军队列队经过——一队又一队的结实的士兵蜂拥而过电幕的表面，他们的亚细亚式的脸上没有表情，跟上来的是完全一样的一队士兵。这些士兵们的军靴有节奏的踩踏声衬托着果尔德施坦因的嘶叫声。
仇恨刚进行了三十秒钟，屋子里一半的人中就爆发出控制不住的愤怒的叫喊。电幕上扬扬自得的羊脸，羊脸后面欧亚国可怕的威力，这一切都使人无法忍受；此外，就凭果尔德施坦因的脸，或者哪怕只想到他这个人，就自动的产生恐惧和愤怒。不论同欧亚国相比或东亚国相比，他更经常的是仇恨的对象，因为大洋国如果同这两国中的一国打仗，同另外一国一般总是保持和平的。但是奇怪的是，虽然人人仇恨和蔑视果尔德施坦因，虽然每天，甚至一天有上千次，他的理论在讲台上、电幕上、报纸上、书本上遭到驳斥、抨击、嘲笑，让大家都看到这些理论是多么可怜的胡说八道，尽管这样，他的影响似乎从来没有减弱过。总是有傻瓜上当受骗。思想警察没有一天不揭露出有间谍和破坏分子奉他的指示进行活动。他成了一支庞大的隐蔽的军队的司令，这是一帮阴谋家组成的地下活动网，一心要推翻国家政权。它的名字据说叫兄弟团，谣传还有一本可怕的书，集异端邪说之大成，到处秘密散发，作者就是果尔德施坦因。这本书没有书名。大家提到它时只说那本书。不过这种事情都是从谣传中听到的。任何一个普通党员，只要办得到，都是尽量不提兄弟团或那本书(thebook)的。
仇恨到了第二分钟达到了狂热的程度。大家都跳了起来，大声高喊，要想压倒电幕上传出来的令人难以忍受的羊叫一般的声音。那个淡茶色头发的小女人脸孔通红，嘴巴一张一闭，好象离了水的鱼一样。甚至奥勃良的粗犷的脸也涨红了。他直挺挺地坐在椅上，宽阔的胸膛胀了起来，不断地战栗着，好象受到电流的袭击。温斯顿背后的黑头发姑娘开始大叫“猪猡！猪猡！猪猡！”她突然拣起一本厚厚的新话词典向电幕扔去。它击中了果尔德施坦因的鼻子，又弹了开去，他说话的声音仍旧不为所动地继续着。温斯顿的头脑曾经有过片刻的清醒，他发现自已也同大家一起在喊叫，用鞋后跟使劲地踢着椅子腿。两分钟仇恨所以可怕，不是你必须参加表演，而是要避不参加是不可能的。不出三十秒钟，一切矜持都没有必要了。一种夹杂着恐惧和报复情绪的快意，一种要杀人、虐待、用大铁锤痛打别人脸孔的欲望，似乎象一股电流一般穿过了这一群人，甚至使你违反本意地变成一个恶声叫喊的疯子。然而，你所感到的那种狂热情绪是一种抽象的、无目的的感情，好象喷灯的火焰一般，可以从一个对象转到另一个对象。因此，有一阵子，温斯顿的仇恨并不是针对果尔德施坦因的，而是反过来转向了老大哥、党、思想警察；在这样的时候，他打从心跟里同情电幕上那个孤独的、受到嘲弄的异端分子，谎话世界中真理和理智的唯一卫护者。可是一会儿他又同周围的人站在一起，觉得攻击果尔德施坦因的一切的话都是正确的。在这样的时刻，他心中对老大哥的憎恨变成了崇拜，老大哥的形象越来越高大，似乎是一个所向无故、毫无畏惧的保护者，象块巨石一般耸立于从亚洲蜂拥而来的乌合之众之前，而果尔德施坦因尽管孤立无援，尽管对于是否有他这个人的存在也有怀疑，却似乎是一个阴险狡诈的妖物，光凭他的谈话声音也能够把文明的结构破坏无遗。
有时候，你甚至可以自觉转变自己仇恨的对象。温斯顿突然把仇恨从电幕上的脸孔转到了坐在他背后那个黑发女郎的身上，其变化之迅速就象做恶梦醒来时猛的坐起来一样。一些栩栩如生的、美丽动人的幻觉在他的心中闪过。他想象自己用橡皮棍把她揍死，又把她赤身裸体地绑在一根木桩上，象圣塞巴斯蒂安一样乱箭丧身。在最后高潮中，他污辱了她，割断了她的喉管。而且，他比以前更加明白他为什么恨她。
他恨她是因为她年青漂亮，却没有性感，是因为他要同她睡觉但永远不会达到目的，是因为她窈窕的纤腰似乎在招引你伸出胳膊去搂住她，但是却围着那条令人厌恶的猩红色绸带，那是咄咄逼人的贞节的象征。
仇恨达到了最高潮。果尔德施坦因的声音真的变成了羊叫，而且有一度他的脸也变成了羊脸。接着那头羊脸又化为一个欧亚国的军人，高大吓人，似乎在大踏步前进，他的轻机枪轰鸣，似乎有夺幕而出之势，吓得第一排上真的有些人从坐着的椅子中来不及站起来。但是就在这一刹那间，电幕上这个敌人已化为老大哥的脸，黑头发，黑胡子，充满力量，镇定沉着，脸庞这么大，几乎占满了整个电幕，他的出现使大家放心地深深松了一口气。没有人听见老大哥在说什么。他说的只是几句鼓励的话，那种话一般都是在战斗的喧闹声中说的，无法逐宇逐句听清楚，但是说了却能恢复信心。接着老大的脸又隐去了，电幕上出现了用黑体大写字母写的党的三句口号：
战争即和平自由即奴役无知即力量。
但是老大哥的脸似乎还留在电幕上有好几秒钟，好象它在大家的视网膜上留下的印象太深了，不能马上消失似的。那个淡茶色头发的小女人扑在她前面一排的椅子背上。她哆哆嗦嗦地轻轻喊一声好象“我的救星！”那样的话，向电幕伸出双臂。接着又双手捧面。很明显，她是在做祷告。
这时，全部在场的人缓慢地、有节奏地、深沉地再三高叫“B－B！……B—B！……B—B！”*他们叫得很慢，在第一个B和第二个B之间停顿很久。这种深沉的声音令人奇怪地有一种野蛮的味道，你仿佛听到了赤脚的踩踏和铜鼓的敲打。他们这样大约喊了三十秒钟。这种有节奏的叫喊在感情冲动压倒一切的时候是常常会听到的。这一部分是对老大哥的英明伟大的赞美，但更多的是一种自我催眠，有意识地用有节奏的闹声来麻痹自已的意识。温斯顿心里感到一阵凉。在两分钟的仇恨中，他无法不同大家一起梦呓乱语，但是这种野兽般的“B—B！……B—B！”的叫喊总使他充满了恐惧。当然，他也和大家一起高喊：不那么做是办不到的。掩饰你真实的感情，控制你脸部的表情，大家做什么你就做什么，这是一种本能的反应。但是有那么一两秒钟的时间里，他的眼睛里的神色很可能暴露了他自己。正好是在这一刹那，那件有意义的事情发生了——如果说那件事情真的发生了的话。
(*英语“老大哥”的第一个字母。——译注)
原来在瞬息间他同奥勃良忽然眼光相遇。奥勃良这时已经站了起来。他摘下了眼镜，正要用他一贯的姿态把眼镜放到鼻梁上去。就在这一刹那之间，他们两人的眼光相遇了，在这相遇财刻，温斯顿知道——是啊，他知道(knew)！——奥勃良心里想的同他自己一样。他们两人之间交换了一个无可置疑的信息。好象他们两人的心打了开来，各人的思想通过眼光而流到了对方的心里。“我同你一致，”奥勃良似乎这样对他说。“我完全知道你的想法．你的蔑视、仇恨、厌恶，我全都知道。不过别害怕，我站在你的一边！”但是领悟的神情一闪即逝，奥勃良的肠又象别人的脸一样令人莫测高深了。
情况就是这样，他已经在开始怀疑，是不是真的发生过这样的情况，这辞事情是从来不会有后继的，唯一结果不过是在他的心中保持这样的信念，或者说希望：除了他自己以外也有别人是党的敌人。也许，说什么普遍存在着地下阴谋的谣言是确实的也说不定，也许真的有兄弟团的存在！尽管有不断的逮捕、招供和处决，仍不可能有把握地说，兄弟团不只是个谣言面已。他有时相信，有时不相信。没有任何证据，只是一些过眼即逝的现象，可能有意义也可能没有意义：一鳞半爪偶然听来的谈话，厕所墙上的隐隐约约的涂抹——甚至有一次两个素不相识的人相遇时手中一个小动作使人觉得好象他们是在打暗号。这都是瞎猜：很可能这一切都是他瞎想出来的。他对奥勃良不再看一眼就回到他的小办公室去了。他一点也没有想到要追踪他们刚才这短暂的接触。
即使他知道应该怎么办，这样做的危险也是无法想象的。他们不过是在一秒钟、两秒钟里交换了明白的眼光，事情就到此为止了。但是即使这样，在这样自我隔绝的孤独的生活环境中，这也是一件意义重大的事。
温斯顿挺直腰板，坐了起来。他打了一个嗝。杜松子酒的劲头从他肚子里升了起来。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>禁书：动物农庄</title>
      <link>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/thebooks/animalfarm/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/thebooks/animalfarm/</guid>
      <description>乔治·奥威尔 著 1943年11月——1944年2月 中译者：张毅、高孝先
第一章 故事发生在曼纳庄园里。这天晚上，庄园的主人琼斯先生说是已经锁好了鸡棚，但由于他喝得醉意十足，竟把里面的那些小门都忘了关上。他提着马灯踉踉跄跄地穿过院子，马灯光也跟着一直不停地晃来晃去，到了后门，他把靴子一脚一只踢了出去，又从洗碗间的酒桶里舀起最后一杯啤酒，一饮而尽，然后才上床休息。此时，床上的琼斯夫人已是鼾声如雷了。
等那边庄主院卧室里的灯光一熄灭，整个庄园窝棚里就泛起一阵扑扑腾腾的骚动。还在白天的时候，庄园里就风传着一件事，说是老麦哲，就是得过“中等白鬃毛”奖的那头雄猪，在前一天晚上作了一个奇怪的梦，想要传达给其他动物。老麦哲（他一直被这样称呼，尽管他在参加展览时用的名字是“威灵顿美神”）在庄园了一直德高望重，所以动物们为了聆听他想要讲的事情，都十分乐意牺牲一小时的睡眠。当时，大家都已经同意，等琼斯先生完全走开后，他们就到大谷仓内集合。
在大谷仓一头一个凸起的台子上，麦哲已经安稳地坐在草垫子上了，在他头顶上方的房梁上悬挂着一盏马灯。他已经十二岁了，近来长得有些发胖，但他依然仪表堂堂。尽管事实上他的犬牙从来没有割剪过，这也并不妨碍他面带着智慧和慈祥。不一会，动物们开始陆续赶来，并按各自不同的方式坐稳了。最先到来的是三条狗，布鲁拜尔、杰西和平彻，猪随后走进来，并立即坐在台子前面的稻草上。鸡栖在窗台上，鸽子扑腾上了房梁，羊和牛躺在猪身后并开始倒嚼起来。两匹套四轮货车的马，鲍克瑟和克拉弗，一块赶来，他们走进时走得很慢，每当他们在落下那巨大的毛乎乎的蹄子时，总是小心翼翼，生怕草堆里藏着什么小动物。克拉弗是一匹粗壮而慈爱的母马，接近中年。她在生了第四个小驹之后，体形再也没有能恢复原样。鲍克瑟身材高大，有近两米高的个头，强壮得赛过两匹普通马相加，不过，他脸上长了一道直到鼻子的白毛，多少显得有些戆相。实际上，他确实不怎么聪明，但他坚韧不拔的个性和干活时那股十足的劲头，使他赢得了普遍的尊敬。跟着马后面到的是白山羊穆丽尔，还有那头驴，本杰明。本杰明是庄园里年龄最老的动物，脾气也最糟，他沉默寡言，不开口则已，一开口就少不了说一些风凉话。譬如，他会说上帝给了他尾巴是为了驱赶苍蝇，但他却宁愿没有尾巴也没有苍蝇。庄园里的动物中，唯有他从来没有笑过，要问为什么，他会说他没有看见什么值得好笑的。然而他对鲍克瑟却是真诚相待，只不过没有公开承认罢了。通常，他俩总是一起在果园那边的小牧场上消磨星期天，肩并着肩，默默地吃草。
这两匹马刚躺下，一群失去了妈妈的小鸭子排成一溜进了大谷仓，吱吱喳喳，东张西望，想找一处不会被踩上的地方。克拉弗用她粗壮的前腿象墙一样地围住他们，小鸭子偎依在里面，很快就入睡了。莫丽来得很晚，这个愚蠢的家伙，长着一身白生生的毛，是一匹套琼斯先生座车的母马。她扭扭捏捏地走进来，一颠一颠地，嘴里还嚼着一块糖。她占了个靠前的位置，就开始抖动起她的白鬃毛，试图炫耀一番那些扎在鬃毛上的红饰带。猫是最后一个来的，她象往常一样，到处寻找最热乎的地方，最后在鲍克瑟和克拉弗当中挤了进去。在麦哲讲演时，她在那儿自始至终都得意地发出“咕咕噜噜”的声音，压根儿没听进麦哲讲的一个字。
那只驯顺了的乌鸦摩西睡在庄主院后门背后的架子上，除他之外，所有的动物都已到场，看到他们都坐稳了，并聚精会神地等待着，麦哲清了清喉咙，开口说道：
“同志们，我昨晚做了一个奇怪的梦，这个你们都已经听说了，但我想等一会再提它。我想先说点别的事。同志们，我想我和你们在一起呆不了多久了。在我临死之前，我觉得有责任把我已经获得的智慧传授给你们。我活了一辈子，当我独自躺在圈中时，我总在思索，我想我敢说，如同任何一个健在的动物一样，我悟出了一个道理，那就是活在世上是怎么回事。这就是我要给你们讲的问题。
“那么，同志们，我们又是怎么生活的呢？让我们来看一看吧：我们的一生是短暂的，却是凄惨而艰辛。一生下来，我们得到的食物不过仅仅使我们苟延残喘而已，但是，只要我们还能动一下，我们便会被驱赶着去干活，直到用尽最后一丝力气，一旦我们的油水被榨干，我们就会在难以置信的残忍下被宰杀。在英格兰的动物中，没有一个动物
在一岁之后懂得什么是幸福或空闲的涵意。没有一个是自由的。显而易见，动物的一生是痛苦的、备受奴役的一生。
“但是，这真的是命中注定的吗？那些生长在这里的动物之所以不能过上舒适的生活，难道是因为我们这块土地太贫瘠了吗？不！同志们！一千个不！英格兰土地肥沃，气候适宜，它可以提供丰富的食物，可以养活为数比现在多得多的动物。拿我们这一个庄园来说，就足以养活十二匹马、二十头牛和数百只羊，而且我们甚至无法想象，他们会过得多么舒适，活得多么体面。那么，为什么我们的悲惨境况没有得到改变呢？这是因为，几乎我们的全部劳动所得都被人类窃取走了。同志们，有一个答案可以解答我们的所以问题，我可以把它总结为一个字——人，人就是我们唯一真正的仇敌。把人从我们的生活中消除掉，饥饿与过度劳累的根子就会永远拔掉。
“人是一种最可怜的家伙，什么都产不了，只会挥霍。那些家伙产不了奶，也下不了蛋，瘦弱得拉不动犁，跑起来也是慢吞吞的，连个兔子都逮不住。可那家伙却是所有动物的主宰，他驱使他们去干活，给他们报偿却只是一点少得不能再少的草料，仅够他们糊口而已。而他们劳动所得的其余的一切则都被他据为己有。是我们流血流汗在耕耘这块土地，是我们的粪便使它肥沃，可我们自己除了这一副空皮囊之外，又得到了什么呢！你们这些坐在我面前的牛，去年一年里，你们已产过多少加仑的奶呢！那些本来可以喂养出许多强壮的牛犊的奶又到哪儿去了呢？每一滴都流进了我们仇敌的喉咙里。还有你们这些鸡、这一年里你们已下了多少只蛋呢？可又有多少孵成了小鸡？那些没有孵化的鸡蛋都被拿到市场上为琼斯和他的伙计们换成了钞票！你呢，克拉弗，你的四匹小马驹到哪儿去了？他们本来是你晚年的安慰和寄托！而他们却都在一岁时给卖掉了，你永远也无法再见到他们了。补偿给你这四次坐月子和在地里劳作的，除了那点可怜的饲料和一间马厩外，还有什么呢？
“就是过着这样悲惨的生活，我们也不能被允许享尽天年。拿我自己来说，我无可抱怨，因为我算是幸运的。我十二岁了，已有四百多个孩子，这对一个猪来说就是应有的生活了。但是，到头来没有一个动物能逃过那残忍的一刀。你们这些坐在我面前的小肉猪们，不出一年，你们都将在刀架上嚎叫着断送性命。这恐怖就是我们——牛、猪、鸡、羊等等每一位都难逃的结局。就是马和狗的命运也好不了多少。你，鲍克瑟，有朝一日你那强健的肌肉失去了力气，琼斯就会把你卖给屠马商，屠马商会割断你的喉咙，把你煮了给猎狗吃。而狗呢，等他们老了，牙也掉光了，琼斯就会就近找个池塘，弄块砖头拴再他们的脖子上，把他们沉到水底。
“那么，同志们，我们这种生活的祸根来自暴虐的人类，这一点难道不是一清二楚的吗？只要驱除了人，我们的劳动所得就会全归我们自己，而且几乎在一夜之间，我们就会变得富裕而自由。那么我们应该为此做些什么呢？毫无疑问，奋斗！为了消除人类，全力以赴，不分昼夜地奋斗！同志们，我要告诉你们的就是这个：造反！老实说，我也不知道造反会在何时发生，或许近在一周之内，或许远在百年之后。但我确信，就象看到我蹄子底下的稻草一样确凿无疑，总有一天，正义要申张。同志们，在你们整个短暂的余生中，不要偏离这个目标！尤其是，把我说的福音传给你们的后代，这样，未来的一代一代动物就会继续这一斗争，直到取得最后胜利。
“记住，同志们，你们的誓愿决不可动摇，你们决不要让任何甜言蜜语把你们引入歧途。当他们告诉你们什么人与动物有着共同利益，什么一方的兴衰就是另一方的兴衰，千万不要听信那种话，那全是彻头彻尾的谎言。人心里想的事情只有他自己的利益，此外别无他有。让我们在斗争中协调一致，情同手足。所以的人都是仇敌，所有的动物都是同志”。
就在这时刻，响起了一阵刺耳的嘈杂声。原来，在麦哲讲话时，有四只个头挺大的耗子爬出洞口，蹲坐在后腿上听他演讲，突然间被狗瞧见，幸亏他们迅速窜回洞内，才免遭一死。麦哲抬起前蹄，平静了一下气氛：
“同志们”，他说，“这里有一点必须澄清。野生的生灵，比如耗子和兔子，是我们的亲友呢还是仇敌？让我们表决一下吧，我向会议提出这个议题：耗子是同志吗？”
表决立即进行，压倒多数的动物同意耗子是同志。有四个投了反对票，是三条狗和一只猫。后来才发现他们其实投了两次票，包括反对票和赞成票。麦哲继续说道：
“我还有一点要补充。我只是重申一下，永远记住你们的责任是与人类及其习惯势不两立。所有靠两条腿行走的都是仇敌，所有靠四肢行走的，或者有翅膀的，都是亲友。还有记住：在同人类作斗争的过程中，我们就不要模仿他们。即使征服了他们，也决不沿用他们的恶习。是动物就决不住在房屋里，决不睡在床上，决不穿衣、喝酒、抽烟，决不接触钞票，从事交易。凡是人的习惯都是邪恶的。而且，千万要注意，任何动物都不能欺压自己的同类。不论是瘦弱的还是强壮的；不论是聪明的还是迟钝的，我们都是
兄弟。任何动物都不得伤害其他动物。所有的动物一律平等。
“现在，同志们，我来谈谈关于昨晚那个梦的事。那是一个在消灭了人类之后的未来世界的梦想，我无法把它描述出来。但它提醒了我一些早已忘却的事情。很多年以前，当我还是头小猪时，我母亲和其他母猪经常唱一只古老的歌，那支歌，连她们也只记得个曲调和头三句歌词。我很小的时候就对那曲调熟悉了。但我也忘了很久了。然而昨天晚上，我又在梦中回想起来了，更妙的是，歌词也在梦中出现，这歌词，我敢肯定，就是很久以前的动物唱的、并且失传很多代的那首歌词。现在我就想唱给你们听听，同志们，我老了，嗓音也沙哑了，但等我把你们教会了，你们会唱得更好的。他叫‘英格兰兽’。”
老麦哲清了清嗓子就开始唱了起来，正如他说的那样，他声音沙哑，但唱得很不错。那首歌曲调慷慨激昂，旋律有点介于“Clementine”和“LaCucuracha”之间。歌词是这样的：
英格兰兽，爱尔兰兽，
普天之下的兽，
倾听我喜悦的佳音，
倾听那金色的未来。
那一天迟早要到来，
暴虐的人类终将消灭，
富饶的英格兰大地，
将只留下我们的足迹。
我们的鼻中不再扣环，
我们的背上不再配鞍，
蹶子、马刺会永远锈蚀
不再有残酷的鞭子噼啪抽闪。
那难以想象的富裕生活，
小麦、大麦、干草、燕麦
苜宿、大豆还有甜菜，
那一天将全归我侪。
那一天我们将自由解放，
阳光普照英格兰大地，
水会更纯净，
风也更柔逸。
哪怕我们活不到那一天，
但为了那一天我们岂能等闲，
牛、马、鹅、鸡
为自由务须流血汗。
英格兰兽、爱尔兰兽，
普天之下的兽，
倾听我喜悦的佳音，
倾听那金色的未来。
唱着这支歌，动物们陷入了情不自禁的亢奋之中。几乎还没有等麦哲唱完，他们已经开始自己唱了。连最迟钝的动物也已经学会了曲调和个别歌词了。聪明一些的，如猪和狗，几分钟内就全部记住了整首歌。然后，他们稍加几次尝试，就突然间齐声合唱起来，整个庄园顿时回荡着这震天动地的歌声。牛哞哞地叫，狗汪汪地吠，羊咩咩地喊，马嘶嘶地鸣，鸭子嘎嘎地唤。唱着这首歌，他们是多么地兴奋，以至于整整连着唱了五遍，要不是中途被打断，他们真有可能唱个通宵。
不巧，喧嚣声吵醒了琼斯先生，他自以为是院子中来了狐狸，便跳下床，操起那支总是放在卧室墙角的猎枪，用装在膛里的六号子弹对着黑暗处开了一枪，弹粒射进大谷仓的墙里。会议就此匆匆解散。动物们纷纷溜回自己的窝棚。家禽跳上了他们的架子，家畜卧到了草堆里，顷刻之间，庄园便沉寂下来。
第二章 三天之后，老麦哲在安睡中平静地死去。遗体埋在苹果园脚下。
这是三月初的事。
从此以后的三个月里，有很多秘密活动。麦哲的演讲给庄园里那些比较聪明的动物带来了一个全新的生活观念。他们不知道麦哲预言的造反什么时候才能发生，他们也无法想象造反会在他们有生之年内到来。但他们清楚地晓得，为此作准备就是他们的责任。训导和组织其他动物的工作，自然地落在猪的身上，他们被一致认为是动物中最聪明的。而其中最杰出的是两头名叫斯诺鲍和拿破仑的雄猪，他们是琼斯先生为出售喂养的。拿破仑是头伯克夏雄猪，也是庄园中唯一的伯克夏种，个头挺大，看起来很凶，说话不多，素以固执而出名。相比之下，斯诺鲍要伶俐多了，口才好，也更有独创性，但看起来个性上没有拿破仑那么深沉。庄园里其他的猪都是肉猪。他们中最出名的是一头短小而肥胖的猪，名叫斯奎拉。他长着圆圆的面颊，炯炯闪烁的眼睛，动作敏捷，声音尖细，是个不可多得的演说家。尤其是在阐述某些艰深的论点时，他习惯于边讲解边来回不停地蹦跳，同时还甩动着尾巴。而那玩意儿不知怎么搞地就是富有蛊惑力。别的动物提到斯奎拉时，都说他能把黑的说成白的。
这三头猪把老麦哲的训导用心琢磨，推敲出一套完整的思想体系，他们称之为“动物主义”。每周总有几个夜晚，等琼斯先生入睡后，他们就在大户仓里召集秘密会议，向其他动物详细阐述动物主义的要旨。起初，他们针对的是那些迟钝和麻木的动物。这些动物中，有一些还大谈什么对琼斯先生的忠诚的义务，把他视为“主人”，提出很多浅薄的看法，比如“琼斯先生喂养我们，如果他走了，我们会饿死的”。等等。还有的问到这样的问题：“我们干嘛要关心我们死后才能发生的事情？”或者问：“如果造反注定要发生，我们干不干又有什么关系？”因而，为了教他们懂得这些说法都是与动物主义相悖离的，猪就下了很大的功夫。这愚蠢的问题是那匹白雌马莫丽提出来的，她向斯诺鲍最先问的问题是：“造反以后还有糖吗？”
“没有”，斯诺鲍坚定地说，“我们没有办法在庄园制糖，再说，你不需要糖，而你想要的燕麦和草料你都会有的”。
“那我还能在鬃毛上扎饰带吗？”莫丽问。
“同志”，斯诺鲍说，“那些你如此钟爱的饰带全是奴隶的标记。你难道不明白自由比饰带更有价值吗？”
莫丽同意了，但听起来并不十分肯定。
猪面对的更困难的事情，是对付那只驯顺了的乌鸦摩西散布的谎言。摩西这个琼斯先生的特殊宠物，是个尖细和饶舌的家伙，还是个灵巧的说客。他声称他知道有一个叫做“蜜糖山”的神秘国度，那里是所有动物死后的归宿。它就在天空中云层上面的不远处。摩西说，在蜜糖山，每周七天，天天都是星期天，一年四季都有苜蓿，在那里，方糖和亚麻子饼就长在树篱上。动物们憎恶摩西，因为他光说闲话而不干活，但动物中也有相信蜜糖山的。所以，猪不得不竭力争辩，教动物们相信根本就不存在那么一个地方。
他们最忠实的追随者是那两匹套货车的马，鲍克瑟和克拉弗。对他们俩来说，靠自己想通任何问题都很困难。而一旦把猪认作他们的导师，他们便吸取了猪教给他们的一切东西，还通过一些简单的讨论把这些道理传授给其他的动物。大谷仓中的秘密会议，他们也从不缺席。每当会议结束要唱那首“英格兰兽”时，也由他们带头唱起。
这一阵子，就结果而言，造反之事比任何一个动物所预期的都要来得更早也更顺利。在过去数年间，琼斯先生尽管是个冷酷的主人，但不失为一位能干的庄园主，可是近来，他正处于背运的时候，打官司中赔了钱，他更沮丧沉沦，于是拼命地喝酒。有一阵子，他整日呆在厨房里，懒洋洋地坐在他的温莎椅上，翻看着报纸，喝着酒，偶尔把干面包片在啤酒里沾一下喂给摩西。他的伙计们也无所事事，这不守职。田地里长满了野草，窝棚顶棚也漏了，树篱无人照管，动物们饥肠辘辘。
六月，眼看到了收割牧草的时节。在施洗约翰节的前夕，那一天是星期六，琼斯先生去了威灵顿，在雷德兰喝了个烂醉，直到第二天，也就是星期天的正午时分才赶回来。他的伙计们一大早挤完牛奶，就跑出去打兔子了，没有操心给动物添加草料。而琼斯先生一回来，就在客厅里拿了一张《世界新闻》报盖在脸上，在沙发上睡着了。所以一直
到晚上，动物们还没有给喂过。他们终于忍受不住了，有一头母牛用角撞开了贮藏棚的门，于是，所有的动物一拥而上，自顾自地从饲料箱里抢东西。就在此刻，琼斯先生醒了。不一会儿，他和他的四个伙计手里拿着鞭子出现在贮藏棚，上来就四处乱打一气。饥饿的动物哪里还受到了这个，尽管毫无任何预谋，但都不约而同地，猛地扑向这些折磨他们的主人。琼斯先生一伙忽然发现他们自己正处在四面被围之中。被犄角抵，被蹄子踢，形势完全失去了控制。他们从前还没有见到动物这样的举动，他们曾经是怎样随心所欲的鞭笞和虐待这一群畜牲！而这群畜牲们的突然暴动吓得他们几乎不知所措。转眼工夫，他们放弃自卫，拔腿便逃。又过了个把分钟，在动物们势如破竹的追赶下，他们五个人沿着通往大路的车道仓皇败逃。
琼斯夫人在卧室中看到窗外发生的一切，匆忙拆些细软塞进一个毛毡手提包里，从另一条路上溜出了庄园。摩西从他的架子上跳起来，扑扑腾腾地尾随着琼斯夫人，呱呱地大声叫着。这时，动物们已经把琼斯一伙赶到外面的大路上，然后砰地一声关上五栅门。就这样，在他们几乎还没有反应过来时，造反已经完全成功了：琼斯被驱逐了，曼纳庄园成了他们自己的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>禁书：解析中共文化</title>
      <link>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/thebooks/analyzingtheccpculture/</link>
      <pubDate>Mon, 19 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/thebooks/analyzingtheccpculture/</guid>
      <description>上篇 党文化是怎么建立的 第一章：系统的替代传统文化 世界上所有的古文明文化，都是由神话开始的。印度幻化万物的湿婆之舞，雅典宙斯山上诸神的惊心动魄，耶和华维此一念创立世界，埃及太阳神及其万灵护法，以及中国盘古和女娲的伟大神迹，都是这些古老文明的启始来源。数千年以来，人类活动也都在神或者诸天的监护和启示下展开。
中国人称自己的家园为神州，是神的国度。中国人叫皇帝为“天子”，即天之子，天坛是皇帝祭祀天地之神的地方，面积比紫禁城还要大四倍。“观天之道，执天之行，尽矣。”这是《黄帝阴符经》开篇第一句话，或者说是中华民族有文字记载的第一句话——体察天道，顺天而行，所有道理尽在其中。中国人不但崇拜“天”，而且崇拜的还要是“天”中那个最老的，是谓“老天爷”，这是中国人对宇宙的敬仰。在中国人的记忆里，从盘古开天地，女娲造人，到神农尝百草，神扶持着人类走过了鸿蒙开辟时的艰苦岁月。中华远古半神文化留下的针灸、易经、八卦等文明，虽经几千年，今天的人类仍然只能惊叹而无法完全理解。从轩辕黄帝向神仙广成子问道，孔子向老子问道，再到佛法东传，儒释道为中国人奠定了重德行善的文化内涵，留下了正统的神传文化。显然，在中国的传统文化中，人间规则之外还有通往“天”的部份，人们心里有对冥冥中超越世俗的世界的向往，
中国人所说的谦卑的真正内涵是对神的敬畏。就连国家发生任何天灾人祸，都和“天子”自身的问题有关，皇帝需要自我反省，进行大赦或者是斋戒沐浴礼敬神天。
但是，自上个世纪共产主义祸乱人间，中共夺取政权后，为了维持共产统治，中共展开了全面摧毁中国神传文化的暴烈运动，系统的替代传统文化，建立起非自然的党文化体系。其替代的系统性体现在，中共用“无神论”斩断中国人几千年来对神的信仰，又把共产党的那一套“唯物论”当作认识世界和历史的基本方法强行灌输给人们，为暴力和斗争找到理论指导，同时按照共产党的价值观来判断精华和糟粕，先进和劣质，全面否定中国正统的传统文化，使民族失去文化的根，然后在“无神、唯物、没有文化根”的中国人民面前，宣传马恩列斯毛的伟大，大搞共产党的“人造神”。至此，伴随着在实践中用这套变异文化去改造亿万中国人民的思想的同时，反天、反地、反人性的党文化理论体系就确立起来了。
宣传无神论 数千年的人类历史形成了种类繁多的文化体系，和社会制度体系同时并存。在所有的体系当中，人类的终极价值观都以神灵或者天意的形式，超越世俗的行政权力而存在。国王和皇帝之上，必须有神或者天的认证、监护和指引，是为“君权神授”。在这样的体系中，神灵和天意作为俗世中价值观的终极认定和裁判者，对世俗最高权力拥有评判和裁判的功用，使得世俗最高权力无限膨胀的倾向受到限制。同样，在普通的世俗生活中，神灵和天也同样扮演了极为重要角色，发挥着规范人类行为，限制人类私欲膨胀的重要作用，也以超越世俗利益的形式存在。纵观历史，文化中含有“敬天”、“神权”的因素在世界各地都有体现，即使现代西方社会的民主制度中都随处可看到基督教文化中“神”的身影。
但是，共产党认为，传统的有神论对其执政合法性提出了挑战。大多数国家的教育体系中，对神的概念采取中立态度，即不承认也不否认神的存在。事实上，科学并没有否认神的存在，也没有证实无神论。作为共产党宣传无神论的所谓“科学”基础——进化论——迄今也不过是未经证实的一种假说，要不然，今天的进化论学家们为什么还一直在致力于寻找证据呢？把完全否定任何超自然存在的“无神论”这样一种学说上升到整个国家的思想体系高度，只有发生在共产党这种寻找执政合法性的国家。
于是，在共产党这里，没有了全知全能的造物主，而只有大分子随机碰撞产生的生命，再经数十亿年进化为人，人又依据丛林法则弱肉强食，经过阶级斗争而从奴隶社会、封建社会、资本主义社会“进化”到社会主义社会。这一套漏洞百出的说法尽管回答了为什么要共产党执政的问题，然而却与传统文化对社会、历史和政权的认识格格不入。
传统的正教都教化人修心向善，与天地自然和谐共处，而共产党却要与天、地、人斗争；信仰正教的人有着对天国世界永恒幸福的追求，不看重世间的荣耀和享受，甚至能够看破生死，而共产党却要靠镇压和杀戮来恐吓民众，用物欲来收买民众；正教给人树立的善恶标准更显出共产党的逆天而行。因此，共产党把信仰的存在视为其统治的最大威胁。
列宁的老师、俄国马克思主义理论家普列汉诺夫，在他１９１８年4月病危期间口授、苏联崩溃之后于1999年11月发表的《政治遗嘱》中,就曾明确指出：“列宁为了把一半俄国人赶进幸福的社会主义未来中去，能够杀光另一半俄国人。为了达到既定目标，他什么都干得出来，如果有必要，甚至可以同魔鬼结盟。”
在这里，超越世俗、权力和利益的原则和价值观消失了，剩下的只有赤裸裸的权力和利益，为了目标可以不择手段。八十年代初，中国曾经展开所谓“真理的讨论”，其争论要点之一就是，真理、人道主义，美好、善良等等，是否有阶级属性？在正统的共产党人眼中，只有符合共产党利益的，才是值得鼓吹和发挥的道德，否则都属于应被打倒之列。
宣传无神论的最大障碍就是各种宗教信仰。因此，中共在夺取政权后就以镇压“反革命会道门”的名义向佛教、道教、基督教、天主教等各大信仰体系举起了屠刀；并派出特务打入宗教内部成立协会，一方面肆意歪曲宗教经典来迷惑信徒，另一方面宣布效忠于中共的领导，将中共的地位置于宗教信仰的神之上。
人生有三大问题：我是谁，从哪里来，向哪里去。传统信仰对此相应的解释分别是：神创论，前世今生与天国地狱。无神论的替代品：“神创论”变成了“从猿到人”、“劳动创造了人”；“前世今生”变成了“新旧社会两重天”；“天国地狱”变成了画饼充饥的“共产主义”。
在传统信仰中，“三尺头上有神灵”，他们以超常的能力监护着人。中共在摧毁人们的信仰后不断吹嘘自己“伟大光荣正确”，“带领我们从一个胜利走向另一个胜利”。宗教中有救世主，中共则称从来就没有救世主，自己才是“人民的大救星”。
正统信仰具有稳定的特性。耶稣说“天地要废去，我的话却不能废去”，中国人则讲“天不变，道亦不变”。因此有正教信仰的人会根据其经典来判断对错，这种是非标准是稳定的。而共产党却需要根据其政治需要，不断改变或推翻它刚刚还在宣传的是非标准。共产党的价值观最核心的一点是权力和利益，如果不在共产党权力控制之下，或者不符合其哪怕是临时的利益，都会被冠以“反动”而加以铲除。
如斯大林铲除俄国共产革命领袖之一的托洛斯基，毛泽东铲除同样是共产党领袖的刘少奇，并不是价值观的问题，而是由于权力归属的问题。中国文化大革命期间，大量的“马克思主义小组”、“共产主义小组”等理论组织被宣布为反动组织，后来成为著名经济学家的杨小凯就是因为参加这样的理论小组，而被判刑十年。近年发生在中国的事情，也同样遵循这样的轨迹运行。2001年中共江西省委把一本减轻农民负担的中共中央文件集，宣布为反动刊物，下令全部收缴销毁。其原因十分简单，因为这些文件不利于江西省地方政府欺压农民政策的执行。
从消灭资本家到允许资本家入党，从“一大二公”到“包产到户”；从消灭私有制到大力发展私营经济；从“大鸣大放”到“不争论”；从“关键的问题是教育农民”到“接受贫下中农再教育”；“永不翻案”的邓小平等毛一死就翻了案；“毛主席身边的人”被毛的卫士长逮捕成了阶下囚；“割资本主义尾巴”变成了“发家致富”，每一次改变都是原来的政策已经走入死胡同，再继续下去就要威胁到中共自身的安全了。
这恰如英国著名作家奥威尔所说：“极权主义国家的特点是，它虽然控制思想，它并不固定思想。它确立不容置疑的教条，但是又逐日修改。它需要教条，因为它需要它的臣民的绝对服从，但它不能避免变化，因为这是权力政治的需要。”
在共产党体系中，人性和神性的联系被彻底斩断，这些超越世俗权力的评判和裁判的功能被剥夺，原则和道德的认定和裁判成为世俗权力本身的一部份。共产主义者认为，非此不能建立真正牢固的共产党政权。但是，这样的价值观所支撑的人类行为，人性本质弱点所表现出来的所有恶劣部份，不可避免地逐渐被充分发挥和放大，最终演变成为独一无二的党文化体系。
宣传唯物论　无神论作为党文化的基础，摧毁了人们对神的正信，而让中共能够为所欲为。但是，中共还要走得更远。辩证唯物论和历史唯物论作为共产党的世界观和方法论，是党文化的另一块基石，被唯物论洗脑的中国民众看到的世界和历史同过去已经完全不一样了。
马克思和恩格斯的唯物论不过是很有争议的一个哲学流派。出版商爱德华．伯恩斯坦曾把恩格斯的《自然辩证法》手稿交给爱因斯坦，请他发表意见，看这部手稿是否应该付印。爱因斯坦看过后对恩格斯的《自然辩证法》不以为然，认为“要是这部手稿出自一位并非作为一个历史人物而引人注意的作者，那么我就不会建议把它付印。”“因为不论从当代物理学的观点来看，还是从物理学史方面来说，这部手稿的内容都没有特殊的趣味。”但是，共产党却把马列主义当作了“放之四海而皆准”的“真理”，成为教科书里的必修内容，年年讲，月月讲，天天讲。
马克思辩证唯物论中的唯物论和传统的唯物论还不是一回事，他认为传统唯物论不过是一种唯心的哲学，马克思的唯物论认为，为了用来改造世界，哲学应该停止纸上谈兵式地认识世界，哲学必须参加阶级斗争。到此，这个唯物论已经不单单是一种哲学，它不但预测了所谓从封建社会到资本主义社会到共产主义的历史进程，还认为达到共产主义必须靠暴力革命。
共产主义理论在出现的时候是充满了理想主义色彩的，要在人间建立“天堂”的理想吸引了无数热血沸腾的人加入其中，其结果是红祸流布十几个国家，十几亿人被奴役，上亿人口死于非命。仅用暴力维系的政权不会长久，共产党在“坏事做绝”的同时还要“好话说尽”，即需要用谎言为血腥的杀戮提供某种“合理性”的解释。这种谎言经过精密的共产主义理论包装，显得如此美妙和貌似完备，它不仅为杀戮辩护，还必须对政治、经济、军事、法律、科学、教育、社会管理、医疗卫生，乃至住房、养老和家庭生活等方方面面都提出一套指导和控制的理论，对于历史也要提出它的一套解释。另一方面，中共要对社会各个行业、各个微细胞进行全面控制。
马克思主义的唯物论正好为共产党的暴力革命和斗争哲学等等具体行为提供了理论指导。
党文化的“唯物主义”最初表现为“暴力崇拜主义”。因此我们看到——
马克思：“物质力量只能用物质力量来摧毁。”
恩格斯：“机关枪、大炮是最有权威的东西。”
列宁：“暴力比100次辩论更有效。”“国家是阶级压迫的工具。”
毛泽东：“枪杆子里面出政权。”
林彪：“政权就是镇压之权，有了政权，百万富翁，亿万富翁，一夜之间可以打倒。”
现如今，党文化的“唯物主义”进一步派生出“物质崇拜主义”、“拜金主义”、“享乐主义”，最终引向“唯利主义”，它引导人走向真正的道德堕落。当代中国众多的人，包括许多“知识份子”在内，匍匐于中共的暴力镇压和金钱收买政策之下，成了彻底的“唯利主义”者。
迷信暴力和金钱的中共不理解信仰的力量，它对镇压的信心也来自于它的“唯物主义”。
唯物主义否定道德的作用，认为没有超越于人类之上的普世道德。所谓道德都是从属于某一个阶级的，而在中国，道德的定义者和阐述者自然都是共产党。中共在历次政治斗争中翻手为云、覆手为雨的做法彻底颠覆了普世道德。“道德多少钱一斤？”此乃党文化教育出来的“唯物主义者”典型的思维逻辑。
唯物主义造成了对生命的漠视。由于不承认人的精神要素，只承认肉体要素，恩格斯认为生命不过是蛋白质的存在形式。一个人死了，不过是一堆蛋白质改变了存在形式而已，没什么大不了的，这是共产党杀人的重要理论基础。
唯物主义直接否定了良知的作用。信神的人做了恶后都会良知难安，恐惧于神明鉴察、因果报应。而无神论者行恶却没有任何顾忌，正如毛泽东所说“彻底的唯物论者，是无所畏惧的”。如果没有了神，能够惩罚人的只有人间的暴力，特别是当一个人或组织本身就是人间暴力的掌握者，那么还有什么恶事是不敢做的呢？
而更重要的，是善恶道德等价值评判，从超越人类世俗存在的神和天意那里被剥夺，而完全成为世俗权力的一部份，再随着世俗权力的堕落和声名扫地，最后完成了以个人利益来判断善恶好坏的价值观转变。
党文化认为“物质决定意识”“经济基础决定上层建筑”，因此经济发展必将导致政治文明、民主完善、法制健全、道德升华、文化繁荣，这种彻底的党文化“唯物主义”思维方式，已经被我们亲眼所见的与几十年改革开放伴生的政治腐败、专制横行、道德沦丧、文化凋零、司法系统沦为专制帮凶等现象彻底证伪。
中共用经济发展为自己辩护的时候常常陷于一种两难的困境中。当你指责中国民主与法制建设缺位，信仰、言论、结社等基本自由被国家暴力残酷而无耻地剥夺时，中共会以经济不发达、教育水平低、人民素质差为理由。
果真如此吗？
“我们再不应该以为，只要船坚炮利就能算是强大的国家。我们必须看出，民主本身就是一个力量。一切财富，一切国防的武器，只有和民主结合在一起，才能算是真正强大的力量。”“他们以为中国实现民主政治，不是今天的事，而是若干年以后的事，他们希望中国人民知识与教育程度提高到欧美资产阶级民主国家那样，再来实现民主政治……正是在民主制度之下更容易教育和训练民众。”
这两段切中时弊的文字，出自中共自己的机关报——《新华日报》，只不过印刷时间分别是1944年3月5日和1939年2月25日，针对当时的国民党政府战时特别状态所作的批判。
可见，中共在夺取政权之前，从来不认为民众的经济状况和教育程度是实现民主的障碍，而现在的经济状况和教育程度总要比抗日战争或国共内战期间好得多，怎么反而成为障碍了呢？
更具有讽刺意味的是，高喊“唯物”的中共，本身就并不“唯物”。讲究“物质决定意识”的中共，从来都把作为意识形态的宣传部门看得比农业部门要重要得多。在唯物主义的旗帜下，中共却一再犯着“唯意志论”的错误——“人有多大胆，地有多大产”、“一天等于二十年”、“跑步进入共产主义”等等。彭德怀因认为这些口号“浮夸”、“小资产阶级狂热”，以及不符合经济法则和科学规律，被毛泽东将其打为“反党集团”，并在全国开始“反对右倾机会主义”。最后直接导致了三千多万人饿死的大饥荒，这实乃中共“唯心”的结果。
1960年林彪提出：“人的因素第一，政治工作第一，思想工作第一，活的思想第一，这是我军政治思想工作的方向，也是整个军队建设的方向。”“四个第一”的提法将思想置于物质之上，毫无疑问属于“唯心主义”，毛却夸奖说“谁说中国人没有创造？四个第一好，这是个创造。”1964年2月1日《人民日报》社论“全国都要学习解放军”中大力提倡“解放军大抓政治思想工作，坚持‘四个第一’的原则……这些都是解放军无往而不胜的原因。”
时至今日，中共还在吹嘘“三个代表”，声称这几十个字“形成了一个系统的科学……”是共产党的“立党之本，执政之基，力量之源。”中宣部部长称“必须下大力气使‘三个代表’重要思想深入人心，成为广大干部群众的行动指南，成为我们各项工作的根本指针。”以至于在某农村墙壁上，都赫然出现大标语——“用‘三个代表’指导我们的屠宰工作”。
无论是“唯物主义”和对民主的讲述，都被置于共产党的另一大理论系统中，这就是辩证法。辩证法的功能，是如何把“白”说成是“黑”。因为“白”有不同的“白”，因此白有白白、灰白、深灰白、黑白等等不同的分别，所以一般人认为的“白”，大部份属于灰白和黑白，因此，相对于白白来说，大众认为的白实际上是黑的一种。“白”于是变成了“黑”，最后，白变成了比黑还要黑的黑。这种白马非马，灰白非白的游戏充斥在共产党的话语系统中，并且被大多数人潜移默化地接受。因此，跛足的市场经济被称为“社会主义市场经济”，中共的独裁专制被称为“社会主义民主”，专政成了“人民民主专政”，侵犯人权成为了“中国特色社会主义人权理论”。总之，在附加了前缀之后，便可以任意修改原词的定义。这类被“辩证”过的荒谬概念过去在中国大陆泛滥，今天仍然在继续发生。
否定传统文化　正如绪论中所描述的那样，中国传统文化是一种半神文化。神传文化反映在中华文化的诸多方面，也深深扎根在民间生活当中。在世俗的另一半中，中国人把社会伦理作为一种信仰，忠孝仁义，是确定道德高下品德高低的最重要标准。
在中国，不忠不孝不仁不义，足以使单个的人无法在社会中继续存在。诗经《周颂》有云：维天之命，于穆不已。上天的命令，永远是非常的严肃。在中国古代，神灵常以具名和不具名的形式，隐藏在“天”的后面，中国人坚信，道德和世俗生活的最终裁判者，无疑是“神”。
在佛教传入中国之后，中国民间遂逐渐坚信天堂地狱和轮回转世、善恶有报。这些观念和中国人对伦理的坚持形成一个共同的价值基础，成为中国传统文化的基础。
中国文化中更为重要的部份，由中国传统知识份子承担。这一部份，以历史作为鉴往知来和预知盛衰兴替的基础。世界上从来没有任何一个民族像中国人那样重视历史。从中华民族创造文字之初，记述历史就成了历代最重要的工作。造字的仓颉就是轩辕黄帝的史官。春秋乱世，齐国的伯、仲、叔、季四位太史中有三个被杀了头，只为了写下一句真话：“夏五月乙亥，崔杼弑其君光。”竹简写字十分不易，司马迁硬是在受了宫刑后，借着昏暗的油灯在竹简上写了五十多万字的《史记》。自汉代以降，“隔代修史”的传统使中国成为世界上唯一有着连续而准确的信史的国家。　历代修史之人都为当时之大儒，要求兼备“史学、史识、史才、史德”。记事之后常有“太史公曰”或者“臣光曰”之类的评论，这类评论体现了作者站在儒家观点上对一件事情的是非评断。因此，中国的史书不仅仅记录了真实的历史事件，也不仅仅是包括了当时的官制、天文、地理、水利、商业、兵法、音乐、科学等方面的百科全书式的著作，其中更包含了修史者所抱持的儒家道统。
这种儒家的历史观承载了厚重的中华传统文化，也是中共一开始就要立即消灭的对象。而共产党消灭中国文化的一大武器，是历史唯物主义。
历史唯物主义将历史的发展解释为“阶级斗争”的结果和生产力及生产关系矛盾的结果，并“预言”无产阶级将在与资产阶级的斗争中建立政权，而共产党作为无产阶级的先锋队自然就成了掌权者。按照这种阶级分析的方法，古代帝王和知识份子无论做过多少好事，因为代表了剥削阶级，所以都应该受到否定和批判；而暴动造反者，无论他们杀害了多少人，奸淫了多少妇女，因为他们是无产阶级或被压迫者，所以都受到鼓吹和赞扬；而历代为民请命的清官，却被中共认为缓和了“阶级矛盾”，延续了所谓地主阶级的统治，而受到比那些无恶不作的贪官更严厉的批判。
中国人相信“死生有命，富贵在天”以及“善恶有报”，认为富贵名利都是因前世今生的所作所为积下的因果。无论是富贵还是贫穷，“达则兼济天下，穷则独善其身”，因此并不存在共产党“阶级斗争”史观所灌输的“至今一切社会的历史都是阶级斗争的历史。”
中国传统文化是一个包容的文化，儒释道三教并存，儒家学说中，程朱理学与陆王心学并存，道教中南方的正一教与北方的全真教并存，佛教的禅宗、净土、天台、华严等不同的宗派并存，乃至西方的基督教、天主教、东正教、犹太教、回教等也都和中国文化和睦相处。这都显示出中国人海纳百川，以和为贵的精神。在中国从未发生过不同宗教之间的战争，和宗教内部不同教派的战争。
这种包容思想与中共的斗争思想截然对立，因此是必须消灭的对象。
中共并非为“斗争”而斗争。这里至少有两个目的：人们在互相的斗争中失去信任，变成一盘散沙，便于中共控制；更重要的是，中共耍了一下赵高“指鹿为马”的权术。承认“指鹿为马”的赵高可放心重用；沉默不语的人显然良心未泯，赵高要加以排斥；反对者都被赵高杀掉。然而，赵高的“指鹿为马”只是宫廷权术，而中共的“指鹿为马”却成了强迫全民参与的“大众文化”。
如“土改”、“镇反”、“工商业改造”、“戏剧界的改制改人改戏”等诸多运动，都是一次次“指鹿为马”的检验。每个人都必须参加、必须表态。在非此即彼的二元世界中，不跟中共站在一起的就立即成为斗争对象。
道家崇尚“真”，佛家以修“善”为本，孔子主张“仁”与“信”。而共产党的历史就是“假、恶、斗”的历史。按照中共1987年通过的档案法第十九条规定，一般档案超过三十年即可解密，普通公民皆可查阅，然而中共至今仍不敢开放涉及抗日、内战、镇反、土改、大饥荒等历史档案、不敢公布毛、周与斯大林签订的中苏密约，无非是害怕用谎言掩盖的罪恶曝光而已。
唯物主义对于精神领域显得非常苍白无力。其中“美”就是一个例子。雨后的彩虹，夕阳下的晚景，在唯物主义中只能被分析成为电磁波的不同光谱；爱情，被归结为人类自身荷尔蒙的变化；人类的高贵情操，则被理解成琐碎庸俗的小恩小惠。
从本质上来说，任何的人性美好都是共产党统治的障碍，以至于中共发明了一个常含负面意义的词汇——“人性论”。党员需要以“党性”压过“人性”，对于普通人来说，“人性”也是革命不彻底的表现。
在中共的文艺宣传中，曾经高举“禁欲主义”的大旗，否定爱情、否定家庭。但最近十多年中共已经从“禁欲主义”进行了180度的大转弯，变成鼓励“纵欲主义”。这些看似与中共以前的做法互相背反的政策，却出自于同样的原因——过去让人禁欲的目的是为了让人效忠共产党，让党性高于家庭、高于人性；如今共产意识形态破灭，中共鼓励人沉迷于黄赌毒、一夜情、包二奶，则是为了沦丧人的道德，在纵情的享乐中无暇反对共产党。这样的“左右互搏”在中共的统治历史中比比皆是，背后维护中共统治的目的则一以贯之。
儒家文化的核心是家庭伦理，这种家庭伦理关注的是亲情，是仁爱。在共产党的宣传中，则是以阶级感情来取代亲情和友情。如李玉和所唱“人说道世间只有骨肉的情义重，依我看阶级的情义重于泰山”。所谓“亲不亲，阶级分”。互相成为“同志”者，即成为革命大家庭的一员，反之则是坚决镇压的对象。是“同志”还是“敌人”，简单的二元对立关系划分了一切社会关系，凌驾于亲人或朋友关系之上。当阶级斗争需要时，父子反目、夫妻成仇，用检举、批斗、毒打自己的亲人来表示自己阶级性强于人性，向党表示效忠。
在中共的宣传中，“咬住仇，咬住恨，嚼碎仇恨强咽下，仇恨入心要发芽”，类似的歌词充斥中国。仇恨是共产主义的动力之一，也是一种更为重要的共产主义情感，仇恨的反复灌输成为中共各种群众运动的动力所在。人类普世的同情、关爱、善良等等，因此成为共产主义天然的敌人，必须加以铲除。
宣传马恩列毛的伟大 在确立了无神论和唯物论两大党文化的理论基石之后，通过全面否定神传文化，党文化的体系就“万事俱备，只欠东风”了——民众在信仰上形成了一个空白，共产党一定要造出自己的“神”，注入到民众的思想中去，填补这个真空。正是通过这种造神运动，共产党这种政教合一的邪教组织体系全部完成，画“神”点睛之后，反天反地反人性的党文化就终于活起来祸害人间了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>禁书：进化论--人类最大的科学误区</title>
      <link>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/thebooks/theoryofevolution/</link>
      <pubDate>Sun, 18 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/thebooks/theoryofevolution/</guid>
      <description>前言 据说，在久远的远古时代，寂寥四极，落寞八荒，冷冷清清的地球上没有动物也没有植物。湖泊池塘，面平如镜，连一片浮萍都没有；大海汪洋，一望无际，连一根海藻都没有。
偶然有一天，电闪雷鸣，轰隆隆地在海面上滚动；狂风呼啸，把海水卷起来化作浪头。霎时间，雷电抓住了一个涌得最高的海浪，把它打得粉碎，连水分子都分解开来，和空气中的氮原子合成了氨基酸分子&amp;mdash; 据说它就是地球上一切生物的本源。
氨基酸分子偶然地产生出最低级的生物&amp;mdash; 海藻；海藻在数不清的“偶然”机会后，变出了低级植物和动物。又不知经过了多少“偶然”机会后，低级动物变成了鱼类，两栖类，爬行类，哺乳类，最后是灵长类的猴子&amp;mdash; 据说它就是人类最直接的祖先。
以上故事应该是当前进化论最好的版本，它是达尔文原版在当今科学最新成果基础上的优化结果。进化论者把上述变化过程叫做“进化”，并且说，那是一个“物竞天择，适者生存”的过程。
不过，严肃的科学家们认为，这一变化要全部通过随机事件按随机概率去自我实现，排除一切外在智能生命的参与，其成功的可能性几乎是零。有位科学家打了个形象的比喻，说这种可能性，就像在餐桌上放一袋面粉，一盒巧克力，一袋糖和几个鸡蛋；等到许多意外事故相继发生完了以后，你就发现餐桌上摆着一盆可口的巧克力蛋糕。
从理论上讲，不能证明以上事件不可能(所以才说“可能性几乎是零”)。但实际上，按随机概率来计算，你就等到天荒地老，也没法吃到这盆蛋糕的。如果再考虑到目前越来越多人接受的地球周期性毁灭的理论来看，哪怕从理论上讲，那盆巧克力蛋糕也没法作成。因为还没等到那盆蛋糕自己形成，地球已经毁灭了多少次了。
进化论是西方人的发明，东方人几千年来的佛道文化没有这种遐想。但当今相信进化论的人中，比例最大的是中国、前苏联和原来的东欧国家。这些国家的共同特点是：国家权力被用来禁止或灌输信仰。前苏联曾经动用科学院的一切力量去批判孟得尔和摩尔根的遗传学，造成科学史上大笑话，但毕竟已成过去；而中国政府自从1949年以后就一直在持续地压制和迫害各种宗教信仰的同时，强制性地灌输“无神论”、“科学共产主义”和“进化论”。“科学共产主义”因为经济上的失败而被举国上下的人彻底抛弃了；“无神论”理论上太脆弱，又受到改革开放带来的各种思想浪潮的冲击，现已在弥留之际；唯有“进化论”，至今还在不少中国人头脑中占有相当的地位&amp;mdash; 许多中国人都声称，“我是信仰进化论的”。
其实，许多中国人对进化论的相信还谈不上是信仰。信仰是相对于“不信仰”而说的，是基于对两种以上的对象比较、思考和选择的结果。如果没有可资比较的对象，没有思考的过程，没有抉择的权利和自由，怎么能叫信仰呢？信仰本身就是享受思考自由和抉择自由的体现。剥夺你获得不同思考对象的权利，不给你比较和选择的自由，也就剥夺了你的信仰自由，你还有什么信仰可言呢？
进化论，就象无神论和“科学共产主义”一样，实际上也是强加给中国人民的。尽管它们都堂而皇之地批着科学的外衣，而中国政府却是仗着手中的棍棒，不由分说，硬生生地把它们压入了大多数知识分子的头脑中去。
当进化论初入中国时，许多知识分子是表示怀疑和反感的。不少人对这一说法的真实性大表怀疑并严肃地提出了置疑。但“反科学”和“不信任党”的大帽子马上就抛向所有的怀疑者。在当时的中国，这些帽子的份量不是现在的人所能想象的。对政府提倡的东西稍有微词，便是“与党离心离德”，轻则教育批判，重则丢入监牢。那怕不作声，偷偷听一下“美国之音”的中文广播，也可判刑五年，罪名是“偷听敌台”；国外一切科学研究，国内没有的，全是“资产阶级邪说”。谁敢附和“邪说”，立即大祸临头。当然，由于政府的全面封锁，那时的大多数中国知识分子根本就不知道国外到底有些什么“邪说”。直到1978年，国内某重点大学的一位新生提到国外早已是尽人皆知、国内也已经开始研究的“生态学”时，还被一位“大学教师”斥之为“资产阶级邪说”。由此可见思想钳制的恶劣影响之深远。
当一代知识分子被打整得服服贴贴甚至摇尾乞怜之后，进化论便跟在无神论和“科学共产主义”后面，大摇大摆地进入了中国人的科学殿堂。凡是要想保住眼前平安的人，都只好作了思想的顺民。而在中国那种罐头式的封闭社会里，进化论的地位也日渐巩固，最后“打遍天下无敌手”&amp;mdash; 因为一切可能的敌手都被中国政府“拒绝入境”了。
这种社会环境，就象生物试验室里为了培养某种微生物而专门调配的“培养基”。微生物们自己乐颠颠地在里面繁殖生长，以为自由自在，其实完全是按照实验设计者的目标在奉献着自己的一生。
相信进化论的中国知识分子并不都是傻瓜，其中有不少很聪明的人。但环境对人的思想是有着极大甚至决定性影响的。你所生活的“培养基”里没有放入培养你独立思考的营养素，再断绝你独立思考的素材，不管你多聪明，也是很难得到正确结论的。许多知识分子在国内都声称自己信仰进化论，到了国外，一旦接触到另一观点的研究资料，便产生动摇，甚至放弃了进化论。
1982年盖洛普民意测验说，美国大约有四分之一的人相信生命在轮回转世中永远存在，而英国的民意测验还高于四分之一；至于相信人死之后生命会以某种形式存在(不一定是轮回)的人则高达三分之二。由于生命永存的观点与猴子变人的进化论是水火不兼容的，因此，比较合理的估计是，西方主流国家中不相信进化论的人可能占三分之二左右。如果再考虑到轮回转世的研究一直在拓广着自己影响的层面，而进化论却在现代科学各个分枝的不断发展和证据更新面前越来越处于守势，甚至穷于应付，那么，不相信进化论的人只会比上面估计的更多。
西方相信进化论的人比例反而更小，是因为他们有更多的自由，特别是信仰自由。他们可以不接受强加的“信仰”，还能根据最新的科研成果和证据，随时放弃或改变自己的信仰。1987年的时候，美国的报纸上就有学生家长控告校方强制灌输进化论的报导。细看方知，原来是一个讲进化论的中学教师没有征求学生的同意，便把学生留在教室里听进化论的课。学生回家一说，一位家长马上大兴问罪之师，指控校方侵犯学生信仰自由。
亲爱的读者，科学的真理应该用头脑去思索，用勇气去探寻，用事实去验证。如果您是一个严肃追求真知的人，就请您捧着这本册子读下去。我们仅以至诚友爱之心，向您提供一点思索的材料、科学的事实，让您充分享受属于自己的思考和选择的自由。
永远的假说 1859年，达尔文在《物种起源》中根据自己观察到的物种间相似性的一些零散的事例，融合前人富有启发性的思想，提出了进化的观点，认为今天复杂的生物界是从简单的原始生物一步一步地进化来的。
这一观点在当时是非常新奇，非常大胆，具有强大的吸引力的，因为它对于当时的整个科学界和人类的思维能力都是一个激动人心的挑战，并且给予了那些正在跃跃欲试、寻找着突破传统思想路径的科学家们一个广阔的用武之地。
观察，假设，验证的“三步曲”，至今还是实证科学的科学家们发现自然规律和抽象科学定理所奉行的准绳。达尔文在《物种起源》中成功地走完了前两步；进化论这一最具诱惑力的假说，至今仍然是一批科学家酝酿科学美梦的温床。
为了回答达尔文当时不可能回答、而又自始至终都有人提出的问题：复杂的生物来自原始生物，原始生物又从何而来？追随达尔文的现代科学家们把生命的起源推回到了迄今最本源的一步：氨基酸分子。而氨基酸分子，他们说，又来自雷电和海浪“偶然”的相遇。这样不但进一步圆满了进化论的“进化”过程，使其具有更加丰满的科学形象，而且把它藏入了“偶然”这一个迄今为止最神秘、最能回避致命攻击的保险箱中。
达尔文自己没有，也决不可能亲自走完“三步曲”中的最后一步。他把希望寄托在随着时间推移而越来越多的考古发现上面，盼着有一天生物学中各个物种的化石会丰富到如此的程度，以至于每一个人都能根据这些化石，毫不犹豫地点头认可进化论是揭示了自然界生物的真实面目的科学理论。
但他万万没有料到，这最后一步是如此之难：差不多一个半世纪以后的今天，已有的化石不但远远不能把进化论推上科学理论的宝座，而且其中越来越多“不受欢迎的”化石又在拼命地拖着进化论往下沉。
比较解剖学和胚胎学本来是进化论最得力的开路先锋，随着科技的发展，观察的细化，人们发现比较解剖学被用来支持进化论是个逻辑错误；而支持进化论最力的胚胎重演律本身就是观察错误的产物，更别说在用于进化论时还有逻辑毛病了。
用来圆满进化论的分子生物学在帮了进化论一把后，却又不断地产生出让进化论尴尬难堪的新结果来，不但现在成了进化论前进途中的一大路障，而且越来越威胁着进化论的生存(特别是在数学的支持下)。
数学，本来和进化论毫无瓜葛，现在也带动着一些有反进化论倾向的学科(如分子生物学，基因理论等)反进化论，甚至亲自伸出概率论的铁手，要把进化论从“偶然”的保险箱中抓出来，让它的弱点暴露在光天化日之下。
主张生命永恒的轮回转世之说几千年来一直是中国佛道文化的重要组成部份；而且随着科学的迅猛发展，一批西方一些本来不相信轮回转世的心理学家、哲学家、心理咨询医生，精神病学者一个个相继投入轮回转世的研究。他们著书立说，影响面很大。
从当前各学科的发展趋势和进化轮自身的局限来看，进化轮是不可能走完这三步曲中的最后一步了。它将以一个假说的身份永载史册。
进化论根子扎得较深、日子过得舒适的地方还是那些过去的共产党独裁国家。一切对进化论可能的挑战都被国家政权的铁拳头挡开了；假说被广泛当作科学真理来强制性地推销。可惜这种情形不会持续得太久了。随着民主化进程的加速，进化论在这些国家同样要碰到现在在西方国家碰到的问题。
我们在中国时也是从小就信仰进化论的，把它当作绝对的真理来维护，并且从来不敢想象还有人会不相信进化论。到了国外后，有了接触不同观点的机会，有了自己思考自己作抉择的自由和权力；就象久羁牢笼而翅膀已经退化的小鸟终于破笼而出，羽毛渐丰，有了自由翱翔于蓝天的能力。身在中国多年，思想被人钳制而不自知，还自觉聪明能干，高人一头。回想起来，真是可惊可叹、可悲可笑。
作为过来人，我们真心希望无论国外还是国内的中国人，都有接触不同观点的机会，自己思考的自由和自己作抉择的权力。而这，就是我们编辑这本册子的目的。
2.1 “魔王的圣经”
进化论提出的年代，是西方社会靠武力积极扩张以寻求海外市场，物质实力正开始取代道德成为人们追求的目标的时期。同时宗教经历了中世纪已经开始走向没落，人们逐渐对古老的信仰失去信心。或是为了生存，或是为了享受，人类前所未有的残酷竞争成为社会的现实。适者生存的思想无疑是迎合了当时的社会心态的。达尔文曾把自己的学说称为“魔王的圣经”(1)。虽然这是针对基督教而言，但从进化论产生迄今的一百多年历史来看，这个名称是恰如其分的。
2.2 达尔文的疑惑
在达尔文发表《物种起源》之时，他对自己理论的疑惑可以从一个牵强的例子中透露出来。在《物种起源》的第一版中，达尔文用了一个大胆的设想，认为一种熊可以下到水中，变成水生动物，最后变成像鲸那样巨大的生物。所以他讲，只要有足够的时间，通过自然选择，熊也可以变成鲸。在以后的修订版中，达尔文把这个说法去掉了。但有趣的是，他的这个熊能通过自然选择变成鲸的观点，正是整个进化论的中心点：一个物种可以变成另一个物种。而且，鲸鱼进化的说法也沿用至今。当然，这些可能给进化论蒙上阴影的东西以后的进化论者也不会再说。
2.3 人云亦云，误把假说当理论
严格地讲，进化论只是解释生物现象的一种假说。从上面鲸鱼进化的例子，大家可以看出，达尔文在归纳已有的实例，形成自己的假说时，搀进了自己非常大胆的猜想。
无论是猜想还是当时已有的实例，是根本不可能用作严谨的科学证明而把进化论推上理论高度的。达尔文自己也只是希望将来能发现更多、更确凿的证据。
但后来的一些学者，出于对这一假设的喜爱和急于把它提上理论高度的热切愿望，便有意无意地把它当作理论来宣传了。更有甚者，还有“科学家”心急如焚，挖空心思地造了物证，划了图形，着文“证明”进化论的真确。当事情败露，问到其动机何在时，其回答倒是一点都没搀假的：我太喜欢进化论了，所以希望它是真的。
这种制造物证的“科学家”只是极端的和个别的，但其心态却是普遍的。在这种着急上火的心态驱使下，写书着文便很难作到冷静和客观了。情绪化和理想化的传播越来越广泛，以后的人也就人云亦云，渐渐地把假说当成了真理。“人云亦云”是最普遍的社会现象之一；唯其“最普遍”，无论一般人还是科学家，能逃其制约者，可谓少之又少。
扶持同类，压制异己，是又一个最普遍的社会现象。相信进化论的人多了，不信的人得不到发言的机会。可资比较的对立面少了，甚至没有了，许多人便会随波逐流地成为进化论的尾巴。特别是在中国、前苏联和前东欧等专制国家，情形更是如此。
2.4 进化论陷入重重危机
接受一个假说的人再多，也不能使这个假说上升为真理。真理需要确凿的证据和无可辩驳的严密推理，这正是进化论所缺乏的。达尔文一句“化石记录不完全”掩盖了问题的实质。随着科学各个学科的迅速发展，进化论暴露的问题越来越多，越来越大。许多学者开始反戈一击，在大量事实和严格的推理面前，进化论陷入了重重危机。当假说和事实根本对立的时候，许多人都会说相信事实。但真正谈及事实的时候，一些头脑顽固的人又会以各种理由躲闪回避，甚至视而不见、听而不闻了。
2.5 在通俗易懂的事实面前，自己来审视进化论
多年来，进化论的研究一直都是门外人难以深入涉足的。许多专业的术语和复杂的生命结构，都搞乱了专业学者的思路，何况其他领域的人？这就使得对生命演化的研究成了进化论者的“专利”。也就是说，进化论者代替公众在思考，甚至代替其它领域的科学家在决定真理。真的“隔行如隔山”吗？其实并非如此。我们知道，科学的研究方法之一就是简化复杂的问题，用简明的语言把复杂的现象解释清楚，而不是越弄越混乱。对任何问题，如果陷在其中，必然被枝节的思路缠绕不清，在细节上就事论事；一旦看清了全局和根本问题之所在，自然不会迷在问题当中，也就能提纲挈领、通俗简明地把问题讲清楚。进化论并非艰深的数学和物理推论，主要是合乎逻辑地思考问题，因此是人人都能懂的东西。
这里，我们在近来相关领域的一些突破性发现的基础上，深入浅出地从几个方面提出进化论的致命问题之所在，把理智思考的机会留给每一位读者。通俗简明的论述使得每位读者都可以亲自来对比、明辩，再也不必人云亦云、拾人牙慧了。
2.6 参考文献
(1) 舒炜光，《达尔文学说与哲学》，上海人民出版社，1959年第一版
证据的破灭 3 进化论三大证据的破灭
不迷在具体的专业术语里就事论事，在宏观上，一个有趣的逻辑分析否定了进化论的证明思路。对此，各种知识背景的读者都能明白。
进化论的立足，主要有三大方面的证据：比较解剖学、古生物学和胚胎发育的重演律，可是近年来的研究使得它们相继瓦解了。我们先来分析比较解剖学。
3.1 进化论三大证据的破灭之一 ─ 使用比较解剖学证据中的逻辑错误</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>禁书：韩战回忆录</title>
      <link>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/thebooks/koreanwarmemoirs/</link>
      <pubDate>Sat, 17 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/thebooks/koreanwarmemoirs/</guid>
      <description>韩战回忆录(一)：瞒骗世界53年的军事政治秘密 1950年10月我在辽宁安东（今丹东）解放军某部当文化教员。
（一）由和平走向战争
由和平走向战争是那样的突然，令人猝不及防。1950年10月20日这一天，下午打了一场篮球，晚上允许外出，机关人员相约去看戏，安东市剧场很集中，这边大幅广告《小二黑结婚》，那边是《七本怪侠欧阳德》，大家都好武，选择了武戏。戏班走江湖，闯码头很注意灯光布景与迎合潮流，完全按《彭公案》小说情节演出连台本戏，正看得热闹：三请金眼雕邱成，夹壁墙被识破打开，白须白发有金钟罩、铁布衫绝顶功夫的老侠边唱边摇桨在湖上亮相；带著方框眼镜，无冬无夏总翻穿著羊皮袄，脚登大棉靴，舞著铜杆大烟袋的怪侠欧阳德与女贼五花娘打斗中又穿插双人舞……，正看到半出，通讯员通知转移驻防。到了新驻地，章文书抢先挑了临窗的好地方打开背包，铺开军用棉被，我还不太高兴。没等我打开背包，又来了军令，马上出发跨过鸭绿江。
参谋、干事们挤在卡车帆布棚内，我在车尾，看著卡车两侧步行的步兵战士一列纵队地行军，过了安东（如今早已改名为丹东）鸭绿江大桥，进入北朝鲜境内。班长、排长们的厉声恶骂便不断传来：“妈拉X的，跟上！”“妈拉巴只的，给我跟上！”
动作稍微慢的步兵们“被驱不若犬与鸡”在卡车车队的间隔缝隙中，连窜带跑地穿行。
我强忍著瞌睡（往常夜十二点后早已吹过熄灯号熟睡），终于昏昏入睡……
到下半夜，卡车之下步兵队伍不见了，只见三三两两掉队的士兵，半瘸半拐地赶路，大概脚上都磨出了血泡。（奇怪的是步行比汽车还快）。天亮了，军车拐入小山村，我昏头昏脑地被安排在一小间小学教室。在讲台前金日成大相片镜框下枕著背包倒头便睡。不知过了几分钟，马上又被轰起，机关与部队一律山上宿营。空气与环境的清新使我振奋清醒，地图上的丘陵在人眼中的具体模样竟是那样静悄悄地清新俏丽，山梁顶上的松林相连接，象搭起凉棚的长廊，庞大的部队早已隐匿不见，深藏在青山密林之中，一个团因埋锅做饭，暴露火光被美军飞机发现，遭到重大伤亡。
（二）山村遇怪侠
军部调来一位司药，暂充翻译，见他与一位游击队长交谈，大家便围上前。共产党人国际相逢不忘介绍光荣历史，这位朴翻译首先介绍红军的长征，从含糊的语音中也能听出类似“皮带”的声音，－－－－这支部队的前身红一方面军如何爬雪山、过草地，在长征中忍饥挨饿连皮带都煮著吃了。不料都是小巫见大巫，竟引出对方更惊人的故事。
由于五十多年光阴的洗刷，对于这位游击队长的装束，已经记忆不清，但印象之怪却经久不变：既非军装，也不是民装，总之怪异得出奇，东拼西凑，拣来的破烂，象是从历史中钻出来的一个古代侠士，却斜挂著一支中国解放军独有的盒子炮（陈旧的德国造匣枪，俗称“自来德”或叫大号盒子，即装在木匣中，而木匣又可作为枪柄插接在枪柄，抵住肩胛准确射击）使我想起了前夜安东市戏台怪侠，“我们的伤员都是请求战友开枪打死自己”，原来他会说中国话，而且还是中国人。周围傍听的以红军后代自豪的第四野战军的干部们听到了远远超过红军挨饿的惨烈故事。
原来第四野战军中有大量延边朝鲜族中国官兵（当时叫朝鲜族干部与战士），1950年一律上调，重新编制组成四个师，秘密调往朝鲜，纬度38度线韩国边界附近。1950年6月25日朝鲜人民军发动进攻之后，金日成就把他们用在刀尖上，这位怪侠说朝鲜人民军都是按苏军条令训练的兵好看不中用，根本打不了仗，对付美军打阵地战根本攻不动，（后来第四次战役也证明一打就垮）这中国的四个师熟练地打运动战：穿插、分割、围歼，从不正面攻击，美韩军队莫明其妙被从后面包抄，受到惊吓，急速撤退势如破竹，直退到金山、大丘海边，美军才拚死抵抗。
“打下汉城，我们个个叫花子一样，破衣烂衫，面黄肌瘦，怕被市民看见，影响不好，赶忙出城整顿，调来人民军举行入城式：军容整齐，苏式装备，俄式正步，韩国市民都以为汉城是朝鲜人民军攻下的，军威显赫，只能作展览用。
直到美军仁川登陆，四个中国师被截断在南韩，背腹受敌，南北夹击，只好钻入大山，在荒山野岭披荆斩棘，钻原始林莽，闯无人之路，忍饥挨饿，就这样还常常冲下大山占领美军后方城镇，掠夺给养弹药，再钻山北进，负伤的战士没人背得动，饿著肚子爬山都够呛。只好请求战友朝著太阳穴上开枪，我也亲手打死过哀求开枪的同族战友和同学。从大山越过三十八度线活著回来的几乎没剩下几个，四个师大部分留在30度线那边，尸骨抛在韩国的荒山野岭……”。
这人东北口音，象一般朝鲜族中国人咬字不清，如“小”与“少”不分，他知道第四野战军各部暗号，知道南海部（40军）首长丁盛、韩先楚等人名字，参加过海南岛战役，说来头头是道，不象瞎编乱侃：延边朝鲜族的朴司药，也证实有四个师朝鲜族中国人临时抽调组编入朝作战的事。我后来遇到的一位朝鲜人民军军团参谋长就是其中之一人，也亲口承认此事。他说以苏军相对落后装备，正面进攻美军阵地，根本攻不动，使用朝鲜人民军没打过仗的新兵更是前去送死，金日成将军牺牲中国人四个师作尖刀，从他的立场看很聪明果断也很残酷。
现在看来，联合国军1950年秋仁川登陆前后的朝鲜战场，完全是中国军队包打天下，除了100多万解放军官兵冒充志愿军丧命朝鲜，还有四个师的先头部队冤魂。这段故事，中共一直保密了50多年，至今美军情报部门还以为“作战象狮子一样勇敢”，把当年美军赶到海边釜山、大丘的是初次作战的朝鲜人民军，而今天金日正时代连中国志愿军入朝作战都不承认，更无人知道中国先期入朝四个师阵亡异乡之事。中国共产党吃了斯大林、金日成的哑巴亏；背了苏联一屁股两肋的军火债，在60年代初大饥荒年代逼还，更加重了三千万人的饥饿死亡，与美国结仇30年，也推迟了改革开放30年。改革开放了，还背上了饥饿邻国的包袱，五十多年来无尽无休的乞讨与援助：粮食、石油、军事、科技，保卫了金家世袭暴君，坑害的是邻国人民，至今乞丐流氓金正日，手持扩散的核机密，对内残酷统治，对外讹诈中美双方，威胁东亚和平，不给粮油还不行，成了又穷又横的乞丐，永远还不清的债主。江氏只得瞒著人民死撑著咬掉牙往肚子里咽。五十年来不仅欺骗了全世界，江氏还在国内一再上演著剪辑的纪录片《较量》打肿脸充胖子，以志愿军战绩欺骗下一代的对历史无知的青少年仇恨美国，而生活困苦的当年志愿军人却严禁上访成为江式警察恐怖系统张网待捕的对象。
1950年10月中下旬，第二批入朝的解放军6个军，也是乔装打扮，特制朝鲜人民军棉服，冒充朝鲜军队，后被美机侦察发现“中国军事单位”，毛主席才决定“喊著打”。
至于1950年夏先头入朝的中国四个师，个个说朝鲜语，即使美军俘去，也没法发现。中国临近阿富汉的新疆，临近越南的广西，临近缅甸的云南，都有输出革命输出军队的有利条件，可以永远不承认。
韩战回忆录(二)：毛岸英尸体成历史之谜 本人随军进入朝鲜境内大约第五天，10月25日也就是公开宣布中国志愿军入朝作战的第一日，(记忆已经模糊，日子可能不太准确)从前方传来消息，毛主席长子毛岸英与一名炊事员在志愿军司令员彭德怀驻地遭美机轰炸牺牲，一个兵站医院护士还看到运尸车，当时刚刚入朝，离中国边境很近，死亡人数又极少，主席之子尸体运回中国，顺理成章，大家都觉得惋惜，有的痛惜。但战争中死人是常事，官兵一律平等，也都没当太大的事。
直到1955年我在复员后重读大学期间，遇到一位毛主席身边的警卫员，当时大陆学习苏联，共产党要培养自己的知识分子，大办工农速成中学，这位警卫员因为政治可靠，以小学程度入学三年速成，考入大学，他亲自给大家讲了这段历史，说运送毛岸英尸体的火车到达北京车站，消息火速传到中南海，没有看见毛主席落泪，但平常最爱吃的鸡肉馅水饺，吃着都不香了。
这故事至今令人感动，江绵恒会和民族主义愤怒青年带头上火线吗？这场SARS小小的考验就见真章了。毛主席确实有6位亲人为理想牺牲，而江家长子，次子，妹妹，内侄，可谓鸡犬升天，平步青云。毛岸英从苏联留学回到延安，据传毛主席给他一把锄头，叫毛岸英到劳动模范那里先学种地，体验下层人民的辛苦，即使是宣传，但毛主席没把自己的亲属直接提拔为科学院院长，掌握军权的少将，公安部长，院长却是事实。毛本人在1946年国民党将军胡宗南率大军攻陷延安，毛泽东是最后一个离开延安，而且一直留在陕北，与寻找他的中央军捉迷藏，而不是全家逃到上海，或出国安排退路，尽管无耻文人何新一流认卖国贼作父，肉麻吹捧「睿智成熟的伟大统帅」，又是&amp;laquo;英雄&amp;raquo;，又是&amp;laquo;绝对权力&amp;raquo;还得对他&amp;laquo;忠诚&amp;raquo;，这些精心炮制的鬼狐禅让与历史一起走过来的老人们嗤之以鼻。
但中国，朝鲜双方的媒体上都说毛岸英墓在北朝鲜，还有电视特写镜头，我实在不明白，毛岸英尸体运回中国有什么好隐瞒，作无益的欺骗宣传呢？让全国公开瞻仰毛岸英墓不是比看毛主席家乡韶山冲更动人吗？毛把亲生长子送上前线，带头冲在前头，问心无愧。何须在异国朝鲜造个假坟墓？
最近才想明白：朝鲜战争没有前方与后方的区别，整个北朝鲜都是战场，中国没有制空权，后方死的人，可能比前方还多，伤亡远远超过百万，死尸不可能都运回国，唯独毛岸英尸体运回国，墓在中国。千百万阵亡者家属瞻仰之余就会想到自己的亲人抛尸异国他乡;一纸烈士证书的光荣自慰感顿时化作云烟;一切爱国，正义，阶级平等，反对特权的宣传都会令人怀疑。这就是共产党一贯戒律：“注意影响”，一切不利于伟大，光荣，正确形象的大事小事都要“内外有别”。不太保密的可以下发文件到县，团一级(地方上的县，军队的团级单位) 影响大的事则层层保密圈收紧，缩小， 如连高级干部也都以为党中央很团结，象毛与林彪的军事分歧，毛与刘少奇，周恩来的勾心斗角，文革中灭绝云南一个少数民族的事件，只能当事人知道。至于江掌控中共后，裁脏陷害，杀人灭口，煽情蛊惑全党，全军，隐瞒全国的事更是家常便饭，只限经手人小圈子内知道，而且会灭口到最大限度。
我亲眼见过志愿军官兵的所谓棺材与坟墓。
棺材：我曾在连队当文化教员，战场上不上课常协助政治指导员与尸体打交道。布棺材是中国共产党首创，按人的体形，作成单层白布套，中间开缝，一边系带，刚死的战士，尸体似活的一般，很听话，可以交流：
“好同志，把腿先弯起来，再伸直&amp;hellip;&amp;hellip;，哎，真听话!”
死亡的士兵，象睡着了，但皮肤上沙色拉拉，象粘了一层土，就这样象一堆堆长形的白面袋，运下战场。
坟墓：在附近就地掩埋，从前线到中国边境，有一站接一站的兵站医院，大量伤员由于没有治疗条件在医院死亡。装上布棺材，埋在山坡。朝鲜地下水位极高，掘地半尺见水。我在1953年因病运回中国过程中，在每一个兵站医院，都要独自去山岗或山坡凭吊。只见比平地略高的丘陵小坡上，一排排高出地面不到半尺的两米长的人形小土堆，覆盖在布棺材上薄薄一层土，两三寸左右，坟坑很浅，不到半尺。当时坟前的木条，作为姓名标志早已不见(一寸宽的木条上写“志愿军某某师某某团，营，连烈士某某某”，有的写“支援军某某”，显然是朝鲜百姓给无名坟头插上的)
朝鲜雨雪多每当雨季，每个低矮的小土堆(坟头)四周汪着淡红的血水，大雨滂沱，溅起粉红色水珠，雨水浸泡着尸体，经久仍然流出鲜红的血，很是奇怪，惨之极了。中国的人命就这么贱!雨中泡着青少年尸体，他的父母兄弟姐妹亲眼看见不知会怎样伤心？幸而看不到。他们望着钉在家门的光荣烈属牌也许感到光荣和自豪。被骗至深至久啊，中国大陆的芸芸众生!
80年代中国惩越之战，有四百多元人民币的死亡怃恤金，当年志愿军死亡，只有光荣烈属牌一枚。
马克思名言“无产者以(马克思)哲学为精神武器，(马克思)哲学以无产阶级为物质武器”说白了靠灌输洗脑，骗百姓当抢使，用士兵作炮灰。
1958年用全国农民作“大跃进”试验品，饿死三千万左右，华东师范学院一女生刚入党，暑假探亲，全家死光，回校不敢说，半夜蒙被嚎哭，被同学问出实情，汇报到学生党支部，上报党委开除党藉，只为她讲了真话。
“注意影响”四个字成了一切党员，一切媒体的禁箍咒，于是坏事能作好事宣传。诸如水利工程，层层招标，扒皮，贪污制造“豆腐渣”大坝，年年水灾，变成年年军民抗洪，勇于牺牲。书记亲临前线，江大统帅抗洪前线作秀，万众一心，捐款捐物!
好人好事能作坏人坏事宣传，诸如前总理朱熔基曾对外国记者采访说：“法轮功不会禁止，以每人不得病一年节省一千元计全国就节约医疗开支上亿元，可以投到经济建设中去”那是因为总理看到发扬真善忍，反拜金主义，反暴力对治安，防腐倡廉及国民经济有利，前七年全国媒体介绍表扬及至江氏逼令铲除，全国媒体立刻变成谣言与仇恨的中心，达到使全国人人仇恨，警察个个凶暴，虐杀无辜绝不手软的地步。
总之，每一件事都不能让人民得到真实消息，SARS使一贯欺骗曝露，威胁到百姓身家性命，被伤害到自身的病危者弥留之际才会感到铭心的切肤的亡国之痛&amp;mdash;真实的祖国，历史上讲求道德的中国已经不存在，骗，骗，骗，无休止的欺骗&amp;hellip;&amp;hellip;
韩战回忆录(三)：埋伏三支虎与保卫大公鸡 (一)“林彪三支虎”早作埋伏
毛泽东不愧为天才战略家，高兴部(38军)，东来部(39军)，南海部(40军)三个军──著名的林彪三支虎在1950年8月前即从南方北上屯军于东北辽宁鸡冠山一带。时刻待命出击。
毛泽东看到第四野战军中拼凑的朝鲜裔中国志愿军四个师势如破竹，直指南韩最南端的釜山，大丘，他并不象斯大林，金日成那样乐观，他知道胜利过于迅速，并不只是由于第四野战军的兵能打善战，主要是南朝鲜毫无准备，猝不及防，一切乱套，枉担了进攻北朝鲜的罪名。毛预见到美军不会善罢干休，拱手把朝鲜半岛送给斯大林，他预见到美军会选择半岛蜂腰部登陆，把北朝鲜军队截断在38度线以南，登陆地点西面会在元山，东面会在仁川，而仁川地形最为合适。七月曾电金日成，准备派中国最精锐的十二兵团三个军，扼守仁川，以逸待劳。被金日成婉言谢绝。因此38,39,40三个军只好在中朝边境附近待命，演习，休整，四十军政治部首长还向地方干部作了“解放海南岛全部战役”的军事报告。
金日成的共运方针是亲苏防华，对中国共产党有很深的戒心，他进行的朝鲜文字改革，把类似日本文字中的朝鲜文汉字，彻底铲除;中，小学教科书一律不准出现汉字;很忌讳从中国归来的老游击战士吟颂或仿写唐诗，他认为毛说美军会在仁川或元山登陆是神经过敏，高估美方，长敌人威风。他在中国长白山一带抗日打游击在抗日联军中不过一个师长，不可能有战略眼光。
1950年8月初，朝鲜战场上，北朝鲜军节节胜利，捷报频传，但中国人民解放区华北军区的军队医院却纷纷赶到辽宁与十二兵团同驻安东(丹东)附近，显然毛泽东早已居安思危，预见不祥。
但当时下级并不知情，乘火车一路见到东北农村妇女主任带领啦啦队，高喊“多杀敌人多缴枪”都感到大惑不解。都以为不过转移防地，驻军东北，军队医院更是轻闲，大演歌剧&amp;laquo;王贵与李香香&amp;raquo;。四乡八镇都来看戏，一片和平欢乐景象。
(二)大公鸡专吃蚕的割土之辩。
从八月中旬起连队挂起地图，政治课改为地理课。
一天外出散步，听到有人连喊“康熙”很奇怪：我想地理课怎么讲出了康熙，莫非改上历史课？这是医院驻地，原来一个政治指导员在营房前正用教鞭指著地图向席地而坐的一大群男女护士，炊事员在讲中国版图，教鞭指的地方正是“西康”原来他把地名念反了，一再指著西康地区连喊“康西”。
医院是解放军中文化较高的地方，指导员也是小学程度，大家也就跟著认为中国有块地方叫“康西”。
一个红扑扑园脸的小个子女护士忽然举手，经指导员允许，她说：“我们上学，地图都是美丽的秋海棠叶，怎么一下变成美丽的大公鸡了？”我一看，果然黑板上写著“伟大的祖国：一美丽的大公鸡。这实在是一个难以解答的棘手问题不由暗替这位初初级小学程度的指导员捏把汗。指导员楞了一下，盯著看提问题的人，小女孩不过十四，五岁，看来并无恶意只是不明白怎么回事。
指导员想了一会，忽然用教鞭指著日本四岛：”你们看这象什么？象不象一条蚕？”
齐答：“象!”
“真是很象哎”小女孩喊了出来。
“中国就倒霉在象秋海棠叶上，日本象蚕，中国象海棠叶，蚕专吃海棠叶，所以小日本
老是欺负中国，侵略中国!”
这山东胶东腔的大嗓门把大家都说楞了，连我也在内。
我猛然回想中学的地理课，1948任金阁老师对著秋海棠叶状的中华大地图，讲到中华民国24个行省外有西藏，蒙古二地方，讲到外蒙古由苏维埃社会主义共和国联帮共管，中国政府允许该联帮暂时驻军，但1949年北京“解放”，毛主席访问苏联，不知是否讨还。军队下发的地图，却竟改成了“美丽的大公鸡”秋海棠叶没被“日本蚕”吃掉，却被“俄国熊”啃去一大块，国界线成了美丽大公鸡的颈和腰与尾部。
“现在看看，祖国变成了雄伟的大公鸡，鸡吃什么？”
指导员瞪著明亮的双眼问大家。
“专吃这条日本蚕，所以我们党一下把小日本打垮了撵出中国”
指导员的机变把难过地理教授的问题轻易解答，解放军连队指导员与班排长大多是这种粗通文化见过些城镇事面的机变狡黠的农民。
从此外蒙古由苏联托管，驻军变成了蒙古共和国独立这个难以解答的问题，也在我的头脑中稀里糊涂地解决了。我想大多数中国人也是这样，没人去对比“解放”前后，中华民国与中华人民共和国关于外蒙古领土主权的不同条约内容。
高喊“保家卫国”还没迈出国门，秋海棠叶已被俄国熊鲸吞一大片，变成保卫残土大公鸡，本来说不过去，却没人去想。
看到今天北朝鲜的惨状，没有美国，中国提供粮食，都得饿死，跑出来的难民，中国送回去，就犯了叛国罪不死也得扒层皮。“抗美援朝”变成了“援金坑朝”不久，连队教唱新歌：“保和平，卫祖国就是保家乡!”直到最近看过历史文献，才确切地知道不是国民党而是共产党割让了外蒙古，与斯大林共谋肢解了炎黄世胄的祖国，五十四年中共建政后的爱国主义大厦就建立在这经不起推敲的谎言沙滩上。
韩战回忆录(四)：为什么虚耗三个月贻误军机 中国东三省的辽宁有个小地方“鸡冠山镇”，名为鸡冠山，山上却没发现鸡冠。
“万众一条心哪，打倒那个将介石&amp;hellip;&amp;hellip;”银铃般嘹亮而又柔嫩的歌声来自一个红朴朴园脸的小个儿女护士。
清晨部队机关人员来到小河边洗漱，总遇到附近来自华北军区医院的医生护士们。
小河清彻之极，河床白石，灰石澄明见底。河北老乡撩水洗脸，大捧满手掌的水，灌入鼻嘴，还发出呼噜噜的大声响，显得土气。这可能是风沙太大养成的习惯。医生们保持当时大城市的习惯，湿手巾上涂香皂，搓洗面孔。
“你们看!像不像个睡佛？”首先发现的是唱歌的小护士。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>禁书：九评共产党</title>
      <link>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/thebooks/ninecommentariesccp/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/thebooks/ninecommentariesccp/</guid>
      <description>【九评之一】评共产党是什么 前言
五千年来，中华民族在黄河与长江所哺育的这块土地上滋长生息，历经了数十个朝代，创造了灿烂的文明；其间有起有落、有兴有衰，波澜壮阔、扣人心弦。
1840年，被史界认为是中国近代史的开端，也是中国从中古世纪走向现代化的起点。从那时候起，中华文明大概经历了四波的挑战和回应。前三波挑战，可以以1860年英法联军攻入北京，1894年中日甲午战争，和1906年日俄在中国东北的战争为冲击肇因所形成的挑战，而中国对之的相应回应，则是器物引进（即洋务运动），制度改良（即戊戌变法和大清立宪），以及后来的辛亥革命。
由于第一次世界大战之后，战胜国之一的中国的利益未被列强考虑，当时的许多中国人认定，前三波的回应全都失败了，因此出现了五四运动，从而开始了第四波，也是最后一个层面的回应，文化层面的全盘西化，随后更开始了极端革命，即为共产主义运动。
1919年9月-11月，李大钊在《新青年》上发表《我的马克思主义观》，第一次较完整的把马克思主义引进中国。
本文所关注的，是中国最后一波回应的结果，共产主义运动和共产党。分析一下在经历了160多年时间，付出了近亿非正常人口死亡、以及几乎所有的中国传统文化和文明之后，中国所选择的，或者说是中国所被强加的，是一个什么样的结果？
一、以暴力恐怖夺取和维持政权
“共产党人不屑于隐瞒自己的观点和意图。他们公开宣布：他们的目的只有用暴力推翻全部现存的社会制度才能达到。”《共产党宣言》是这样结尾的。暴力，是共产党取得政权的手段，也是最主要的手段，这是这个党产生之日起便被决定的第一个遗传基因。
世界上第一个共产党，事实上是马克思死后多年才产生的。1917年十月革命的第二年，苏俄共产党（布）正式诞生。这个共产党是在对“阶级敌人”实行暴力中产生的，之后则在对自己人的暴力中维持存在。苏联共产党在内部整肃中，屠杀了两千多万“间谍”、“叛徒”和异己分子。
肃反委员会，即今日克格勃的前身，成立于1917年12月20日。1954年成立的国家安全委员部（即克格勃）沿用了肃反委员会的标志。标志上有盾牌和剑的图形，盾象征着捍卫革命，剑则象征着斗争。
中国共产党成立的时候就是苏联共产党控制的第三共产国际的一个支部，自然继承了这种暴力传统。1927年到1936年所谓第一次国共内战时期，江西人口从二千多万下降到一千多万，其祸之烈，可见一斑。
如果说，夺取政权的战争中暴力无可避免，那么世界上从来没有像共产党这样的在和平时期仍然酷爱暴力的政权。1949年之后，中共暴力残害的中国人，数目竟然超过之前近三十年的战争时期。
在这方面达到登峰造极地步的是中国共产党所全力支持的柬埔寨红色高棉，其夺取政权后居然屠杀了柬埔寨全国四分之一人口，包括该国的大多数华裔和华侨。并且，中共至今阻拦国际社会对红色高棉的公开审判，其目的当然是为了继续遮掩中共在其中所起的作用和所扮演的恶劣角色。
必须指出的是，世界上最残暴的割据武装和残暴政权，也都和中国共产党有密切关系。除了红色高棉之外，印尼共产党，菲共、马共、越共、缅共、寮共、尼泊尔共产党等等，也都是中共一手支持建立，其中党的领袖许多都是华人，有些现今仍然躲藏在中国。
而世界上以毛主义为宗旨的共产党，包括南美的光明之路、日本的赤军，其残暴行径同样为世人所知所唾弃。
共产主义理论来源之一是进化论。共产党把物种竞争，推演到社会进化中的阶级斗争，认为阶级斗争是社会发展进步的唯一动力。因此，斗争成为共产党获得政权以及维持生存的主要“信仰”。毛泽东的名言“八亿人口，不斗行吗”正是这种生存逻辑的表白。
毛泽东的名言“八亿人口，不斗行吗？”
和这个表白同样闻名的，是毛泽东的另一句话：文化大革命，要“七、八年再来一次”。重复使用暴力，是共产党政权维持统治的重要手段。暴力的目的，是制造恐惧。每一次斗争运动，都是共产党的一次恐惧训练，让人民内心颤抖着屈服，以至成为恐惧的奴隶。
今天，恐怖主义变成了文明和自由世界的头号敌人。但共产党的暴力恐怖主义以国家为载体，规模更为巨大，持续时间更为长久，为祸也更为酷烈。在二十一世纪的今天，我们不能忘记，共产党的这一遗传基因在适当的时候一定会对共产党未来走向起决定性的作用。
二、以谎言为暴力的润滑剂
衡量人类文明程度的标志之一，是暴力在制度中所发挥作用的比例。共产政权社会，显然是人类文明的一次大倒退。然而，共产党居然成功地一度令世人以为是进步。这些人认为，暴力的使用，是这种社会进步所必需而且必然的过程。
这不能不说是共产党对谎言欺骗运用得举世无双的结果。因此，欺骗和谎言，是共产党的另一遗传基因。
“从年幼的时候起，我们就觉得美国是个特别可亲的国家。我们相信，这该不单因为她没有强占过中国的土地，她也没对中国发动过侵略性的战争；更基本地说，中国人对美国的好感，是发源于从美国国民性中发散出来的民主的风度，博大的心怀。”
这是中共中央机关报《新华日报》1947年7月4日发表的社论，仅仅三年之后，中共便派兵在北韩和美国兵戎相见，并把美国人描绘成世界上最邪恶的帝国主义分子。每一个来自中国大陆的人，看到这篇50多年前的中共社论，都会感到无比的惊讶，以至于中共需要查禁重新出版类似文章的有关书籍。
中共建政后，肃反、公私合营、反右、文革、六四、镇压法轮功，每次都采用了相同的手段。其中最著名的，是1957年中共号召知识份子给中共提意见，然后按图索骥捉拿“右派”，当被人指为阴谋的时候，毛泽东公开表示：那不是阴谋，而是“阳谋”。
谎言和欺骗，在这些夺权和保权过程扮演了极为重要的角色。中国知识份子自古以来就具有深厚的历史意识。中国是世界上信史最长也最完整的国家，盖中国人要依据历史来判断现实，甚至从中达致个人精神的升华。因此，隐瞒和篡改历史也成为中国共产党的重要统治手段。从早至春秋战国，晚至文革历史全面加以隐瞒、篡改和改述，50多年来从未间断，并且对所有还历史本来面目的努力，都无情地予以封锁和灭杀。
当暴力不足而需要加以掩盖修饰的时候，欺骗和谎言便登场了。谎言是暴力的另一面，也是暴力的润滑剂。
应该承认，这并不是共产党的发明创造，只不过共产党是把古已有之的流氓行径堂而皇之地加以使用而已。中国共产党承诺给农民土地、承诺给工人工厂、承诺给知识份子自由和民主、承诺和平，如今无一兑现。一代被骗的中国人死去了，另一代中国人继续对中共谎言着迷，这是中国人最大的悲哀，也是中华民族的大不幸。
共产党承诺给人民的东西从来没有实现过。
三、不断变化的立场原则
在2004年美国总统大选电视辩论的时候，其中一位候选人说，人可以经常改变他对某些问题的看法，但不能总是转变他看问题的原则，否则这个人便不是一个可以信赖的人。这句话深具启发性。
共产党正是一个典型。以中国共产党为例，建党八十年来的十六次中共全国代表大会，竟对其党章修改了十六次，而夺取政权之后的五十年，对中国宪法大改了五次。
共产党的理想是社会公平，而社会公平的极致是实现共产主义。但今天，共产党统治的中国已经成为全球贫富悬殊最严重的国家，而党国大员在八亿贫困人口的基础上，大多成了腰缠万贯的大亨。
中共的思想，从最早的马列主义，加上了毛思想，再加上邓理论，最后又有三个代表。其中，马列毛的主义和思想，和邓理论及江代表可以说是风马牛不相及，其背道而驰以至相差万里，也居然可以被中共摆在同一张神台上加以膜拜，实在是古今一大奇观。
共产党从没有祖国，建立全球大同，到今天的极端民族主义；从剥夺所有私有财产，打倒一切剥削阶级，到今天的吸引资本家入党，其基本原则南辕北辙自不必说。在其发迹和维持政权历史上，昨天坚持的原则今天放弃，而明天又再改变的事情比比皆是。但无论如何改变，共产党的目标明确，那就是夺取和维持政权，以及享受社会权力的绝对垄断。
中共历史上的十多次所谓“你死我活”的路线斗争，说穿了，无非是改变其立场和原则时候的内部倾轧而已。
需要说明的是，每次立场和原则发生改变，都是因为中共的合法性和生存碰到了无法回避的危机而引起。国共合作，亲美外交，改革开放，推动民族主义，无一不是如此，但每次妥协都是为了对权力的夺取或者稳固。每一次的镇压——平反的周期循环，也莫不由此而发生。
西谚有云：真理需要坚持，而谎言永远变化。智哉斯言！
四、以党性取代和消灭人性
中国共产党是一个列宁式的政党。中共建党之初，便确立了建党的三大路线，即政治路线、思想路线和组织路线。若以通俗的语言来描述这三大路线，思想路线是共产党的哲学基础，政治路线即确立目标，然后以严厉的组织形式来实现这一目标。
共产党员以及共产社会的人民首先被要求的，是绝对的服从，这是所谓组织路线的全部内容。
在中国，人们了解共产党员普遍的双重人格特征。在私下场合，共产党员多具有普通的人性，具有一般人的喜怒哀乐，也有普通世人的优点和缺点，他们或许是父亲，或许是丈夫，或许是好朋友，但凌驾在这些人性之上的，则是共产党最为强调的党性。而党性，按照共产党的要求，永远超越普遍人性而存在。人性当成相对的，可变的，而党性则是绝对的，不能被怀疑也不能被挑战。
在文化大革命期间，中国人父子相残，夫妻反目，母女告发和师生互斗的事情普遍存在，那是党性在起作用。早期，中共高级干部的家人被划为阶级敌人被镇压，中共干部无法相救的事例更多，也同样是党性的作用。
文革中父女反目成仇。
这种党性，是共产党组织长期训练的结果。这种训练，是从幼儿园开始的。在幼儿教育中，所给出的标准答案虽然不合常识和儿童人性，但却是获得成绩的标准。中小学乃至大学的政治教育中，学生学到的，是必须遵从党所给出的标准答案，否则无法合格和毕业。
一个党员，无论他在私下对你表达了怎样的意见，但一旦作为党员表态时，必然要和“组织”保持一致。这个组织由下至上，最后统一到这个庞大集团金字塔的最高一点，这是共产党政权的最重要的结构特征，绝对服从。
在今天，中共已经完全蜕变成为维护自身利益的政治集团，或已不再有共产主义的追求目标，但组织原则没有变化，绝对服从的党性要求没有发生变化。这个党，以凌驾所有人类和人性的方式存在，一切危害或者被认为可能危害到党的组织或者领导人的人，都会被立即加以清除，无论这个人是普通百姓还是中共的高级领导人。
五、反自然和反人性的邪灵
天地万物都有其生成衰亡的生命过程。
和共产党政权不同，所有的非共产党政权社会，无论其如何专制和极权，社会都有一部份自发组织和自主成份。中国古代社会，实际上是一个二元的结构，农村以宗族为中心自发组织，城镇以行会为中心自发组织；而自上而下的政府机构，只管理县级以上的政府事务。
现代除共产党以外的最严酷的极权社会如纳粹德国，仍然保持了私有产权和私有财产。共产党政权中，所有这些自发组织和自主成份被彻底铲除，取而代之的是彻底的自上而下的集权结构。
如果说前一种社会形态是由下至上的、自然发生成长的社会状态，那么共产党政权则是一种反自然的社会状态。
在共产党那里，没有普遍的人性标准，善良和贪恶、法律和原则变成随意移动的标准。不能杀人，但党认定的敌人除外；孝敬父母，但阶级敌人父母除外；仁义礼智信，但党不想或不愿意的时候除外。普遍人性被彻底颠覆，所以共产党也是反人性的。
所有的非共社会，大多承认人性善恶同在的现实，然后以固定的契约来达致社会平衡。共产社会不承认人性，既不承认人性中的善良，也不承认人性的贪恶。铲除这些善恶观念，按照马克思的话说，是彻底颠覆旧世界的上层建筑。
共产党不信神，也不尊重自然万物，“与天斗、与地斗、与人斗，其乐无穷”，战天斗地，残民以逞。
中国人讲天人合一，按照老子的说法：人法地，地法天，天法道，道法自然。人和自然是一个连续的宇宙状态。
共产党也是一种生命，但其反自然、反天、反地、反人，是一种反宇宙的邪恶生灵。
六、邪灵附体的特征
共产党组织本身并不从事生产和发明创造，一旦取得政权，便附着在国家人民身上，操纵和控制人民，控制着社会的最小单位以保护权力不致丧失，同时垄断着社会财富的最初来源，以吸取社会财富资源。
在中国，党组织无所不在，无所不管，但人们从来看不到中国共产党组织的财政预算，只有国家的预算，地方政府的预算，企业的预算。无论是中央政府一直到农村的村委会，行政官员永远低于党的官员，政府听命于同级党组织。党的开销支出，均由行政部门开销中付出，并不单列开支。
这个党组织，就像一个巨大的邪灵附体，如影随形般附着在中国社会的每一个单元细胞上，以它细致入微的吸血管道，深入社会的每一条毛细血管和每一个单元细胞，控制和操纵着社会。
这种古怪的附体结构，在人类历史上，有时候在社会局部出现，有时候在整个社会短暂出现，却从来没有像共产党社会这样彻底、长久而且稳定持续。
所以，中国农民才会如此贫穷辛苦，因为他们不但要负担传统的国家官员，还要负担和行政官员同样人数甚至更多的附体官员。
所以，中国的工人才会如此大规模下岗，因为那些无所不在的吸血管道，多年来就一直在吸取企业的资金。
所以，中国知识份子才会发现自由是如此的困难，因为除了主管的行政机构外，还有那个无所不在却又无所事事而专门监视着他们的影子。
邪灵附体附体，需要绝对控制被附体者的精神以获得维持自身存在的能量。
现代政治学一般认为，社会权力有三个来源，即暴力、财富和知识。共产党以垄断和肆意使用暴力，剥夺人民财产，以及最重要的，剥夺言论和新闻自由，剥夺人民的自由精神和意志，来达到其绝对控制社会权力的目标。以此而论，中共这一附体对社会的严密控制，可以说是古今中外无出其右者。
七、反省自己摆脱中共附体
马克思在共产党的第一份纲领文件《共产党宣言》中这样宣布：1848年，“一个幽灵，共产主义的幽灵，在欧洲游荡”。一百年后，共产主义已经不仅仅是幽灵，而是真正具有了具体的物质实相。这个幽灵，在上个世纪的一百年中，像传染病般在全世界泛滥展开，屠杀了数以千万人的性命，剥夺了亿万人的个人财产甚至他们原本自由的精神和灵魂。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>禁书：晚年周恩来</title>
      <link>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/thebooks/zhouold/</link>
      <pubDate>Thu, 15 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/thebooks/zhouold/</guid>
      <description>引子 周恩来死后的三个星期，恰逢中国农历丙辰年的除夕。对许多中国人来说，那是一个刻骨铭心的冬天。当时正值数九寒天，朔风呼啸，滴水成冰。其时国内的政治气候也正如严冬一样，一片肃杀景象。由江青的御用班子清华、北大两校大批判组打头阵的批邓、反击右倾翻案风运动正在紧锣密鼓，大批判的火药味越来越浓。
那时多半还沉浸在对周恩来之死悲痛之中的中国人，尽管对眼下这场铺天盖地而来的运动已经感到厌倦和不平，对中国的前途忧心忡忡，但只是敢怒而不敢言，因为已经历过太多政治磨难的老百姓大都知道在幕后掌控这一切的那只手是谁。
就在这个除夕之夜，毛泽东在中南海的住地&amp;ndash;游泳池的院子里突然响起一阵喧闹的爆竹声。一时间，火光冲天，鞭炮声震耳欲聋。这一不同寻常的景象弄得中南海里负责安全警卫的工作人员好一阵紧张，不知道究竟发生了什么事情。
按照规定，在中南海禁地是绝对不准燃放爆竹的，毛泽东的住地更是戒备森严，甚至连麻雀都不让停落在树上。等人们弄清这一动静竟是来自毛本人的住地后，一个黑色的传闻便在京城的政治圈中不胫而走，广为流传：毛泽东在周恩来死后放鞭炮!还有人证明第二天亲眼看见从游泳池拉走了整整一卡车的鞭炮屑。
按照中国的传统习俗，只有在办喜事的时候才燃放鞭炮，以示庆贺。如果有人在办丧事的时候放鞭炮，就会被认为是对死者的大不敬。人们本来就对毛泽东对周恩来去世的冷漠态度憋了一肚子气，因为毛不去参加周的追悼会，却在几天之前接见已经因&amp;quot;水门事件&amp;quot;而下台的美国前总统尼克松的女儿和女婿，而且又从&amp;quot;四人帮&amp;quot;那里传出&amp;quot;不要用死人压活人&amp;quot;的最高指示，百般压制老百姓自发悼念自己总理的活动。
在政治圈中了解内情的党内军中的老干部私下里纷纷为周恩来抱不平，认为周恩来一生对毛泽东忠心耿耿，当牛做马，而毛对周的死却无动于衷，也实在太令人寒心了!这种情绪迅速扩展到整个社会。这次&amp;quot;鞭炮事件&amp;quot;更是火上加油，弄得整个京城沸沸扬扬。
人们被激怒了!
以悼念周恩来为导火索，触发了中国社会自文化大革命以后蓄积已久的政治危机的总爆发，在全国范围内形成了声势浩大的四五运动，矛头直指以江青为首的&amp;quot;四人帮&amp;quot;及其后台老板毛泽东，敲响了文革的丧钟。几个月后，毛泽东也在忧病交加之中死去。中国现代史由此掀开了新的一页。
然而，&amp;ldquo;鞭炮事件&amp;quot;留在人们心头的阴影并没有因此而烟消云散，而是继续余波荡漾。毛泽东和周恩来的关系一直像幽灵一样困扰着中国的老百姓、学术界及政府当局。
长期以来，大陆官方出于政治的需要，一直讳言毛、周两人历史上恩恩怨怨的关系，文革时期更是禁忌，只准许毛泽东身边的几个工作人员出来撰写回忆文章。内容不是刻意遮掩毛不去参加周恩来追悼会的真正原因，就是大加渲染毛、周之间的所谓&amp;quot;深厚情谊&amp;rdquo;。
然而，结果是越描越黑，非但没有驱散人们心头的疑云，反而露出更大的破绽，因为这些记述和解释大都空洞牵强，有的甚至还自相矛盾。当然，更主要的还是因为周恩来的大半政治生涯一直笼罩在毛泽东的阴影之下，两人之间的关系剪不断理还乱，实在是太复杂了，绝非一两件事情的肯定或否定，就可以简单了断的。
应该说，毛泽东与周恩来两人的关系是中共党史和中国现代史中最令人感兴趣的话题之一，同时也是非常复杂微妙的地方。更重要的是，它是了解和把握晚年周恩来乃至其整个政治生涯的一把钥匙。目前海内外已经出版的研究毛、周两人的著作可谓汗牛充栋，难以计数，不过专门论及这个问题的却不多。而且即使涉及，也囿于各自的条件，大陆的难以跳出意识形态的桎梏，多有顾忌，欲言又止；而海外的则又难免给人以捕风捉影，隔靴搔痒之感。
正因为如此，本书的写作，相对而言有着得天独厚的条件。作者曾任中共中央文献研究室室务委员、周恩来生平研究小组组长，在大陆从事周恩来和文革史研究多年，出国前是大陆官方《周恩来年谱》、《周恩来传》和《毛泽东传》文革部分的执笔人。在大陆期间，作者曾在中共中央文献研究室的档案室里泡过十几年，看过大量历史文献档案，其中有许多是官方一直刻意遮掩而不见天日的核心档案。
另一方面，作者因同情和支持一九八九年由学生发起的爱国民主运动而在随后的清查中遭到整肃，目前寓居美国。与大陆学术界的同仁相比，享有写作上的自由，因此更有条件来写这样一本书，把周恩来这个依然在中共神坛上供奉的偶像，并且集中国传统文化与中共政治文化之大成的&amp;quot;党内大儒&amp;quot;，重新放回当年那段天翻地覆、狂热恐怖的年代中加以审视，在拂去历史的尘埃，剥掉涂抹的油彩，还给人们一个真实的周恩来。
至于本书之所以选择晚年周恩来这个题目来透视其一生，是因为作者在大陆期间曾多年潜心研究过这段历史，采访过不少重要的当事人，看过大量的历史文献档案，其中有不少是鲜为人知的。更重要的还在于，周氏晚年是在文革风雨飘摇的年代中度过的，是他整个政治生涯中最难熬的一段，同时也是目前人们对他的历史评价中争议最大的。
文革期间，周恩来为了在政治上保持自己的&amp;quot;晚节&amp;quot;,充当了文革执行者的角色，帮衬迎合，跟着毛泽东做了不少亏心之事；同时为了自保，对毛极力隐忍周旋，内心也有许多不为人知的悲苦和无奈，把其人的政治哲学，品格、手腕以及个人素质中的一切潜质表现得淋漓尽致。从某种意义上可以说，正是文革这场历史浩劫铸造了周氏其人留在今日世间的形象。周恩来生前身后的各种荣辱毁誉也在很大程度上根源于此。
周恩来究竟是何许人?在文化大革命中到底扮演了什么样的角色?换句话说，他究竟是圣坛上道成肉身的完人，还是大奸若忠的伪君子?是浩劫中扶危定倾的功臣，还是助纣为虐的帮凶?是有意扮演双重角色，善于在政治上走钢丝的演技大师，还是个内心人格分裂，表里不一的两面人?
这正是本书所要剖析和展示的。作者将依据大量的历史文献档案和对众多当事人的采访，侧重在重大历史事件的过程中，揭示周恩来的处境、心态、为人处世之道以及在主、客观两方面所扮演的角色，既不讳过，也不苛责，秉笔直书，力求挖掘并写出周恩来之所以成为其人的那种东西来，让读者作出自己的判断。
这便是本书写作的初衷。
第一章 毛、周关系的历史回顾 翻开中国现代史，周恩来的名字始终是和毛泽东的名字连在一起的。在上个世纪那场席卷世界的共产主义乌托邦的浪潮中，毛、周两人无疑在中国扮演了最重要的角色：一对如影随形、相辅相成的政治搭档，在中国现代史的舞台上合演了一幕幕的悲喜剧，把整个中国搅得大翻地覆，开启了一个狂想和动荡的年代。如果说毛是掌舵的，是主宰，是精神领袖；那么周则是执行者，是首辅，是内政外交的大管家，正是所谓&amp;quot;谋事在毛，成事在周&amp;quot;。
在整整长达四十年的岁月中，无论是当毛泽东叱吒风云，横扫千军如卷席的春风得意之时，还是后来在文革中败走麦城，一筹莫展的穷途末路之际，周恩来都始终侍奉著他，小心翼翼地亦步亦趋。这种政治合作关系一直持续到周本人病死为止。这在异常残酷的中共党内斗争史上开创了一个绝无仅有的先例：周是唯一能够和毛共始终，一直屹立不倒，并且最后总算善终的人物。他也由此获得了一个雅号：中国政坛上的&amp;quot;不倒翁&amp;quot;。
那么，周恩来究竟是如何做到这一点的?长达四十年之久的毛、周关系到底又是怎样的呢?让我们还是先从周氏晚年在病重期间写给毛泽东的一封信谈起吧。
乞求毛高抬贵手
自知将不久于人世的周恩来提笔给毛泽东写了封亲笔信，回顾反省了自己的一生，说：&amp;ldquo;从遵义会议到今天整整四十年，得主席谆谆善诱，而仍不断犯错，甚至犯罪，真愧悔无极。现在病中，反复回忆反省，不仅要保持晚节，还愿写出一个像样的意见总结出来。&amp;rdquo;
一九七五年六月间，在癌细胞的吞噬下，周恩来已经瘦得皮包骨，体重只剩下六十一斤，即将油尽灯枯。自知将不久于人世的周氏预感到毛泽东始终对当年中央苏区两人之间的那段过节，特别是宁都会议上的一箭之仇耿耿于怀，即便在自己生前高抬贵手，身后大概也不会放过自己，于是在病榻上强撑着起来，用颤抖的手提笔给毛写了一封信：
主席：
问候主席，您好!
我第三次开刀后，这八十天恢复好，消化正常，无潜血。膀胱出血仍未断，这八十天(从三月二十六日&amp;ndash;六月十六日)只有21cc(克)不到，但较去年十一月十二日到今年二月四日，中间还去主席处五天，一月开全会共两次，共八十多天只有13cc，还略多：那八十多天只有增生细胞二次，可疑细胞只三次，这八十天却有坏细胞八次，而最后十天坏细胞三次，所以我与政治局常委四位同志面谈，他们同意提前进行膀胱照全镜电烧，免致不能电烧，流血多，非开刀不可，十五日夜已批准&amp;ndash;我现在身体还禁得起，体重还有六十一斤。一切正常可保无虞，务请主席放心。手术后情况，当由他们报告。
为人民为世界人的为共产主义的光明前途(原文如此&amp;ndash;作者注) ，恳请主席在接见布特同志之后，早治眼病，必能影响好声音、走路、游泳、写字，看文件等。这是我在今年三月看资料研究后提出来的。只是麻醉手术，经过研究，不管它是有效无效，我不敢断定对主席是否适宜。这段话，略表我的寸心和切望! 从遵义会议到今天整整四十年，得主席谆谆善诱，而仍不断犯错，甚至犯罪，真愧悔无极。现在病中，反复回忆反省，不仅要保持晚节，还愿写出一个像样的意见总结出来。
祝主席日益健康!
周恩来75.6.16.22写罢这封信后，为了让毛泽东确实能够领会自己的一番苦心，周恩来又以央求的口吻，给毛的机要秘书张玉凤附了一张便条：
玉凤同志：
您好!
现送十六日夜报告主席一件。请你视情况，待主席精神好，吃得好，睡得好的时(候) ，念给主席一听，千万不要在疲倦时念，拜托拜托。
周恩来
1975．6．16．22时半
这篇读来令人百感杂陈的短信，浓缩了厚重的历史内容。它既是周恩来对他一生与毛泽东关系的自我总结，也是在某种程度上解读周氏晚年内心世界的一条难得的线索。当然，事情并非像表面文章那样简单，这篇辞卑言重，极尽低首下心之能事的东西，究竟是周恩来内心深处的真情表露呢，还是在乞求毛高抬贵手的韬晦之术呢?抑或两者兼而有之?还是让我们先对毛、周关系作一番历史的回顾，来逐步寻找答案吧。
不是冤家不聚头
尽管毛泽东和周恩来两人的家庭出身、教养、性格气质乃至处世方式截然不同，却同是&amp;quot;身无半文，心忧天下&amp;quot;的失意激进青年，在五四大潮的激荡下，怀抱著改造中国的政治理想，聚合在共产革命的旗帜下，成为时代的弄潮儿。一部中共党史，从某种意义上也可以说是一部毛、周两人合作的关系史。
中国共产党的第一代领导人，也就是打下今日红色江山的那一代，大都是南方人，毛泽东和周恩来也不例外。这是一个十分有趣的历史现象。
不过，毛泽东和周恩来虽然同是南方人，但两人的家庭出身，教养，性格气质乃至处世方式却迥然下同，相去甚远。毛氏出生在湖南湘潭的一个偏僻贫瘠的山村，是个地道的农家子弟。而周氏则出生在地处江浙的鱼米之乡、交通文化都很发达的古城准安，是个封建世家的破落户子弟。毛由于其父的专制和严厉粗暴的管束，以及受湘楚文化传统潜移默化的影响，自幼养成了反抗传统，蔑视权威，张扬个性的叛逆性格。周则在出身于书香门第的嗣母的养育下，从小就沐浴在温馨仁慈的母爱之中，并且深受江浙文化气质的熏陶，为人处世带有明显的温良恭俭让的儒家人格色彩。 与上述各自的气质相联系，毛泽东生性好斗，桀骛不驯，崇尚斗争哲学，凡事敢为天下先。用他自己的话说，叫做：与天奋斗，与地奋斗、与人奋斗，其乐无穷。周恩来则为人沉稳内敛，待人谦和，克己忍让，善于同各种人打交道，行事处世恪守中庸之道，从不走极端。当时南开学校《毕业同学录》中对他的评语是&amp;quot;君性温和诚实，最富于感情，挚于友谊，凡朋友及公益事，无不尽力&amp;quot; 。
中共第一代领导人的另一个特点，是大都经历过五四爱国民主运动的洗礼。一九一九年爆发的五四运动在中国近现代史上有着深远的影响，是中国被西方列强打开国门后，被迫开始自己向现代化过渡的艰难进程中嬗变的关节点。
由于中国政府在战后巴黎和会上对山东权益交涉的失败，极大地刺伤了中国人特别是知识界的民族自尊心，整个社会情绪急遽左转，救亡取代了启蒙，倡导民主(德先生)和科学(赛先生)的新文化运动无疾而终。国人在极度失望之余，认为西方国家所标榜的民主自由完全是骗人的把戏，于是掉头而去，完全改变了自上一个世纪以来一直以英美为师的原有的历史演进方向，转而以俄为师，拥抱激进的社会主义思潮。
五四运动在救亡图存的号召下，激发了中国社会各阶层极大的爱国热诚，吸引了一大批知识精英和激进青年投身其中。这批人随后成为中国共产党诞生的中坚力量。前者如陈独秀和李大钊，后者如毛泽东和周恩来，成为其中有代表性的人物。毛、周二人虽然出身、经历迥异，却在五四运动中风云际会，一南一北，遥相呼应，双双成为时代的弄潮儿。毛在五四前后在湖南创立的新民学会以及所主持的《湘江评论》，与周在天津创立的觉悟社以及社刊《觉悟》，都是当时国内有名的社团和刊物。尽管当时毛泽东与周恩来还没有一面之交，但他们以文会友，志同道合，互相知名，彼此仰慕，则是可以肯定的。
那么，毛泽东、周恩来二人最初的会面相识是在什么时候呢?根据现有的史料考证，大约是在一九二六年初，地点在广州。这时距五四运动已经过了七个年头。当时正是第一次国共合作时期，毛，周二人一文一武，在政治舞台上双双崭露头角，是当时以共产党员的身份参加国共合作的重要人物，毛泽东时任国民党中央代理宣传部长。周恩来则刚刚由国民党黄埔军校政治部主任调任国民革命军第一军副党代表兼政治部主任(第一军军长是蒋介石，党代表由汪精卫兼任)。
与周恩来相比，毛泽东在中共的出道更早一些。他先是参加了中共一大，成为党的创始人之一；后又以领导自己家乡湖南工农运动的出色表现，受到中共党内的第一位大家长、人称&amp;quot;老头子&amp;quot;陈独秀的赏识，被选为中共三大中央局(相当于后来的政治局)的五人成员之一，并兼任中央局秘书，协助总书记处理中央日常工作。当时，共产国际代表马林也很看重毛泽东，视为自己的人，在讲话中经常把他挂在嘴边上。不过好景不长，大概是由于跟马林太紧的缘故，再加上毛本人个性也太强，不愿甘居于人下，一年多后随着共产国际驻中国代表的换马，毛也黯然地离开了中共的领导核心圈子，&amp;ldquo;告病&amp;quot;还乡疗养。
对于自己这段最初的政治沉浮，毛泽东在日后回首往事时，曾经语带调侃地作过这样的评论：&amp;ldquo;第一次代表大会我到了。第二次代表大会没有到。第三次代表大会又到了，被选为中央委员。第四次代表大会又没有到，丢了中央委员。大概我这个人逢双不吉利。&amp;rdquo;
周恩来的政治生涯起步虽然稍晚一些，却一帆风顺，后来居上。他正东渡日本求学，屡号不中后，一度灰头土脸，无奈之下，只好&amp;quot;返国图他兴&amp;rdquo;，寻找出路。适逢国内五四大潮的兴起，他因缘际会，投身政治运动，成为时代的弄潮儿。五四运动后，他随国内兴起的旅法勤工俭学的热潮，赴欧求学。在为个人寻找谋生之道的同时，深为五四人潮所激荡的周氏已经把此行的目的更多地放在寻求如何挽救国家危亡的解决办法上。用他自己的话说是：&amp;ldquo;惟在求实学以谋自立，虔心考查以求了解彼邦社会真相暨解决诸道，而思所以应用之于吾民族间者。&amp;rdquo;
经过短暂的踌躇徘徊之后，周恩来如同当时中国大多数的热血青年一样，面对国难深重的时局和战后欧洲百业凋敝的双重现实，放弃了原先一度倾心的英式渐变道路，在当时流行的各种社会思潮中，选择了最为激进的俄式革命道路，作为拯救中国的手段，成为职业革命家。他先是加入了中共八个发起组之一的巴黎共产主义小组，后又筹组了旅欧少年共产党，是中共旅欧党组织的主要领袖之一。一九二四年七月，他在国共合作的形势下奉命回国，就任国民党黄埔军校政治部主任。由此奠定了周氏一生在国共两党的历史地位。
黄埔军校不仅是蒋介石的嫡系，由他亲自兼任校长，而且也是培养中共军事人才最初的摇篮。国共两党的许多高级将领都是黄埔出身，因此与周恩来有着师生之谊。更重要的是，这一经历使得周氏脱颖而出，成为中共领袖中实际掌握军事武装的第一人。
在这一点上，中共党内其他人包括毛泽东在内都无法与其相比，正是凭借这样的资本，周恩来先后出掌中共广东区委和中共中央的军事部长，成为早期中共领袖中的实力派人物，是中共军队的创建人，与军队众多将帅有着很深的关系。这也是日后毛不得不倚重周的地方，但又总是心存戒备的原因之一。
至于毛泽东、周恩来初次会面的确切日期，则是在一九二六年的中山舰事件(又称&amp;quot;三二O事件)之后。这里，有周本人的回忆为讲。
中山舰事件是大革命时期国共合作蜜月的结束和两党分道扬镳的开始。事变的起因，国共双方各有不同的说法，大致经过是：国民党二大后，蒋介石深感国民党大权旁落，又在党内权手中受到苏联顾问和汪精卫联合打压，遂在国民党右派的推动下，决意展开反击，护党自卫。一九二六年三月二十日，蒋氏藉口由中共党员担任舰长的中山舰异动，汪精卫与苏联顾问合谋准备将他绑架到苏联海参崴的流言，在广州宣布戒严，派兵解除工人纠察队的武装，包围苏联顾问团住地，并要求所有中共党员退出黄埔军校和国民革命军第一军。此后，蒋氏完全掌握了国民政府的军事实权。 事变发生后，当时正在广州的毛泽东和周恩来一起分析了当时的形势，都主张进行反击。周后来在延安整风期间这样回忆道：
&amp;ldquo;三月二十号事变是国共关系的一个关键，这以前广东省委主张进攻，上海中央主张退守。事变打击主要对象是俄顾问、黄埔共产党、省港纠察队。我在富春家遇毛，毛问各军力量，主张反击。&amp;ldquo;&amp;ldquo;我听了毛的话，找季山嘉(苏联顾问)，他说不能破裂。而当时的军事力量是可以反蒋的&amp;rdquo;。
由于当时作为中共太上皇的苏联顾问主张退让妥协，在上海的中共中央也只好听命。这样，中共党员被迫全体退出国民革命军第一军和黄埔军校，周恩来本人则被免去第一军副党代表兼政治部主任的职务。为了这件事，陈独秀的儿子，当时任中共广东区委书记的陈延年气得大骂其父&amp;quot;老糊涂&amp;rdquo;、&amp;ldquo;混蛋&amp;rdquo;!这实在是冤枉了陈独秀，让他为苏联人背黑锅。
毛泽东、周恩来之间的这次邂逅相遇，虽然来去匆匆，商讨出来的对策也没有被上面所采纳，从而影响时局，但却成为毛、周两人日后在政治上几乎长达半个世纪之久的合作的开端。正是这种合作，在很大程度上改写了中国近现代的历史。
平息红四军内斗风波
周恩来并不是从一开始就笼罩在毛泽东的阴影之下，像小媳妇一样看他的脸色行事。曾几何时，周曾是毛的顶头上司，掌握著毛的政治命运。在红四军的内斗中，要不走周出来为毛转圜，把落选后撂挑子不干的毛请回来，由毛唱主角的中国现代历史大概就要重新改写了。
一九二七年中国的大革命失败后，中共被迫转入地下，在以牙还牙，武装反抗国民党屠杀政策的同时，摸索探求重新复兴中国革命的道路。从这时起，毛泽东、周恩来二人开始在政治上走上不同的发展道路。
在少年时代就熟读民间流传的各种传奇小说，向往《水浒传)中梁山好汉占山为王的毛泽东，在湖南领导秋收暴动失败后，仿效历史上草莽英雄惯用的办法，率领残部开赴井冈山，实行工农武装割据，建立了中国的第一块农村革命根据地。用他自己的话说是做&amp;quot;革命的山大王&amp;rdquo;。
应该说，作为一个农家子弟，毛泽东对农民占人口绝大多数的中国国情天然有着一种比他人更为深切的领悟。他首先认识到中国的共产革命实质上是一场农民革命，而国民党统治最薄弱的环节也恰恰在农村。中国革命的道路必须适合这一国情。基于这种认识，毛在以后的实践中开始离经叛道，大胆向俄国十月革命的模式挑战，逐步形成了自己一整套的关于中国革命发展战略的主张：中国革命应走农村包围城市，最后夺取城市的道路，而不是像十月革命那样一味搞城市的武装暴动。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>禁书：清华学子的跌宕人生</title>
      <link>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/thebooks/tsinghuastudent/</link>
      <pubDate>Wed, 14 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/thebooks/tsinghuastudent/</guid>
      <description>编者按：赵明，清华大学电脑系八八级高材生，清华大学紫光集团电脑网路中心项目经理，爱尔兰历史最悠久的三圣大学的在学留学生；风华正茂，却因信仰，在北京的劳教所遭受无从想象的肉体摧残和精神强暴长达二十二个月。
二○○二年三月，赵明因国际社会的努力重获自由。今天他以泣血的文字，再现了当代中国的《古拉格群岛》：劳教所的内幕、特工和男女警察的种种手段与伎俩、迫害的惨烈、自上而下的重重欺诈……。
没有华丽的辞藻，但您会感受到赵明真诚的心。此文的思想性与深度可以与《古拉格群岛》媲美。叙述平实，但耐心读下来，您会隐约看到中国的未来。
第一章 准的好学生、学生干部
我是「文化大革命」中期出生的，上学时「文化大革命」刚好结束。父母兄弟都学理工科。我在省内最好的中学念了高中，又考上了最好的理工科大学——清华，毕业后在一家高科技企业任职。
我父亲是大学教授，母亲是高级工程师。在中国，我父母这一辈人是属于比较幸运的，他们比「文化大革命」中挨整的那些老知识分子要年轻，没轮到他们挨整；「文化大革命」开始前，他们已经大学毕业了，也没去「上山下乡修地球」，后来改革开放了，生活也还行，孩子也都顺利长大，他们对自己的一生很满足。
我曾经是共产党教育培养出来的「标准」好学生，早就加入了共青团，在高中时，我还是年级的共青团总支书记，大学毕业后在一家国营公司勤勤恳恳干了五年。在1989年以前，我笃信共产主义，认为共产主义社会是人类社会的最高形态。大学所修的《中国革命史》，用作文代替考试，我谈了「社会主义是先进社会形态」的见解，得了同年级唯一的一个特优。
「文化大革命」的教训使中国人都很厌倦政治。在「文化大革命」以后我们这一代中国学生的头脑中想的就是要赚大钱，过好自己的生活，对政治毫不关心。我虽然知道「文化大革命」给那一时代的中国人带来的苦难，八十年代中国的文学很大一部分是反思「文化大革命」的伤痕文学。但我从不去想共产党对不对、好不好，对于我们「文化大革命」后长大的人来讲，都是过去了，我们的课本上说那都是「四人帮」的错，党不是也纠正了吗﹖所以就还算是「伟大、光荣、正确」的吧。
但1999年开始的这场迫害竟然轮到了我头上，我因为炼法轮功，被关进劳教所遭受了近两年的迫害。
我从没想跟共产党对立，我只是选择了自己的生活方式，想有个炼功的基本人权。可是在江泽民统治下的中国不能随便选择自己的生活。出国后，西方人总是不停地问我「到底中国政府为什么迫害法轮功？」这使我不得不仔细思索这些问题，回顾自己过去的生活，回顾我父母的生活，也回顾中国的历史，在回顾过程中，渐渐地，我才看清了江泽民与共产党的真实面目。
在这里讲出这些绝没有任何政治目的，也不是要针对任何人。是因为我看到江泽民与共产党的宣传扭曲人的思维，使人不能运用人性的概念去思考问题和相互对待，人被可悲地利用去相互伤害。我所谈的是我作为一个亲身经历这场迫害的个人的真实感受和思考。
亲历「六四」 「爱国」梦醒
在我自己的亲身经历上，看到共产党政府大规模的残酷迫害人民，在法轮功被迫害之前只有一次，那就是一九八九年的「六四」事件。
我觉得当时学生们的愿望是非常朴素的，没什么可指责的。所有对官僚腐败有意见的市民也觉得学生的行为是正确的，并希望学生能坚持下去，这根本就谈不上什么利用被利用的事。游行得到了社会各界和广大市民的广泛支援，各界纷纷捐款捐物，而且自始至终都非常和平。
我记得有一次游行，走在东二环路上，我跟不上，落在后面的学生稀稀落落的。旁边住宅区里出来站在路边看的人倒显得很多，有的对我们鼓掌加油，有的点头示意。有一位妇女领着四、五岁的女儿，拿着一个铝的烧水壶和一个碗，盛着水端着，游行的学生谁想喝就停下来喝，她虽然不说话，但那种默默的支援和祝福溢于言表。在广场上，有的市民买两瓶、有的买一箱饮料递到学生的队伍里就走，整个北京市民的心都拧成了一股绳。后来外地学生也加入，在天安门广场就驻扎下来了，搭了许多帐篷，整个广场上满满的，约有十多万人。
当时的国务院总理赵紫阳到广场看了一次之后，很长时间政府再没人说话。学生一天天在广场上住着，谁也不知道会发生什么。这种游行很消耗体力，我的身体不太吃得消，到六月初我就开始发烧，很难受。后来便决定回长春家里。父母看我回来，也很高兴，因为我前一段时间肝炎住院还没完全恢复，正好在家好好休养一下吧。
到家没两天，一天早上起来，我爸跟我说北京开枪了！我赶紧打开收音机短波，「美国之音」里传出自动武器连发射击的声音！我惊呆了，不知道要是我还在北京的话，还能不能活着回来。中央电视台也宣称北京发生了暴乱，我们所有在北京的学生和市民都知道我们有多和平，这是造谣栽赃！坦克竟然都开进了天安门广场！这是我们所有历史课本上所记载的历次国民党时期的「惨案」都望尘莫及的。
我至今仍无法理解那些当权者，有各种方式可以解决问题，怎么也不至于把坦克开到首都的街上来啊？这说明他们没有一个基本的人与人相处方式的概念，而且他们丝毫不掩饰自己的凶残。学生是基于朴素的愿望希望国家好，但却招致政府如此的屠杀。
从八九年「六四」以后，所有的人对中国政府彻底失去信心。在清华，从那以后，学生就是专心学英语、考GRE、出国，不出国的就专心赚钱，中国人再也没有人过问国事了。有的人说我们出国的不爱国，其实说这话的往往是没经历过「六四」事件的更年轻的一代，或者是完全被共产党宣传洗脑的人说的。参加八九学运的，谁不是因为爱国才走出来的？可是有人不允许你爱国，有人怕你爱国，因为他们做的事情是见不得人的，按照爱国的意见办他们就垮台了。
最快乐的时光
毕业后，在北京一家国营的高科技企业里工作。头一年，所做的是软体程式设计。我本来睡眠就不太好，这种工作使我彻底地神经衰弱，每每已躺下两三个小时，大脑仍兴奋异常，白天的所有事情，包括程式里面的细节都能想起来。睡不好觉，也吃不下饭，身体情况一团糟，总感觉精力很差，容易疲劳。为了自己的身体，我特别注意按时进餐、按时休息、注意季节冷暖的变换；也加强注重营养，并进行各种适量的运动，但身体健康情况并没有任何改善。
工作一年后，当时法轮功的创始人李洪志先生在中国大陆巡回办传授班，听的人都说祛病健身效果很好，我就请了假专门去大连参加传授班。我记得李洪志先生在传授班上强调说，他不给人治病，只为修炼的人净化身体。还有一句话给我印象很深，他说「很多人已经不知道人没有病是什么感觉了」，并说在这个班上等身体净化下来就知道了。那绝非虚言。
从大连参加传授班回来后，我整个身体状况完全变了，以前那种很容易疲劳的感觉全没了，真是无病一身轻，精力充沛，睡眠效率极高，胃不舒服的感觉也消失了。以前对身体的担心使生活变得复杂，怕得病、怕着凉、怕累，现在的我什么担心都不需要了。我的生活变得简单了，走路、吃饭都极快，总有使不完的劲。我所接触的法轮功学员中，像我这种情况的比比皆是。那是一种来自内在的快乐，是一种完美的身心状态，健康、平和、理性、智慧，全不是外在的物质享受所能带来的。但这只是炼法轮功的效果的一个层面。对我来说，法轮功是真正的科学真理，解释了困扰我的所有问题。
我每天早晨在清华的校园里炼功，在食堂里吃完早饭去上班。我能够很轻松地胜任工作，收入对于我的单身生活来说很富足了，遇有假期我就回家看父母或外出旅游，曾到过俄罗斯、西藏。这在我学法轮功以前是不可能的，那时的我最怕旅行，担心吃住，做什么都感觉没精力。炼功点有很多年轻人，我们都是那么的健康、快乐、充实。修炼法轮功之后的那几年是我最快乐的时光。
一九九八年下半年，我完成了公司的五年合同，开始联系留学。爱尔兰三圣学院的一个网路研究组答应提供奖学金。
于是我在二十八岁时又成了一名学生，来到这个欧洲大陆外缘的岛国上攻读电脑专业的硕士学位。这是爱尔兰历史最悠久的大学，校园建筑十分古典，环境优美。奖学金足够我生活所需，不需要打工。课余我义务教爱尔兰人炼法轮功，也外出旅游。
第一道鬼门关：劳教人员调遣处
一九九九年七月，在中国开始的这场迫害打碎了我和功友们平静、快乐的生活。
一九九九年底我趁着圣诞节回国休假的机会，去国务院信访办上访（编者注：信访办，全称应为人民来信来访办公室，其职责原本应是：接待群众来访，处理群众来信。上访，原是每一个中国人民的合法权益。然而随着矛盾的日益加深，信访办已成了一个虚设并压制公民向上反映实情的部门），想以我个人炼法轮功的亲身经历向政府反映意见，希望政府停止迫害。
结果仅仅因为想和政府干部谈话就被抓了，他们扣押我的护照。我被拘留了两天之后被送回老家。几个月后，我在北京和几个法轮功学员在一宿舍聊天，又被警察绑架。
这次先被留置在海淀区看守所，后来经过长春大广看守所、长春市公安局一处、长春苇子沟戒毒所、又转到北京市看守所。他们管那儿叫七处，是关重刑犯的地方，监号里有几个带脚镣的，据说是涉及命案的。突然有一天，有人提我出去，把我带上手铐押上一辆警车，不知往哪儿去，一路警笛呼啸着疾驰。渐渐的好象到了郊区，不太繁华。终于到了一个墙很高的大院外，大铁门也很高，门口也没牌子。电动的门开了，押我来的警察把我交给门里的警察便走了，大铁门在身后合上。
那是一个很大的院子，里边有很多排平房，这时有几个警察拎着电棍过来，告诉我从现在开始是劳教人员了，要服从命令。然后宣布了几条纪律，一是从现在开始，除睡觉以外要一直低头抱手，不许抬头；二是说话声音要大；三是走路拐弯要拐直角。我还没反应过来，电棍已经「啪啪啪」地电在我身上了。他们用的是一种很短的、随身携带的电棍，那东西电在身上让人全身抽搐，通电时火花的声音很大，我听到院子他处电棍的火花声也不时地响起。然后命我脱光衣服去消毒。我便光着身子站在旷大的院子里。整个过程中警察不时地找碴电我，想给人来个「下马威」。就这样，我一个受过良好教育的守法公民，仅因为修炼使我身心受益的法轮功，就未经任何法律程序被押入了这个人间地狱，被这些中国纳税人养着的流氓恶警肆意地凌辱。而且我还不知道我被送到了什么地方，是为了什么。
后来我才知道，那儿叫「北京市劳教人员调遣处」。我记得那天是二○○○年七月一日。
这个「劳教人员调遣处」所做的一切是要让人丧失所有尊严，让人成为一个木偶。那些恶警逼迫我们说话声音要大，其实不是音量问题，他们是得让你喊到声嘶力竭，直至丧失人的尊严为止。上厕所和洗漱都限制时间，有的人憋不住大便拉在裤子里。低头时间长了，脖子像要折了一样，后来我在团河劳教所看到一个刚从调遣处去的人，脖子上套着一根塑胶套来支撑头部，他一定是长期低头，脖子出了问题。
这个调遣处是个中转的地方，还不算真正的劳教所。
「团河劳教所」的迫害
我在调遣处待了没几天就被转入「团河劳教所」。到了劳教所之后首先要「认罪认错」。我是在和朋友聊天时被绑架的，绑架我、剥夺我的自由才是违法犯罪，我有什么罪？这就是劳教所的第一件事，由纳税人养着的警察动用一切违法手段逼迫无辜市民承认自己有罪。外面人不知道，他们很看重这件事情，他们就是靠暴力来强迫人们承认这个非法监禁方式的正确性，从而维持其存在。
对法轮功学员不仅如此，他们真正整法轮功的目的其实是要从思想上铲除法轮功，所以在劳教所动用各种酷刑手段，逼迫法轮功学员声明放弃修炼。一开始劳教所恶警最温柔的洗脑方法就是轮番地找你整夜谈话，不让你睡觉。他们讲不出理来，都是强辞夺理，威胁恐吓。我们炼功人最了解法轮功，我们都是身心受益了才炼的，我心里很清楚他们所有对法轮功的攻击都是谎言。没的讲了，干脆就叫来一些犯人看着我们，不让我们睡觉，「熬鹰」。听说训练鹰的时候，为了让鹰服从命令，就采用不让它睡觉的办法，熬到它困得不行了就容易训练。这样的鏖战不知经过了多少个夜晚。
劳教所平常关小偷等真正的犯人的时候，警察整天就是混事。可一到法轮功学员开始被抓进来以后，所有的各级警察都精神起来了，因为从上到下的「转化」率指标下达下来了，大笔的资金开始注入，干不好的升不了官，拿不着奖金，想升官的、想多得点奖金的，整起人来都特别卖劲。我才发现中国的看守所、劳教所其主要功能完全不是维护社会安定、惩罚有违法行为的人，而是完全为了对异见者进行精神迫害的机器。
尤其江氏流氓集团动用了全国各级政府，整个公检法系统，花了钜额费用迫害法轮功，只为了一个目的——就是为了把法轮功学员关押入监狱劳教所，逼迫他们放弃信仰，并且在媒体上造假以欺骗群众，以显示其镇压之合理性。我了解我自己，我也了解法轮功。我个人为法轮功所做的上访请愿等一切活动并未隐含任何政治背景、政治目的，我身边的所有法轮功修炼者也是如此，我们只想要争取炼功的权利。
劳教所里面有一些因偷盗抢劫而被关押的人，这些人在里面就是混到时间释放了事，可对于法轮功学员则是上上下下，费尽心机，用尽一切残酷折磨手段予以洗脑，耍弄各种流氓手段，软硬兼施，施加精神压力，逼迫其放弃信仰。
被抓进去的法轮功学员中包含有教师、医生、农民、工程师、公司经理等社会各阶层的人，博士、硕士学历的大有人在，甚至还有教授、博士生导师等。说这些人凑巧都蓄意聚到一起颠覆政府、威胁政府？这是纯粹的谎言！我认识一个很瘦的年轻人叫孙天同，是个水利专家，有一次一个著名的水库出了问题，水利部门动用一架飞机专门载着他一个人飞往水库所在的城市去解决问题，他也多次被多个警察电击折磨。林澄涛，是中国协和医科大学助理研究员，国家「八六三」计划「疟疾疫苗研制」、「新疟原虫抗原候选基因筛选」和美国中华医学基金CMB项目的课题骨干，在团河被电击折磨得精神失常。还有张允弈，北京中西医结合医院年轻的主治医师，在劳教所时和我在同一个班待过，二○○三年在报上看到他死亡的消息，他在劳教到期释放后又被抓时遭到虐杀。劳教所那些恶警羡慕我们的学历、职业等个人素质，后来，因为法轮功学员被抓进来的多数都是高学历的，江泽民开始为警察系统的狱警进修，不到两年，考了两次试，狱警就都拿到大学文凭！其实一切都是作假。他们怕我们瞧不起，跟我们说话时总费劲地板着不说脏话。他们完全知道我们都是好人，完全知道我们没有政治目的，可是在「文化大革命」以后的中国社会里，人传统的道德、人性、伦理概念都已经被清洗没了，这种状态的人最容易利用。这些人不像「文化大革命」时的人那般具有政治狂热，但江泽民给他上级的行政命令，再结合以经济利益，这些人便什么事都做得出来。
意志与暴力的鏖战
在劳教所里每天都是一场鏖战，我曾经被警察唆使犯人群殴、被长时间体罚，不让睡觉，被一帮警察围着用电棍电击。
我刚到「团河劳教所」的时候在一中队（那时每个队还都叫中队，镇压法轮功后成了部级劳教所，改称大队）。有个小队长叫邹剑平，很年轻，约略二十出头。他说对我非常感兴趣，看来整我能帮他升官发财。一天晚上他又熬我，他自己也困得不行了，不停地抽烟。讲理讲不明白便开始讲暴力。他说自己如何把一个劳教人员电得直往沙发底下钻，还说那些劳教人员曾把一个人打成什么样，如何把一个人绑在床上灌屎灌尿，任意凌辱。后来越说越明确了，他说我如果不转化，他保证不了我的安全。直到天亮了，他才让我回宿舍。
这时别人还在睡觉。紧接着，他让「小哨」（走廊里值班的劳教人员）叫和我同宿舍的刘胜启出去。刘胜启一回来就叫宿舍里所有的人都起床，当时屋里的人不包括我共有十三个人，刘开始指使其他人折腾我。这个刘胜启是个享有特权的流氓头子，上次被送来劳教时就给劳教所送了不少钱，所以平常不需要像别的劳教人员一样出工干活。刘胜启坐在床上指使屋里其他人：「全都得动手啊。」我刚到劳教所，跟他们根本就不认识，无冤无仇，但他们怕刘胜启，不整我他们就得挨整。他们先逼着我「军蹲」。这是军队士兵用的一种暂时性的姿势，两脚一前一后离开半步蹲下。他们有的踢我，有的用巴掌搧我的脸，有的人拿木棒打我踝关节的骨头。我在那之前曾绝食两次，一次十天，一次十八天，所以身体还很虚弱，刘胜启看我蹲不住，就换招了。他叫其他人给我穿上长袖衣服，头折向脚，整个人塞到床底下。那是屋里唯一的矮床，塞不进去，他们就先把床抬起来，塞进去再把床放下，可那床太矮，都被我的背顶起来了。有个人为了向刘胜启表示自己参与动手了，使劲地一屁股坐在床上压我。那时北京是最热的季节，我被压在床底下直出汗。但我很瘦，在床底下还算没被压出事。刘胜启看我还能适应，这么折磨不够狠，他就索性叫他们把我拉出来直接打。
那是真正的群殴，共有十个人参与动手，他们用拳击、用膝盖撞我的身体、大腿，整个过程折腾了两个多小时。后来小哨传话说中队长蒋文来叫我去办公室。我已经走不了路了，两个人把我架到蒋文来的办公室。蒋文来看到我被架进来，故作震惊愤慨，问架我的两个人「怎么搞的！?」当然，那不过是做做姿态。他实际是看一下执行他的转化手段的结果。他让我坐下，我坐下后不久就什么也看不见了。我一宿没睡又被这么毒打折磨，于是进入昏迷状态了。
像这种群殴事件，在劳教所里是很少有的。如果没有江氏全国从上至下对法轮功的洗脑转化政策，这事发生不了。但在当今中国，在江氏这个彻底腐败、黑暗、暴力、邪恶的体系里就发生了。在那之后我的两腿全是黑的，两个星期里根本走不了路，五天没法蹲大便。
按照劳教所里的制度，这种严重伤害他人的事，打人的人要受到延期甚至拘捕判刑等处罚的。但江氏鼓励迫害法轮功，结果事实恰恰相反：参与群殴的有几个人还在当年评上奖励，被减期提前释放了！为的是怕万一有什么外部压力追查此事，想让参与打人的尽早释放离开。
后来我在二中队时有一天副所长庄许洪到了班里和一些人聊天，我就向他反映我被群殴的事，他听完之后，一改先前的轻松表情对我说：「你说谎！」我说：「不对吧，我刚跟你反映了，你怎么不调查就说我说谎啊？」他为了掩盖事实已经表现得很不理智了。
中队长蒋文来素描
在我被关在一中队大约三个月的时间里，中队长蒋文来亲自和我谈话的次数很少，而且每次时间都不长，他只是看一下我的情况。熬我、不让我睡觉、电我、指使劳教人员折磨我都是其他副中队长和小队长干的，我被群殴是小队长邹剑平指使刘胜启，由刘胜启指使其他劳教人员做的，但其实蒋文来才是背后真正的凶手。对法轮功的迫害，是江氏六一○办公室从上到下贯穿下来的，在基层劳教所中队，对法轮功进行转化洗脑成了警察的核心工作，谁哪天熬我、动用什么手段，都是中队负责人策划指使的。蒋文来是个老奸巨猾的流氓警察，当我的情况被曝光之后，他开始对我表现比较温和，但我看到这个人的一切言语表情都是由内心的奸诈恶念所指使的一种有目的的表演。我在社会上工作的时候见过很多自私自利的人，但看到蒋这个人以后，我觉得以前那些自私的人显得纯真可爱多了，我在他的身上感受不到一丁点真实的人的正常情感。在今天完全为邪恶所主宰的劳教系统里，蒋文来靠着自己的狡猾、豪狠、钻营，还真的是平步青云。从法轮功学员开始被关押入劳教所开始，劳教所就不停地兴建设施、结构重组、扩编、注入资金，从而有了不少的利益和向上爬的机会。在二○○○年下半年的一次换岗重组中，蒋文来换到了转化率较高的二中队当中队长。蒋所在的队为实现转化率动用非法手段一向是最狠的。鲁长军被殴打至瘫痪一案就发生在蒋在二中队（后来叫二大队）期间。但蒋一贯狡猾，他从不亲自参与酷刑或指使殴打。后来他又升成管理科科长，按说作为科长，一般不直接参与队里的事务，就更不要说他一向狡猾回避的非法折磨人的事了，但在我被释放前不久的一次对我的电击折磨中，他竟不惜亲自上阵了，这一定是有更高层指使、许诺了好处他才愿意跳出来的。
精神强奸
他们在2002年元旦前就把我转入「攻坚班」。这个「攻坚班」是专为隔离和折磨快到期还没转化的法轮功学员而设的暴力机构，地点在旧西楼一楼，由恶警刘国玺负责。当时姜海泉已爬到了教育科副科长的位置，但这个恶贯满盈的难以称之为人的家伙还不时地冲到「攻坚班」第一线折磨人。刚到「攻坚班」时，他们并没马上动手。大概是过年前那天，劳教局的罗处长到攻坚班看我，他先是东拉西扯，最后露出真意了：「我说你可别弄得跟武军似的。」
武军也是在团河的法轮功学员，二○○○年年底左右我们曾一起在西楼二楼待过，后来我被转到新安劳教所的时候就听说他被折磨得精神失常了，有人曾看到他在地上吃痰。从集训队出来的人还告诉我，集训队里一些流氓劳教人员对他进行性折磨，给他手淫。这个姓罗的处长一说，我就明白了。其实在这场对法轮功的迫害中，所有的任意抓捕、酷刑、强制洗脑转化等种种违法迫害手段，都是江氏从最上层贯穿下来的，其实上面的各级都知道他们在执行什么，在如何迫害法轮功学员。这个罗某也清楚这一切，并以此来威胁我。
在我劳教到期前两星期左右，邪恶终于开始要动手了。他们先两天不让我睡觉。在这两天内，我有一次在院子里见到一个姓李的副所长经过，我就提出要向他反映情况，他不听，走了。然后这天晚上姜海泉先假惺惺地让我看电视，看了一会儿突然冲进来，说「蒋科长要和你谈谈」，很快地把我推进一个办公室里。一进屋，很小的一间办公室，地上摆着一张床板，上面有不少被罩撕成的带子，屋里站了五个警察，包括管理科科长蒋文来、教育科科长杨凤华、教育科副科长姜海泉和「攻坚班」警察头子刘国玺和刘新成。我一看就明白了，他们想用电击折磨我。蒋文来说：「你找所长干什么，这就是你找所长的结果！」
他们先威胁要我「转化」（放弃修炼），在我严辞拒绝后，他们开始把我往床板上绑，这是为防止电击时身体跳动。脚、腿、上身、手臂，分别绑住，还有一道从我的嘴里跨过绑住头部。绑完后他们再次威胁我「转化」。被我再次拒绝后，他们抱出一捆电棍，开始分发电棍。那电棍有五十多公分长，除头上有两个电极外，整个电棍还有螺旋状金属环绕，用这部分放电，能在很长范围内施行电击。他们至少使用了六根电棍对我全身电击。
我的身体开始剧烈地跳动。他们时而停下来继续胁迫我签字接受他们的所谓转化。恶警刘国玺动作极为熟练，他两手各持一根电棍，平行地贴着我的胸部转着圈移动，用环绕电棍的金属放电，我整个上身感到电麻跳动，呼吸急促，嗓子冒火。我紧咬着跨过我嘴的布带子，喘着粗气，一声没吭。
我满耳都是密集的电火花的声音「啪啪啪啪」。过了一阵，我的腿开始痉挛、剧痛。我感觉房间里的空气中每个微粒里都胀满着暴力和邪恶。
在这种巨大的精神刺激下简直无法再保持清醒和理智了，他们没有停下来，直到我同意写他们要求的所谓「转化」的东西。那一天，我记得是二○○二年三月二十七日。我最真实地体会了江氏邪恶流氓政治集团搞精神强奸的最邪恶手段。那之后的几天里，睡觉的时候，时常全身突然抽动而惊醒。为了怕走漏消息，他们找了两个快到期释放的人专门看着我，而且不允许他们接触劳教所中其他法轮功学员，这样，同修就无法知道我遭受的酷刑迫害。这两个人都是二十出头的孩子，被劳教的原因是他们工作所在的印刷厂印过法轮功的资料而被关押。
坚持不放弃信仰的法轮功学员几乎都被他们电击折磨过，对我的电击折磨也不只这一次，被害人亲口告诉我的就有胡前锋、陈刚、胡长安、吴引倡，间接听说就太多了。2000年10月1日以后，一中队和三中队所有法轮功学员纷纷声明他们被迫签下的「转化书」作废。劳教所把这些法轮功学员集中起来，组成了专门的法轮功中队，由姜海泉负责，进行新的一波高压转化。姜海泉主要的手段就是电击，被他折磨过的法轮功学员不知有多少。在这期间，胡前锋被姜海泉和岳清金两恶警用两根电棍集中对头部进行了长时间电击折磨、逼供转化。陈刚被一姓石的小队长用电棍集中对头部进行了电击。胡长安被姜海泉等恶警铐在警察办公室的床上用多根电棍进行了电击折磨。
2001年下半年，三大队法轮功学员吴引倡被恶警岳清金带领七、八个警察在集训队院里进行电击折磨，参与的有集训队的警察，为了避免吴引倡在遭受电击时休克，还找了医务室的警察参加，他们踩着吴引倡的四肢用多根电棍对他进行残酷的折磨。我知道此事后写了一份反映材料，通过一位姓叶的副科长交给所长。后来某天，副所长庄许洪找我说他收到了材料，并调查了此事，说经调查后发现所反映的情况不存在。
女子劳教所的软硬兼施
2000年底各地到北京上访的法轮功学员非常多，于是他们不断地往劳教所里面送人，而像我们这些在里面待很久仍「转化」不了的，也了解了他们的伎俩，恶警怕我们影响新来的，就把我们分散转走。我们有六个人一起从「团河劳教所」转到了北京新安女子劳教所的少年劳教队，是男队。
到了新安劳教所，女警察先是来软的，弄一帮人轮班天天跟你说，有的伪善地软磨硬泡，有的像文化大革命时的「红卫兵小将」大呼小叫，软的硬的变换着来，不让我们正常休息，这就是所谓的「春风化雨」。其实也是非常残酷的，就是要让你精神崩溃。
其中有一个参与「转化」我的女士。我就问她，「当初你学法轮功可没人逼着你学，那可是你自愿的，那时你是怎么想起来学法轮功的呢？」她说她身体有病，我就问她什么病，她还吞吞吐吐不想说，但后来终于说了，还是很严重的病——乳腺癌，炼功后全都好了。
于是我告诉她，原来我们炼功点也有一位乳腺癌患者，去作手术切开后，医生看到已经完全扩散了，根本没法处理，于是缝合后让她出院，回家安度余生，说只能活个把月了。她在不抱任何希望的情况下，听说法轮功挺好，就来炼，悟性也不错，一个月两个月过去，还活着，状况也越来越好了，炼了不久所有的症状都消失了，我一九九九年出国时她已经被医生判「死刑」两年了，还好好地活着呢。我对这位参与「转化」我的女士说：「你的命是法轮功给的啊，你今天这么说，你是在否定自己的生命啊！」
她当时无话可说，可是过不久，又开始重复那些歪理。我发现到，她心里虽有明白的地方，但强制的高压洗脑迫害完全扭曲了她，她怕旁边的人揭发她转化不彻底，她那一点点明白的地方也不敢说，江氏系统邪恶理论和谎言的灌输使得她也分不清对错了，但我看到了她的良心分明还在！这套邪恶的机制能把人性扭曲成这样！让一个人明明在被无理关押迫害后，却感激迫害者，甚至去帮着迫害别人，这令我痛心不已。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
