<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>传播技术 on GUoCD</title>
    <link>https://guocdorg.github.io/guocd/tags/%E4%BC%A0%E6%92%AD%E6%8A%80%E6%9C%AF/</link>
    <description>Recent content in 传播技术 on GUoCD</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <copyright>Copyright © 2023</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 11 Jul 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://guocdorg.github.io/guocd/tags/%E4%BC%A0%E6%92%AD%E6%8A%80%E6%9C%AF/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>反共资料传播技术</title>
      <link>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/vpn/synctool/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/vpn/synctool/</guid>
      <description>传播真相，是每个人都能做的事情。当你把真相向你的父母讲述，当你把揭露真相的影片分享给朋友，当你开启电脑，使用软件进行传播。这些都是我们力所能及的事情。生而为人，当追求真相，不以善小而不为。
种子和磁力链接 这里，我们推荐一个长期开源，免费使用的软件，qbittorrent
qBittorrent 是一款开源免费的种子和磁力链接下载工具，支持 Windows、Mac 和 Linux，且功能非常强大。
qBittorrent 支持使用种子文件和磁力链接下载，包括了做种、tracker 编辑、下载优先级设置、RSS 订阅等功能非常丰富。
下载和安装 进入qBittorrent官网，Download 页面，选择适合自己的版本下载。
中国大陆打开官网可能会很慢，遇到这种情况，可以通过百度，搜索这款软件并下载。较早版本的软件也可以使用，使用的差异不大。
双击安装，一路点击 “下一步” 完成安装即可，无需特别调整。安装完启动时会弹出一个声明，“同意”。
下载已知的种子文件 开启软件，点击顶部菜单栏，点击新增torrent档案，或者新增torrent链接
导入种子文件，或者链接后就可以开始下载了。
注意！由于是基于P2P技术，你的下载速度，取决于使用该种子的用户数量（也就是做种数）。
制作种子 使用这个工具，把自己电脑上的文件，或文件夹，共享给别人，只需要制作一个种子就可以了，当你把你的种子通过网站，或者是通讯软件传播给别人，别人使用该种子，就可以下载你分享的文件。
点击制作种子
选择文件或者文件夹后，点击制作
已经成功制作了一个种子文件
分享种子文件时需要注意
特别提示 该软件使用方便，容易上手。但也存在一定的缺陷。
当你的文件或者文件夹正在作为种子使用时，如果删除文件或文件夹，如果整个网络只有你一个种子的情况下，你的种子就失效了。
也就是说，当你做种时，种子，传播越广泛，资源越稳定，下载速度越快。
使用该软件，无法自动更新你往文件夹里添加的内容。
基于Resilio Sync的传播技术 Resilio Sync 原名 Bittorrent Sync，是美国 Bittorrent Inc. 公司开发，采用的是 BitTorrent 协议的 P2P 同步技术来进行传输，所以它不需第三方服务器即可让多台电脑之间直接互相同步和共享文件，非常适合我们平常的文件同步共享场景。
其使用优势在于，开启软件后，软件会自动同步内容。无需人工点击下载。也就是说，如果你同步了你的一个文件夹，当你向文件夹里添加了一个新的文件。别的用户只要开启了这个软件，立刻就能自动下载你增加的文件。
Resilio Sync 是我们重点推荐的传播工具！
如果你对技术感兴趣，甚至可以在服务器上使用该工具。针对手机端用户，此软件也可以使用，但是需要使用正版授权。
下载软件并安装 正版软件下载购买，可以通过官方网址。这里不多做介绍。
这里重点介绍免费使用的经验。
通过百度，搜索一个较新的版本，并下载到自己电脑。
如果下载的是安装包，通常安装过程很简单，一直点下一步就可以。
修改软件许可证 打开软件，先点击右上角设置按钮，查看一下自己的许可证。
如果当前的许可证只是短时间有效，你需要通过百度，找一个长期有效的许可证，替代当前的许可证。
过期日期变为：永不。就可以一直使用了。
当然，你也可以到ResilioSync官网，购买该软件。
下载文件 点击左上方加号，点击输入密钥或链接，可以下载别人分享的资源到你的电脑。
同步分享你的资料 点击加号，点击标准文件夹，可以把自己电脑上的文件夹和其中的资料，同步给别人。
高级文件夹，通常更适合共同创作的工作场景。
选择一个要同步的文件夹
生成同步链接后，可以把链接复制下来，分享给别人</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
