<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>反共方案 on GUoCD</title>
    <link>https://guocdorg.github.io/guocd/tags/%E5%8F%8D%E5%85%B1%E6%96%B9%E6%A1%88/</link>
    <description>Recent content in 反共方案 on GUoCD</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <copyright>Copyright © 2023</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Jul 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://guocdorg.github.io/guocd/tags/%E5%8F%8D%E5%85%B1%E6%96%B9%E6%A1%88/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>反共方案：抗争运动</title>
      <link>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/guocdarticles/plan1/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/guocdarticles/plan1/</guid>
      <description>1. 思考准备阶段。 发起抗争运动应该避免盲目，和非理性。抗争运动要获取更多的共鸣和更广泛的社会认同，就要尽量贴近当前的时政热点。比如说，中国大陆某一天，因为削减养老金而引发了警民冲突。借该热点事件，于其后一周内策划一次抗争运动，将会取得比较明显的效果。
1.1，明确运动的目标，设计运动的口号。 发起运动前，应该设定一个能够实现的最低目标。比如说，散发5000份宣传单；获得一些人的认同，传达下一次聚集的目的地，时间等信息。目标的设定不宜太宏观，太遥不可及。否则容易造成思想上的混乱。 发起运动前，最好设计一系列的运动口号。
1.2，如何设计抗争运动的宣传口号？ 一个好的宣传口号能够概括和传递抗争运动的主要诉求和目标，同时也能吸引和激发更多人的参与。以下是设计抗争运动宣传口号的几个要点：
1.2.1，简洁有力：口号应该简单、易懂、记忆性强，能够在短时间内传递主要信息。它应该尽可能地用简单的词汇和语句，同时也要体现出抗争的决心和力量。
1.2.2，直接表达诉求：口号应该直接表达抗争运动的主要诉求和要求，能够让人们立刻明白该运动所争取的目标。例如，“抗议剥夺我们的权利”或“维护劳动者权益”。
1.2.3，突出主题：口号应该突出运动的主题和目的，能够让人们对该主题产生共鸣和关注。例如，“人民权利不容侵犯”或“气候变化不容忽视”。
1.2.4，表现抗争态度：口号应该表现出抗争者的态度和信念，能够让人们感受到抗争的决心和力量。例如，“无声不代表没有人”或“我们的声音必须被听到”。
1.2.5，多样性和创新：宣传口号应该多样化，不仅仅是简单的口号，也可以是歌曲、标语、横幅等形式，甚至是利用社交媒体和网络平台进行宣传。 在设计口号时，还需要结合具体情况和运动的特点进行创意和设计，让口号与抗争运动产生联结和共鸣。同时，要注意，比较激进的口号，可以是“打倒某某人”，但不能说成“杀死某某人”，因为后者已经可以视为一种人身威胁，是法律和道德都不容许的。太过激进的口号，不仅会吓退参与者，也更容易让人产生反感。
2. 策划阶段。 2.1，指定主要组织者和策划团队。 具体的抗争运动，要尽量避免因为无组织造成的混乱状态。组织的形式可以灵活多样，可以考虑根据抗争运动的预计参与人数，活动范围，在运动前指定某几个人，负责具体的事项。前期的组织成员和策划团队，应该尽量在思想，观点上达成统一，最好设定一个能够识别身份的暗语，这样做能够起到反渗透，反侦察的作用。可以提前用免费邮箱账号注册一些通信软件账号，作为临时使用的工具，这样既减少了个人信息的暴露，又增加的组织活动的通信渠道，更好的保障了活动中的信息沟通。
2.2，确定参与运动的人群和组织形式。 确定参与运动的目标人群，有利于更有效的组织人员活动。但应该尽量考虑目标人群的能动性和效率，比如说，目标人群应该尽量避开老年人，儿童，残障人士。应该尽量以学生，工人，无业游民，商贩业主，打工族等为主要目标人群。 抗争运动可以采用多种不同的组织形式，以下是一些常见的形式： 游行和示威：这是最常见的抗争形式之一。人们会聚集在公共场所，手举标语和横幅，高呼口号和歌曲，向政府和公众表达诉求和要求。 集会和罢工：集会和罢工是一种强有力的抗争形式，能够集中和展示抗争者的力量和决心。抗争者会在某个地点集会或罢工，通过静坐、罢工等方式向政府和公众施压，表达诉求和要求。 网络和社交媒体活动：随着互联网和社交媒体的发展，越来越多的抗争者开始利用网络和社交媒体进行组织和宣传。例如，通过发起在线请愿书或组织社交媒体运动，来传达信息和争取支持。 非暴力直接行动：非暴力直接行动是一种非常有力的抗争形式，它包括不合作、反对、文化干扰和直接行动等多种手段，以阻止或干扰政府或企业的正常运作。例如，和平示威、堵路、占领公共场所等。 采取什么样的抗争形式，与具体设定的目标高度相关。但不论是什么样的抗争形式，都应该尽量避免使用极端暴力，和大规模冲突。因为，极端暴力和大规模冲突，往往非常容易失控，而导致不可预测的后果。
2.3，策划宣传和媒体策略。 宣传和媒体对于一次有组织的抗争运动来说也很重要。在中国大陆的朋友，在宣传和利用媒体时，要重点考虑保护自己，尽量采用不留痕迹的方式进行宣传，比如说，在没有监控的公园或广场进行宣讲，传话。在一些宣传栏上粘贴为运动设计的小广告。在没有监控的商业场所散发宣传单。 如果不在中国大陆，则可以利用社交软件，社交平台进行宣传，制作宣传影片，结合实地宣传，灵活多样的开展宣传活动。
2.4，确定运动的时间和地点。 策划一次抗争运动，一定要充分考虑时间和地点。地点尽量选择一些有特征，人流量较大的地点。处于安全性考虑，抗争运动的具体时间可以提前几天再确定，但一定要为准备抗争运动留够时间。要尽量避免因为时间仓促造成的无序和混乱的状态。
3. 开展阶段。 当运动开始时，需要根据前期设定的目标，有计划的开展不同类型的活动，以下针对每个类型的活动的具体实施进行梳理。
3.1，游行示威活动。 以下是游行示威活动的一些具体实施步骤：
3.1.1，预先准备：准备必要的道具，例如标语、横幅、传单等宣传资料，并将宣传资料事先分发给参与者和路人，宣传活动的目的和诉求。
3.1.2，集合地点：在规定的时间和地点集合，组织参与者按照规定的顺序和组织形式排队。
3.1.3，行进路线：行进路线必须明确。因为游行参与者体力和身体素质参差不齐，所以行进的路线不宜太长。同时也要考虑道路的容量和道路网络的连通性，因为道路容量越低，意味着政府封堵道路越容易实施，道路的连通性越好，也就意味着参与者可以随时改变路线，进退都能够灵活选择。
3.1.4，维护秩序：借鉴历史，我们发现，政府往往会采用使用大量维稳人员冲击游行队伍来干扰游行，也会派遣少量便衣，伪装混入游行队伍进行内部破坏。这些情况往往都是无法避免的，当遇到突发状况时，保持一定的秩序，能够有效的对抗这一类情况，保证游行达到预先设定的目标。
3.1.5，现场发言：现场发言可以在行进过程中进行，也可以在到达终点后再进行，也可以结合二者，灵活运用。各有利弊，行进过程中进行发言，可以不断吸引目标人群加入游行队伍，扩大游行的效果，但也更容易被破坏者混入其中。因为不方便携带较大的扩音设备，行进中的发言，不适合进行长时间演讲，更适合一边行进，一边喊口号。到达终点组织现场发言，可以让焦点更好的集中，以便向参与者和路人进一步宣传活动的目的和诉求，以及相关问题的解决方案。
3.1.6，撤离现场：在中国大陆的朋友，一定要充分考虑政府的抓捕套路，政府往往会拟定一系列的抓捕方案，对运动的组织者和游行结束时落单的人进行尾随抓捕。撤离现场时，组织者应该采取一定的反侦察手段，避免被抓捕。比如说，戴上假发，口罩，换衣服。进入商场，医院，停车场，从别的出入口离开。普通参与者撤离时，应该最大程度避免落单，最好能够以战术三角的方式行进，直到撤离现场。 海外的朋友，撤离现场时往往比较容易。但组织者也需要有一定的反侦察意识，主要是为了防范撤离后被跟踪尾随，和被抢夺破坏游行成果资料。在活动过程中，最好能迅速识别中共在海外培植的爪牙。他们往往也是学生，老师，普通人，他们会装作抗议者混入，破坏游行中用到的道具，刻意制造矛盾冲突。如果发生这样的情况，组织者一定要迅速组织人员处理。如果他们破坏游行用到的道具，或者打人，那么他们已经触犯了法律，我们不应该忍让，应该奋起反抗。最好能够立刻控制住破坏者，收集组织证据，让他们失去行为能力，事后再交给警方进行处理。如果破坏者破坏道具后逃跑，组织者应该客观评估受损状况，以及追上，抓捕破坏者的可能性。因为，中共的爪牙开展破坏行动，往往是精心设计过的，实施抓捕和反制的难度很大。
3.2，集会活动。 3.2.1，准备工作：在选定的时间和地点，准备必要的道具，例如标语、横幅、传单等宣传资料，并将宣传资料事先分发给参与者和路人，宣传活动的目的和诉求。
3.2.2，集合地点：在规定的时间和地点集合，组织参与者按照预定的顺序和组织形式参与集会。地点最好选择宽阔，交通便利，四通八达的地点进行。
3.2.3，发言人：为集会准备一位发言人，代表集会的组织者向参与者和路人宣传活动的目的和诉求，以及相关问题的解决方案。发言人必须具备一定的演讲能力和知识储备，能够掌握场面和把握节奏。
3.2.4，维护秩序：集会现场需要维持一定的秩序，必要时，可以组织自己的志愿者或雇佣保安人员，维护秩序和安全。
3.2.5，现场签名：在集会现场，可以组织签名活动，向参与者和路人收集签名支持，以进一步扩大活动的影响力和社会支持力。但这一环节并不是必要的，因为涉及个人信息，这或许也会给在中国大陆的朋友带来很大的麻烦。
3.2.6，媒体宣传：在集会期间，可以邀请媒体记者或自行拍摄照片和视频，以便将集会的情况和诉求传播到更广泛的社会群体中去。但上述的宣传无法在中国大陆实施，在中国大陆的人受到严格的控制，无法利用新闻媒体和网络传播消息。考虑到对中国大陆参与者的保护，最好选择口耳相传的方式进行。
3.2.7，解散并撤离现场：集会结束，最好能够迅速撤离现场。此过程时间越短，越能有效降低敌对势力造成的破坏和风险。
3.3，发起罢工。 这里，分别针对中国大陆和其他国家两种情况进行说明。
首先，中国大陆所有的工会或劳工组织都是中共的下属机构，这也就意味着，想要通过这些组织开展罢工，是完全不可行的。中共的企业，长期受中共的控制，对于员工的利益诉求一向是包容度非常低的，更不会支持罢工运动。而实际情况往往是，哪怕不是罢工，员工也会因为一点点利益诉求而丢掉工作。在这样的大环境下，文明社会中发生的罢工运动，是很难形成的。但利益的诉求会向失业转化，也就是说，中国人在工作中利益诉求无法表达，长时间的积累，最终爆发，就会选择主动辞职，走入失业大军。 而在文明社会的罢工，则是可行的。以下就是一种正常的实施方案。
3.3.1，组织工会：罢工通常由工会组织发起。如果没有工会，可以考虑创建一个，或者寻找其他类似的组织，例如劳工权益组织，来协助发起罢工。 确定诉求：在发起罢工之前，必须明确诉求，即罢工的原因、目的和要求。必须考虑到罢工的影响和后果，并确保诉求的合理性和合法性。
3.3.2，筹备资金：罢工需要资金支持，例如工会会费、捐款和其他赞助。必须确保有足够的资金，以维持罢工期间的日常开销和支出。
3.3.3，组织罢工投票：在确定诉求和准备资金后，必须向工会成员发起罢工投票，以决定是否发起罢工。罢工投票应该充分讨论和辩论，确保得到成员的支持和认可。
3.3.4，确定罢工形式：罢工可以采取不同的形式，例如全面罢工、部分罢工、替代性工作或其他形式。必须根据实际情况和罢工的目的来确定罢工形式。
3.3.5，策划罢工计划：罢工计划应该充分考虑到组织、策划、执行、监督等方面的问题，以确保罢工的效果和成功。必须考虑到各种可能的情况和后果，并做好应对措施。
3.3.6，通知雇主：在决定罢工后，必须向雇主通知罢工时间、地点和形式。必须确保通知到位，并充分讨论和沟通，以避免不必要的冲突和影响。
总之，发起罢工是一项复杂和有风险的行动，必须充分考虑到各种因素和可能的后果。在实施过程中，必须遵守相关法律法规和政策规定，并确保安全和秩序。只有这样，才能有效地维护工人权益，并产生积极的社会影响。
3.4，利用社交媒体和网络平台发起和推广运动 在中国大陆，利用社交媒体和网络平台有一定的难度，所有中国网民使用的软件，全部都受到中共的严格管控，想要利用社交媒体和网络平台进行媒体宣传，目前存在技术和市场两个门槛。使用国外的软件，需要技术，而且使用国外的软件，对于传播来自中国大陆的信息，效果也非常有限。如果要突破技术上的限制，那么学会科学上网，使用国外软件，是最直接有效的方法。而学会科学上网也将逐步成为每一个中国大陆公民要学会的必备技能。 社交媒体和网络平台成为了现代抗争运动中极其重要的工具。以下是一些利用社交媒体和网络平台发起和推广抗争运动的方法：
3.4.1，设计宣传素材：在社交媒体和网络平台上，图像和视频等视觉宣传素材可以迅速传播并引起共鸣。设计具有视觉冲击力的宣传素材，包括海报、标语、动画、视频等，以吸引关注并传达抗争运动的诉求。
3.4.2，创建社交媒体账户：创建社交媒体账户，比如Facebook、Twitter、Instagram、YouTube等，用来传播抗争运动的消息，宣传活动和集会，并与其他组织、支持者和媒体进行互动和合作。
3.4.3，利用互联网平台：创建一个网站或者使用一些平台来发布在线请愿书和支持文书，以增加支持者和宣传抗争运动。
3.4.4，利用网络直播：使用网络直播服务，在抗争运动期间直播活动，让更多人能够看到和支持抗争运动，增强其公众认知度和影响力。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>反共方案：革命</title>
      <link>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/guocdarticles/plan2/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/guocdarticles/plan2/</guid>
      <description>反共方案：革命 说起革命，首先我们要知道什么是革命。 革命是指通过暴力或非暴力手段，推翻现有政治、经济、社会制度和文化形态，建立新的政治、经济、社会制度和文化形态的行动。革命常常是由一部分人或组织牵头，动员广大群众参与。革命的本质是一种彻底的改变，它旨在通过推翻现有的政权，建立新的政治、经济和社会制度，实现人民自由、平等、幸福的目标。革命是一种历史现象，在人类社会发展的不同阶段都会出现，其历史影响和社会影响都是深远的。 这里要说明的是，革命并不是目标，而是一个运动过程。
第一点，革命案例。 下面，我们例举三个距今最近的，而且取得成功的革命，再分析身处中国大陆，我们应该如何进行革命。
第一个，缅甸革命。 缅甸的革命起源于2021年2月1日，缅甸军方发动政变，推翻了文选政府并掌握了政权。这引发了广泛的抗议和反对，数十万民众走上街头，要求恢复民主和文选政府的执政。政变后的军政府采取了严厉的镇压措施，但并未能够压制抗议活动。
缅甸革命的高峰期是在2021年3月，这时候抗议活动变得更加广泛和有组织化。民众采取了多种方式来抗议，包括罢工、示威游行和文艺表演等。他们的主要诉求是释放政治犯、恢复民主制度、结束军政府统治和建立联合民主政府。缅甸革命持续了几个月，期间发生了大规模的抗议、暴力冲突和政府镇压。
缅甸革命的最终结果是，军方未能消灭抗议活动，反而遭受了外部制裁和国内的日益增强的反对力量。经过长时间的政治斗争和外交努力，缅甸各方于2022年1月16日达成了政治共识，恢复了民主制度。文选政府重新执政，结束了长达一年的军事统治。
缅甸革命之所以成功，有以下几个原因：
原因一，民众的广泛参与和组织：缅甸的革命得到了广泛的民众支持和参与，抗议活动由各种组织和社群发起，形成了有组织、有力量的反对军政府的力量。
原因二，国际压力和制裁：国际社会对缅甸军政府的政变和镇压表达了强烈谴责，对缅甸实施了制裁，削弱了军政府的实力和信誉，同时为民主力量提供了外部支持。
原因三，文选政府的政治智慧和外交策略：文选政府与其他国家、组织建立了广泛的联系和合作，积极寻求国际社会的支持和帮助，最终在政治斗争中取得了胜利。
原因四，军方内部的分化和动摇：军方内部存在不同的派系和观点，一些高层军方对于军政府的统治和政变持有不同的态度，有些人支持军政府的行动，有些人则对此表示反对。在抗议活动和政治斗争中，这些分化和动摇在一定程度上削弱了军政府的统治能力，为民主力量争取了更多的机会。
总的来说，缅甸革命的成功得益于民众的广泛参与和组织、国际社会的支持和压力、文选政府的政治智慧和外交策略以及军方内部的分化和动摇。这些因素相互作用，共同促成了缅甸民主的恢复。然而，缅甸目前仍面临着政治、经济和社会等多重挑战，未来的发展和稳定仍需要各方共同努力。
第二个，乌克兰革命。 乌克兰革命，也称为2014年乌克兰革命或欧洲广场革命，是指2013年11月起乌克兰爆发的政治示威活动，最终于2014年2月导致乌克兰总统维克托·亚努科维奇被迫下台。此次革命的结果是，乌克兰政治体系发生了深刻的变革，国家政权和领导层实现了换届，乌克兰逐渐向西方靠拢，开始向欧洲融入，而与俄罗斯的关系则急剧恶化。
革命成功的原因主要有以下几点：
原因一，广泛的社会动员。乌克兰革命期间，社会各界广泛参与，包括学生、农民、工人、中产阶级等。这些人群在社交媒体上组织并传递信息，从而形成了一股巨大的力量，推动了抗议活动的进展。
原因二，大规模的公众抗议。在革命期间，大规模的公众抗议活动取得了显著成果。这些抗议活动包括广泛的罢工、示威和静坐抗议等形式，使政府不得不回应公众的要求。
原因三，国际社会的支持。乌克兰革命得到了国际社会的广泛支持。许多西方国家表示支持乌克兰民主运动，其中包括美国、欧盟、加拿大等国家。这些国家采取了一系列制裁措施，对俄罗斯采取了强硬的立场，从而帮助乌克兰在国际舞台上获得了更多支持和认可。
原因四，抗议活动的非暴力特点。乌克兰革命期间，抗议活动的非暴力特点非常明显。这使得许多普通民众能够参与其中，并且不会受到暴力镇压的打击。抗议活动的非暴力特点也有助于维持社会秩序和保持公众的支持。
综上所述，乌克兰革命之所以成功，主要是由于社会动员、公众抗议、国际社会支持以及抗议活动的非暴力特点等多种因素的综合作用。
第三个，阿拉伯革命。 阿拉伯革命是指2010年至2012年期间，北非和中东地区爆发的一系列政治和社会变革。这场革命导致了多个国家的政治体系崩溃和深刻变革。其中，突尼斯和埃及的政权垮台最为显著。
阿拉伯革命的过程和结果：
阿拉伯革命的爆发源于突尼斯。2010年，突尼斯的民众爆发了反政府示威，要求总统贝纳·阿里下台。经过持续的抗议和动荡，贝纳·阿里最终下台。这场革命的成功激发了其他国家的民众，引发了阿拉伯世界范围内的反政府示威和抗议。
在阿拉伯革命期间，多个国家的政治体系崩溃，包括埃及、利比亚、也门和叙利亚等。这些国家的政府被推翻或者遭受了重大的政治和社会变革。尽管这些国家在政治和社会变革方面取得了一定的进展，但是也面临了政治动荡和暴力冲突等问题。
阿拉伯革命的成功原因：
原因一，社交媒体的作用。在阿拉伯革命期间，社交媒体成为了传播信息和组织抗议的重要工具。大量的示威活动、抗议活动和行动计划都是通过社交媒体得以实现的。社交媒体的广泛应用使得这场革命得以迅速传播和广泛参与。
原因二，广泛的社会动员。阿拉伯革命中，社会各阶层广泛参与，包括学生、工人、中产阶级、年轻人等。这些人群团结在一起，共同反对政治腐败、经济不公和政治专制等问题。这种社会动员的力量使得革命得以持续并取得胜利。
原因三，全球化的影响，全球社会和媒体的关注加速了阿拉伯国家民主化进程的发展。国际社会和国际组织的支持和干预，也帮助了革命的发展和成功。
原因四，人们对民主和自由的渴望。阿拉伯国家的民众对于民主和自由的渴望，是阿拉伯革命成功的重要原因。这些国家长期被政治腐败、政治专制、经济不公等问题所困扰，民众渴望改变现状，追求更加公正、自由、平等的社会。
总的来说，阿拉伯革命的成功是多个因素的综合作用。这场革命的发生和成功，不仅改变了阿拉伯国家的政治格局，也对全球范围内的民主和自由运动产生了积极影响。
第二点，发生革命的条件及成功革命的原因。 从以上三个案例，我们可以总结出来，革命的发生，需要一些必要的条件。
条件一，社会矛盾的激化。革命通常是在社会矛盾激化的背景下发生的。例如，政治、经济、文化等方面的矛盾和不公从而引发社会不满和抗议，进而导致革命的爆发。
条件二，政治制度的腐败。政治制度的腐败和不公是革命爆发的主要原因之一。当政治制度不能够满足民众的需求和要求时，民众就会通过革命来推翻现有的政治体制。
条件三，经济危机和不公。经济危机和不公会导致社会阶层之间的差距扩大，引发社会不满和抗议。例如，高失业率、通货膨胀等问题都会引发民众的抗议和革命。
条件四，政府的压迫和暴力。政府的压迫和暴力行为也是革命爆发的原因之一。例如，政府对抗议者采取暴力镇压和镇压言论自由等行为，会引发民众的强烈反弹和抗议。
条件五，全球化的影响。全球化的影响也会导致革命的发生。全球化的快速发展和影响，使得民众对于更加民主和自由的社会和政治制度的渴望更加迫切。
总的来说，革命的发生需要社会矛盾激化、政治制度的腐败和不公、经济危机和不公、政府的压迫和暴力等因素的综合作用。只有当这些因素达到一定的临界点，才能引发革命的爆发。
在这里，我们基于常识和中国大陆的现状，基本可以推断得出结论。中国大陆离真正的革命已经不远了。一但中共发动战争，或者动用军队，警察，向人民再次挥舞屠刀，那么革命也必将爆发。
下面我们再来分析一下，以上三个革命能够取得成功的原因。
原因一，革命的国际化。在全球化的大背景下，一个国家的政治走向，不但会影响本国的政治生态，甚至会威胁到全球秩序。中共的崛起，就是当今世界威胁的最好案例。一个国家发生革命或者战争，其他国家基于普世价值选择与正义的一方形成同盟，还是加入邪恶的轴心，已经成为一个无法回避的问题。进入20世纪后，支持民主革命，已经逐渐成为常态，国际社会对极权和独裁的反抗和抵制，会成为革命成功的重要因素。
原因二，网络和媒体披露信息，让全世界知道真相。随着网络和媒体技术的发展，要打造独裁，专制，封闭的国内政治环境，面临的是高昂的成本，和糟糕到极致的经济环境。或许，北韩人民，中国大陆的人民，目前还能忍受当权者的谎言和欺骗，但世界上其他国家的人，都将知道金家王朝，中共政权的恶行，当革命到来的那一天，被革命洗礼的人民，将会走到统治者的对立面。而绝大多数的网络和媒体，会选择站在正义的一方。
原因三，团结和非暴力抗争，逐渐成为主导革命的力量。基于原因一，和原因二，我们可以看到，进入20世纪后，当统治者把屠刀向人民挥舞时，接下来面对的就是真相在国际社会的曝光。一但真相曝光，国内的反抗力量，将获得国际社会的广泛支持。
这里要说明一下，革命并不是一个标准化的过程，每次革命的诱因，动力，过程都是天差地别的。我们需要根据实际情况，尽量总结经验，形成对将来革命有利的因素。
第三点，如何发动革命。 下面，我们来探讨一下如何发动革命。
首先，需要明确的是，革命并非轻而易举的事情，也从来没有不发生冲突和流血事件的革命，革命的前期，随着冲突爆发，矛盾激化，旧势力唯一的选择，就是通过手上的权力使用暴力手段进行抵抗，武装力量往往又掌握在旧势力手中，这也就造成了革命先驱流血，牺牲不可避免的情况。革命先驱们，轻则被抓捕入狱，重则被旧势力杀害。这样的现实，要求革命先驱一定要具备慷慨就义的精神和气魄。
针对在中国大陆即将到来的革命，我们拟定了一份实施革命的提纲，供大家参考。
第一步，动员和组织群众。 在社会各界广泛宣传，呼吁广大群众参与革命。 建立具有领导力和影响力的组织，如政治组织、工会、社会团体等，为革命提供组织和领导。 利用互联网和社交媒体等现代通讯手段，加强宣传和组织力量。
第二步，制定革命方案和策略。 成立革命领导委员会，制定革命方案和策略，制定革命计划。 针对不同情况，采取不同策略，如游击战争、示威游行、罢工等。
第三步，争取反对派，分化军队势力，建立军队。 中共是一个庞大的体系，在这个体系中，也存在反对集权和专制的人，在军队中，同样也存在不愿意把枪口指向平民的人。当革命来到时，革命的组织者，应该努力尝试争取这一部分人的支持。分化旧势力的力量。并将这一部分力量转化为革命的助力。 如果条件成熟，革命者应该建立军队组织，招募志愿者，为革命提供必要的保障和支援。可以先发动群众成立民兵小组，进行一些简单的训练，条件成熟后，再成立全脱产的军队，制定军事计划，培训军事人员，准备实施军事行动。
第四步，打击政府统治机构。 利用互联网和社交媒体等现代通讯手段，披露真相，引导民众进一步站在旧势力政府的对立面。 采取针对性的行动，如破坏政府机构、暴力示威、罢工等，逐步削弱政府的统治力量。 在中国大陆，尤其要重点打击的政府机构，是参与对中国人实施网络封锁，新闻封锁的政府机关，和提供技术的国有企业。对这一部分旧势力机构进行重点打击，能够把中国人从信息茧房中释放出来，让人民能够知道真相，看清旧势力的邪恶。同时也能让新闻和媒体回归到其原本的职能，对政府起到监督作用。也能让媒体向国际社会宣传旧势力政府的暴行，争取国际支持。
第五步、建立临时政府 在革命取得成功后，成立临时政府，确保革命成果得以保持和巩固。 对于政府的部分官员和工作人员，可以考虑继续使用其服务。 重建国家机构，推行政治、经济和社会改革。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>反共方案：地下党</title>
      <link>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/guocdarticles/plan3/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/guocdarticles/plan3/</guid>
      <description>第一，地下党的概念。 地下党是指在某个国家政府或外部势力控制的地区，秘密从事政治或革命活动的组织和成员。在中国历史上，最有名的地下党就是中国共产党。地下党的工作，包含了推动革命进程的方方面面。
目前，在中国组建地下党是非法行为，不被中国法律所容许。如果没有任何的思想准备，最好不要轻易的加入任何的地下党，或类似的组织。
第二，成立地下党需要具备哪些必要的条件。 首先，地下党需要有一定的组织能力和秘密工作经验。这是因为地下党必须隐藏于公众视线之外，秘密从事组织和活动，需要具备一定的组织能力和秘密工作技巧。此外，地下党的成员还需要具备一定的革命理论知识和政治觉悟，以便更好地推进革命事业。
其次，成立地下党需要在政治、社会和经济方面具备一定的条件。政治方面，地下党需要面对国家政权的镇压和监视，需要具备一定的反侦查能力。社会方面，地下党需要具备一定的社会基础和群众基础，以便更好地开展地下组织和宣传工作。经济方面，地下党需要具备一定的经济资源和资金支持，以便更好地维持组织运作和秘密活动。
最后，成立地下党还需要有一定的历史背景和社会条件。地下党通常是在革命时期或战乱时期成立的，这种时期具有政治动荡、社会不稳定和法制混乱等特点，有利于地下党的组织和发展。此外，地下党的成立还需要一定的社会支持和理解，以便更好地推进革命事业和维护组织秘密性。
总之，成立地下党需要具备一定的组织能力、政治觉悟、社会基础、经济支持、历史背景和社会条件等多方面的条件。只有具备了这些条件，地下党才能够长期存在并进行秘密活动，从而更好地推进革命事业。
第三，中国大陆是否具备条件成立地下党。 根据当前中国大陆的情况来分析，成立地下党的条件仍有所欠缺。我们可以看到，人民为了争取自己的合法权利，走上街头，但却看不到有效的运作和组织。更多的是无组织，自发的行动。这些可以被称为抗争运动，却不能称为真正意义上的革命。这也从侧面体现了当下中国社会中普罗大众的思想觉悟，人民会为了自己的一点点权利走上街头，但是却没有推翻中共的思想觉悟。甚至绝大部分人仍然对中共的邪恶认识不足。 但按照历史的发展规律来看，中国的经济如果继续下行，各方面的条件会加速成熟，当革命到来的时候，地下党，反对党也会随之出现。
第四，成立地下党的步骤。 地下党组织通常通过秘密方式进行招募，组建和运作。其组织形式和活动方式一般要遵守一定的原则，比如遵循党的纪律和原则，保持党组织的机密性，以及确保活动安全等。组织步骤如下：
步骤一，成立核心小组：地下党组织需要一定数量的核心成员来确保组织的稳定性和可持续性。成员应当是政治信仰相同、背景相似的人。
步骤二，拓展组织网络：小组需要不断招募新成员，建立组织网络。这些成员应当被分为不同的层级，以确保秘密性和隐蔽性。
步骤三，确定组织任务和行动计划：地下党组织需要明确自己的组织任务和行动计划。比如，为维护某一特定政治目标而进行宣传和活动，或为收集情报等目的而进行特定的活动。
步骤四，实施行动：地下党组织需要实施各种行动，比如宣传，抗议，罢工，游行等。
第五，中国大陆的人应该怎样看待这个问题。 借鉴历史，我们可以看到，一个王朝即将被推翻的时候，最先加入反对势力的人，通常都有两种结局，一种是在推翻王朝的运动中丧生，失去生命。一种是坚持到推翻王朝赢得胜利，最终成为了新的掌权者，或规则制定者。 人性总是自私的，每个人都会在风险和利益面前寻求一个平衡点。但是，当有一天，中共把人民逼到只承担风险，没有利益的境地。或者是逼到连基本生存都无以为继的境地。那么，人民必然会反抗，因为不反抗是死路一条，反抗或许还能博取一丝一毫的希望。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>反共方案：独立建国</title>
      <link>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/guocdarticles/plan5/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/guocdarticles/plan5/</guid>
      <description>弗里德里希·哈耶克说过：共产主义者打着平等的旗帜，却只是通过剥夺他人自由和财产来实现自己的目标。我要说：中共，不仅仅通过谎言剥夺他人的财产和自由，还要通过暴力杀人。谎言治国，天理难容，推翻中共，义不容辞。
大家好，欢迎来到本频道，今天我们来说一下如何建国。 今天的话题，有一个假设，就是假设中共国将要衰亡，走向分裂。
目前，世界上共有197个被普遍认可的国家。在这些国家中，我们选取3个距今最近建国的国家，作为分析案例。看看这3个国家是怎么建立的，又有哪些经验教训值得我们学习呢？
最近的独立建国案例 这三个国家，一个是于2011年7月9日独立建国的南苏丹。一个是于2006年6月3日宣布独立的蒙特內哥羅。一个是于1962年7月1日独立建国的布隆迪。
由远到近，我们先来看布隆迪的历史。
布隆迪是非洲中部地区的一个内陆国家。19世纪后期，布隆迪成为德国东非殖民地的一部分。1916年，第一次世界大战期间，比利时军队占领了该地区，并将其划归为刚果的一部分。1962年，布隆迪独立，成为非洲大陆上被承认的最小国家之一。然而，该国即将迎来内部动荡和政治不稳定。1965年，穆拉盖皮将军在一次政变中夺取了政权，并建立了一个军事政权。而这个残暴的独裁者，并没有让布隆迪走向繁荣和富强，而是带给了布隆迪更大的灾难。1972年，穆拉盖皮领导了一次对胡图族的大屠杀，造成了至少2万人死亡。这个事件导致了布隆迪政治和经济的进一步崩溃。1987年，皮埃尔·布雅亚将军发动政变，推翻了穆拉盖皮政权，并建立了一个军事政权。在接下来的十年中，布雅亚将军领导了改革和政治稳定的努力。1993年，多民族政府上台，但该政府在1996年又被军事政变推翻。自此开始，布隆迪又再次陷入了长达10年的内战，而在这场由于胡图族和图西族两个民族之间长期分歧引起的内战，造成了超过30万人的死亡，也受到了高度的国际关注和谴责。2004年以这场内战为背景的电影《卢旺达酒店》上映，深刻而真实的演绎了当时发生在布隆迪的种族屠杀。直到2000年，在坦桑尼亚城市阿鲁沙签署了《阿鲁沙和平协议》之后，布隆迪才逐渐走出了动荡的局面。2003年，经过持续的政治和经济改革，布隆迪成功实现了和平转型，实现了多党制政治和经济发展。 战乱过去了，政局也基本稳定了，那布隆迪是否就发展起来了呢？并不是，从建国后至今，执政的军政府和独裁者长期的种族灭绝，已经让国民对国家的信心处于崩溃的边缘。布隆迪现在的局势仍然很脆弱，面临着经济衰退、严重的粮食短缺和疾病爆发等人道主义危机。虽然最严重的暴力已经缓和，但政治局势仍未得到解决，国内外的流离失所仍在继续。
布隆迪的历史并不长，而其独立建国，可以说是搭上了二战殖民地宣布独立建国的最后一趟车。而在当今世界格局下，农奴制度和殖民地都已经消失在了历史长河中，布隆迪共和国宣布独立建国的过程已经不具备太多的借鉴价值。但是，布隆迪的历史告诉我们，国家政权，被无能的军政府，独裁者掌握，国家一定会陷入长期的动荡。这个情况和中国建国后也比较类似，只不过，中共刻意宣传了一套民族融合的谎言，掩盖了建国后，对少数名族的长期迫害。而在改革开放后，又通过经济的发展，掩盖了中共以地下党，斗争党模式执政的本质。结合起来看，如果在东方这片土地上建立新的国度，想要走向繁荣富强，一定要向民主世界过度。否则，新国度的灾难永远不会结束。
下面，我们来说一下蒙特内哥罗。 蒙特内哥罗是一个位于巴尔干半岛的小国。小到什么程度呢？我们选择中国大陆的大连市，略微比较一下。蒙特内哥罗，面积约为13800平方公里，略微比中国大连市大一点，蒙特内哥罗人口约为62万。而大连人口约600万。
蒙特内哥罗的历史可以追溯到14世纪。 在中世纪，蒙特内哥罗是塞尔维亚王国的一个领地。但在15世纪初，蒙特内哥罗成为了一个独立的公国。公国的领土曾经很大，但在17世纪末，土耳其人占领了许多地区，使得公国的领土大幅缩小。 在19世纪初，蒙特内哥罗和塞尔维亚一起反抗土耳其人的统治，并在1820年代取得了一些成功。在1878年的柏林会议上，蒙特内哥罗正式获得了独立国家的地位，并被承认为独立国家。 在第一次世界大战期间，蒙特内哥罗加入了塞尔维亚和其他南斯拉夫国家组成的南斯拉夫联盟，并在1918年成为南斯拉夫王国的一部分。 在第二次世界大战期间，蒙特内哥罗成为了德国和意大利的占领区之一。战后，蒙特内哥罗又成为了南斯拉夫联邦人民共和国的一部分。 1992年，南斯拉夫解体后，蒙特内哥罗成为了塞尔维亚和黑山的联邦共和国的一部分。2006年，蒙特内哥罗举行了公投，决定从联邦共和国中脱离独立，成为一个独立的国家。随后，蒙特内哥罗成为了联合国和欧洲国家的成员国。 南斯拉夫解体后，蒙特内哥罗与塞尔维亚组成了联邦共和国，但蒙特内哥罗大部分人民的民意是成为独立的主权国家。2006年5月21日，蒙特内哥罗进行了一次关于国家地位的公投。这个公投的问题是：“您是否同意蒙特内哥罗继续保持独立的主权和国际地位，而不是与其他国家联合组成共和国？” 在这次公投中，大多数蒙特内哥罗人投票支持保持独立，最终结果显示，百分之95点5的选民投票支持独立，参与选举的选民人数为百分之86点3。这个结果意味着蒙特内哥罗将继续保持独立国家的地位，而不是与其他国家合并。 目前，蒙特内哥罗的政治制度为共和制。国家元首为总统，任期为5年，由直接选举产生。政府首脑为总理，由国会任命，无任期限制。议会为一院制立法机构，共有81名议员，任期为4年。 在经济方面，蒙特内哥罗的经济体系为市场经济，经济主要以旅游业和铝工业为主。该国的货币单位为欧元，自2019年起加入欧洲货币联盟。 可以说，虽然仍存在一些问题，但蒙特内哥罗抓住了南斯拉夫解体带来的机遇，通过全民公投，和平完成了独立建国的过程。走向了民主世界。但我们应该认识到，蒙特内哥罗在独立建国前，国内已经有了成熟的公民社会，这也是它能顺利举办全民公投，和平走向独立的重要条件。
回到中国大陆来说，如果中共国经济衰败，最终走向解体和分裂，那么，一些经济发达，人口素质较高，而且人口密集的城市，只要破除中共的虚假宣传，经过一段时间，培养公民意识，最终形成公民社会。通过组织全民公投，宣布独立，和平建国也是可能的。而经济相对落后，文化，人口素质较低的地区。要通过公投实现独立建国的可能性不大。
最后，我们再来看一下南苏丹。 南苏丹位于非洲东北部，是一个年轻的内陆国家，南苏丹本来属于苏丹领土，苏丹总统1983年宣布在全国实施伊斯兰法，由此引发了第二次苏丹内战。经过21年的内战后，苏丹南北方于2005年1月9日，签订了《全面和平协议》，结束了长达21年的内战。而苏丹南部地区也争取到了自治权，这也为南苏丹独立奠定了基础。几年后，南苏丹举行了全民公投，决定是否独立建国。而结果也不出意外，高达百分之98的人民，认为应该独立建国。南苏丹于2011年宣布独立建国，正式脱离苏丹统治。 在苏丹统治期间因为内战造成的损失和破坏，使这个国家变得千疮百孔，哪怕是独立建国，也很难将南苏丹从水深火热中拯救出来。 自2013年内战爆发以来，南苏丹已经遭受了数千人死亡，数百万人被迫流离失所，以及基础设施、房屋和农业被摧毁。内战使南苏丹成为了世界上最不稳定和最危险的国家之一。 尽管自2018年起南苏丹政府和反对派签署了一项停火协议，但仍然有暴力事件发生。政治动荡和贫困也持续存在。南苏丹仍然是一个极度贫困和落后的国家，国内许多人面临饥饿和贫困。 南苏丹自独立以来，南苏丹一直面临着政治和社会的挑战，包括内战、贫困、饥荒和疾病的流行。 虽然情况不容乐观，但南苏丹仍有希望再次走向繁荣。根据《全面和平协定》，南苏丹实行三权分立和两院制，行政、立法及司法独立。南苏丹国会分为上议院和下议院，是国家立法机构。司法机构由最高法院、上诉法院、高等法院及其他法院组成。最高法院由院长、副院长和五名法官组成，全部皆由总统提名。 根据《南苏丹共和国宪法》，总统是国家元首，副总统是国家副元首。2020年2月成立的联合政府包括五位副总统。 南苏丹经济落后，很大程度上是由于国家工业结构失衡造成的，国家严重依赖石油开采和出口。而整个国家的基础行业都极度落后。 但我们有理由相信，只要坚持走自由民主和法制的道路。南苏丹仍然有希望再次走向繁荣和富强。
可以说，南苏丹的独立建国过程，虽然是通过全民公投实现的。但在公投前，整个国家用了21年，经历了血与火的洗礼，才让人民，建立了全民意识，产生了独立建国的认知。
回头看当今的中国大陆，我认为，如果中共国衰落，走向解体，分裂。地区之间的冲突是不可避免的，而就中国的总体国民素质而言，目前691个城市中，仅有极少数的城市具备形成公民社会的条件。而长期无法形成公民社会的地方，混乱和暴力冲突是无法避免的。特别是那些被中共党文化长期洗脑的城市，新的流氓无产者一定会成为混乱的源头。各个地方都会经历不同程度的苦难，最终走出困局的时间也会有很大差别。
以上就是离我们最近的三个独立建国的国家案例。 总的来说，独立建国可以通过和平的方式进行，也可以通过暴力的方式进行。但无论哪种方式建国，前面欠下的债，也是一定要偿还的。前期造成的破坏越厉害，后面的发展和恢复越困难，长期发展不起来，哪怕没有战争，就这样消失在历史长河中，也不是不可能的。 而就未来的中国大陆来说，自治地方政府组织全民公投，宣布独立。地方政府组织武装力量对抗中央政府，以军政府为主体宣布建国。这两种情况都是可能的。
我们再来看一下，达到多少人口适合建立新的国家呢？ 其实这个问题并没有一个标准答案，目前公认的197个国家里，一半的国家人口在700万人以下。而末尾的几个国家，更是连10万人都不到。可以说，对独立建国来说，相比人口而言，更重要的是公民社会这个基础。
我们在前面的案例里一再说有了公民意识，就可以建立公民社会，有了公民社会，就有了独立建国的基础。那什么是公民意识呢。其实简单来说，就是在一个区域里的人民，真的把自己当作这个地方的主人，而不是路过的人或是寄居的人。有了这样的意识，相应的就会产生践行主人权利的渴望，大多数人都把自己当作主人，都开始按照一定的社会道德规范践行自己当主人的权利，公民社会也就形成了。
在这里，不得不提一下中共，我们知道，人的本性也是追求安稳的，人一旦定居在一个地方，自然会萌生公民意识。产生公民意识的人多了，自然也就会形成公民社会。那么，中共是如何解决这样的矛盾呢？可谓是，无所不用其极，谎言治国，暴力治国，否定个人财产，把所有资源收归国有，把传统的道德观破坏殆尽，搞枫桥模式，鼓励人民内斗，滥用私刑，破坏法制等等。能想到的，中共就干得出来，可谓是罄竹难书啊。 而中共在破坏公民社会这件事上，取得的成就也是非凡的。远的不说，就说最近三年清零封城发生的事，我们看到，很多白卫兵都站到了最前面，干着最无耻，最下流的勾当。而这些人，却往往是我们的邻居，甚至朋友。良心蛋糕店被罚款，良心生鲜店被强制关停，民众自发组织物资供应链，被暴力镇压。小小的一个社区组织，不仅能够派人入室抢劫，还能调动民警。这些文明世界无法认同的社会乱象，不正是中共破坏公民社会的成果吗？而吸取了中共给我们的教训，将来我们在独立建国前，建立公民社会的过程中，一定要选贤任能，让有良知，有道德的人引导大众，不能再重复流氓无产者的老路。
如何重新培养公民意识，形成公民社会呢？其实说简单也简单。我们只要破除谎言，追求良知和正义，让新闻媒体正常发声，真正起到监督国家，监督社会的作用。只要一段时间，人民自然能够分辨是非。
如何宣布独立？这个过程应该如何进行呢？ 这里，我们要分开来说。如果是军政府，要怎么宣布独立？如果是成立临时政府，通过公投，又怎么宣布独立？ 如果是军政府，手上肯定会有一定的军队。换言之，也就是掌握了一定的武装力量。头脑清醒，有一定觉悟的军政府，会在宣布建国前，先争取民意支持，并联系工商业龙头，和社会各界精英，商谈建国的细节，而手中的武装力量，主要是用来对抗来自中央的暴力镇压。起到防止渗透和自卫的作用，而不是用来逼迫人民，承认自己的执政合法性。而在建国后，军政府也一定要向执政党转变，最终实现宪政。台湾就是从军政走向训政，再走上宪政的最好案例。而使用武力逼迫人民承认自己执政的军政府，其实也就是在走独裁，专制的老路，这样的军政府，就算宣布独立建国，想要过度到宪政，走向民主和文明，基本也是不可能的。 我们看布隆迪的例子就知道了，每一次军阀上台，他们唯一会做的，就是通过屠杀别的民族，争取本民族的支持。这不仅仅是历史的延续，更是军阀的素质造成的，布隆迪的军阀，他们不懂经济，不懂政治，更不懂民生，也不理解国际社会，更是缺少进入西方社会学习文明的机会。而这样的人一旦掌权，除了烧杀抢掠，别的一概干不了。 处在乱世的人民也一定要对执政党保持警惕的态度，不能盲目的信任。因为当你把权利交给政府时，往往也就注定了你日后的命运。
相比于军政府，临时政府往往是由反对党，或者地下党组成的，临时政府中甚至会大量保留前政府的官员和工作人员。这个情况和独立建国其实并不矛盾，但临时政府，应该尽最大努力，防范来自中央政府的渗透和策反，还要防范流氓无产者窃取胜利果实。就这点来说，中华民国政府可谓是一个最具代表性的案例，本来只要结束内外战争，就可以实现宪政，走向民主和自由。可是，由于官员被策反背叛，被中共渗透，最终革命的果实，被中共窃取，中国人也陷入了几十年的一党专制。在当今的世界，和平是文明世界发展的主旋律，临时政府建国的方式，更可能的是通过发动全民公投的方式进行，而不是内战。 总的来说，通过临时政府宣布独立建国，前期，要宣传自己的政治理念，争取国民支持，争取广泛的社会认同。联系，并启用社会各界的精英人士，争取各行各业的支持。也要尽最大努力，防范来自中央政府的渗透，防范流氓无产者。而临时政府需要在短时间内策划一次全范围的全民公投，要保证公投的有效性，公平性，要让内部和外部媒体都关注公投的进程。在多方监督的情况下，保证公投的公平，防止公投舞弊。也要防止来自敌方势力对公投的破坏。当公投取得成果后，一定要第一时间，通过媒体，向全世界发声。造成国际影响。只有把自己放在占据道义高地的位置，才不怕来自中共的反扑和打击。
不论通过哪种方式宣布独立建国，过程中，都需要最大程度的争取民意支持。有了民意支持，才有调动社会资源的条件，才能协调社会资源为独立建国而服务。也要仔细聆听社会的声音，发现来自敌对势力的渗透和破坏。
最后，我们来说一下，为什么要获得国际认可？以及如何获得国际认可？
我们知道，经济全球化，是随着科技进步，人类发展过程中不可逆的趋势。放眼当下那些仍然与主流文明社会脱节的国家，除了自然资源极大丰富，可以通过出卖自然资源换取经济发展的一些国家。大部分与文明背道而驰的国家，国内政治，经济，民生等等，基本都是每况愈下，越来越差。中国也不例外。在这样的情况下，得到国际认可，就显得尤其的重要。说通俗一点就是，你和好人做朋友，好人会帮助你，你和坏人做朋友，坏人只会害你。那如何获得国际认可呢？
其实在独立建国的过程中，只要做到两点，就可以获得国际的认可。 第一，就是保证国际的关注度，向国际媒体及时披露具体真实的情况。 第二，就是始终站在正义和良知的一方。
举个例子说明一下。假如有一天，香港宣布独立建国了，中共再次派出大量军队进行镇压，这时，如果因为镇压反对派愈演愈烈，中共恶行在国际上持续曝光，而香港临时政府始终坚持和平建国的原则，站在道义的一方。而最终反对派组建的临时政府，协调香港军警，及各行各业，社会精英，最终顶住了压力，并组织全港人民，完成了全民公投，并将结果向世界公布。在这样的情况下，我相信，只要香港派外交人员，在向联合国提交议案，争取联合国承认新香港政权，以及新宪法。只要中国和俄罗斯被踢出联合国，只要联合国大部分国家还有良心，一旦投票通过，香港就能成为独立的国家。
从今天的案例和分析说明中，我们总结一下，建立新国家的要点。 要点一，获取本地民众的民意支持。 要点二，最好能够发动整个社会的力量，完成公正有效的全民公投。 要点三，保证信息通畅，通过媒体及时向国际社会反馈真实情况。 要点四，坚定的站在民意和正义的一方。走自由，民主，宪政的道路。最大程度获得国际认同。 要点五，防范来自敌对势力的渗透和破坏，防止敌对势力窃取胜利果实。 要点六，尽量走和平建国的道路，将建国过程中造成的破坏降到最低。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
