<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>原创作品 on GUoCD</title>
    <link>https://guocdorg.github.io/guocd/categories/%E5%8E%9F%E5%88%9B%E4%BD%9C%E5%93%81/</link>
    <description>Recent content in 原创作品 on GUoCD</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <copyright>Copyright © 2023</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Jul 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://guocdorg.github.io/guocd/categories/%E5%8E%9F%E5%88%9B%E4%BD%9C%E5%93%81/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>反共方案：抗争运动</title>
      <link>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/guocdarticles/plan1/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/guocdarticles/plan1/</guid>
      <description>1. 思考准备阶段。 发起抗争运动应该避免盲目，和非理性。抗争运动要获取更多的共鸣和更广泛的社会认同，就要尽量贴近当前的时政热点。比如说，中国大陆某一天，因为削减养老金而引发了警民冲突。借该热点事件，于其后一周内策划一次抗争运动，将会取得比较明显的效果。
1.1，明确运动的目标，设计运动的口号。 发起运动前，应该设定一个能够实现的最低目标。比如说，散发5000份宣传单；获得一些人的认同，传达下一次聚集的目的地，时间等信息。目标的设定不宜太宏观，太遥不可及。否则容易造成思想上的混乱。 发起运动前，最好设计一系列的运动口号。
1.2，如何设计抗争运动的宣传口号？ 一个好的宣传口号能够概括和传递抗争运动的主要诉求和目标，同时也能吸引和激发更多人的参与。以下是设计抗争运动宣传口号的几个要点：
1.2.1，简洁有力：口号应该简单、易懂、记忆性强，能够在短时间内传递主要信息。它应该尽可能地用简单的词汇和语句，同时也要体现出抗争的决心和力量。
1.2.2，直接表达诉求：口号应该直接表达抗争运动的主要诉求和要求，能够让人们立刻明白该运动所争取的目标。例如，“抗议剥夺我们的权利”或“维护劳动者权益”。
1.2.3，突出主题：口号应该突出运动的主题和目的，能够让人们对该主题产生共鸣和关注。例如，“人民权利不容侵犯”或“气候变化不容忽视”。
1.2.4，表现抗争态度：口号应该表现出抗争者的态度和信念，能够让人们感受到抗争的决心和力量。例如，“无声不代表没有人”或“我们的声音必须被听到”。
1.2.5，多样性和创新：宣传口号应该多样化，不仅仅是简单的口号，也可以是歌曲、标语、横幅等形式，甚至是利用社交媒体和网络平台进行宣传。 在设计口号时，还需要结合具体情况和运动的特点进行创意和设计，让口号与抗争运动产生联结和共鸣。同时，要注意，比较激进的口号，可以是“打倒某某人”，但不能说成“杀死某某人”，因为后者已经可以视为一种人身威胁，是法律和道德都不容许的。太过激进的口号，不仅会吓退参与者，也更容易让人产生反感。
2. 策划阶段。 2.1，指定主要组织者和策划团队。 具体的抗争运动，要尽量避免因为无组织造成的混乱状态。组织的形式可以灵活多样，可以考虑根据抗争运动的预计参与人数，活动范围，在运动前指定某几个人，负责具体的事项。前期的组织成员和策划团队，应该尽量在思想，观点上达成统一，最好设定一个能够识别身份的暗语，这样做能够起到反渗透，反侦察的作用。可以提前用免费邮箱账号注册一些通信软件账号，作为临时使用的工具，这样既减少了个人信息的暴露，又增加的组织活动的通信渠道，更好的保障了活动中的信息沟通。
2.2，确定参与运动的人群和组织形式。 确定参与运动的目标人群，有利于更有效的组织人员活动。但应该尽量考虑目标人群的能动性和效率，比如说，目标人群应该尽量避开老年人，儿童，残障人士。应该尽量以学生，工人，无业游民，商贩业主，打工族等为主要目标人群。 抗争运动可以采用多种不同的组织形式，以下是一些常见的形式： 游行和示威：这是最常见的抗争形式之一。人们会聚集在公共场所，手举标语和横幅，高呼口号和歌曲，向政府和公众表达诉求和要求。 集会和罢工：集会和罢工是一种强有力的抗争形式，能够集中和展示抗争者的力量和决心。抗争者会在某个地点集会或罢工，通过静坐、罢工等方式向政府和公众施压，表达诉求和要求。 网络和社交媒体活动：随着互联网和社交媒体的发展，越来越多的抗争者开始利用网络和社交媒体进行组织和宣传。例如，通过发起在线请愿书或组织社交媒体运动，来传达信息和争取支持。 非暴力直接行动：非暴力直接行动是一种非常有力的抗争形式，它包括不合作、反对、文化干扰和直接行动等多种手段，以阻止或干扰政府或企业的正常运作。例如，和平示威、堵路、占领公共场所等。 采取什么样的抗争形式，与具体设定的目标高度相关。但不论是什么样的抗争形式，都应该尽量避免使用极端暴力，和大规模冲突。因为，极端暴力和大规模冲突，往往非常容易失控，而导致不可预测的后果。
2.3，策划宣传和媒体策略。 宣传和媒体对于一次有组织的抗争运动来说也很重要。在中国大陆的朋友，在宣传和利用媒体时，要重点考虑保护自己，尽量采用不留痕迹的方式进行宣传，比如说，在没有监控的公园或广场进行宣讲，传话。在一些宣传栏上粘贴为运动设计的小广告。在没有监控的商业场所散发宣传单。 如果不在中国大陆，则可以利用社交软件，社交平台进行宣传，制作宣传影片，结合实地宣传，灵活多样的开展宣传活动。
2.4，确定运动的时间和地点。 策划一次抗争运动，一定要充分考虑时间和地点。地点尽量选择一些有特征，人流量较大的地点。处于安全性考虑，抗争运动的具体时间可以提前几天再确定，但一定要为准备抗争运动留够时间。要尽量避免因为时间仓促造成的无序和混乱的状态。
3. 开展阶段。 当运动开始时，需要根据前期设定的目标，有计划的开展不同类型的活动，以下针对每个类型的活动的具体实施进行梳理。
3.1，游行示威活动。 以下是游行示威活动的一些具体实施步骤：
3.1.1，预先准备：准备必要的道具，例如标语、横幅、传单等宣传资料，并将宣传资料事先分发给参与者和路人，宣传活动的目的和诉求。
3.1.2，集合地点：在规定的时间和地点集合，组织参与者按照规定的顺序和组织形式排队。
3.1.3，行进路线：行进路线必须明确。因为游行参与者体力和身体素质参差不齐，所以行进的路线不宜太长。同时也要考虑道路的容量和道路网络的连通性，因为道路容量越低，意味着政府封堵道路越容易实施，道路的连通性越好，也就意味着参与者可以随时改变路线，进退都能够灵活选择。
3.1.4，维护秩序：借鉴历史，我们发现，政府往往会采用使用大量维稳人员冲击游行队伍来干扰游行，也会派遣少量便衣，伪装混入游行队伍进行内部破坏。这些情况往往都是无法避免的，当遇到突发状况时，保持一定的秩序，能够有效的对抗这一类情况，保证游行达到预先设定的目标。
3.1.5，现场发言：现场发言可以在行进过程中进行，也可以在到达终点后再进行，也可以结合二者，灵活运用。各有利弊，行进过程中进行发言，可以不断吸引目标人群加入游行队伍，扩大游行的效果，但也更容易被破坏者混入其中。因为不方便携带较大的扩音设备，行进中的发言，不适合进行长时间演讲，更适合一边行进，一边喊口号。到达终点组织现场发言，可以让焦点更好的集中，以便向参与者和路人进一步宣传活动的目的和诉求，以及相关问题的解决方案。
3.1.6，撤离现场：在中国大陆的朋友，一定要充分考虑政府的抓捕套路，政府往往会拟定一系列的抓捕方案，对运动的组织者和游行结束时落单的人进行尾随抓捕。撤离现场时，组织者应该采取一定的反侦察手段，避免被抓捕。比如说，戴上假发，口罩，换衣服。进入商场，医院，停车场，从别的出入口离开。普通参与者撤离时，应该最大程度避免落单，最好能够以战术三角的方式行进，直到撤离现场。 海外的朋友，撤离现场时往往比较容易。但组织者也需要有一定的反侦察意识，主要是为了防范撤离后被跟踪尾随，和被抢夺破坏游行成果资料。在活动过程中，最好能迅速识别中共在海外培植的爪牙。他们往往也是学生，老师，普通人，他们会装作抗议者混入，破坏游行中用到的道具，刻意制造矛盾冲突。如果发生这样的情况，组织者一定要迅速组织人员处理。如果他们破坏游行用到的道具，或者打人，那么他们已经触犯了法律，我们不应该忍让，应该奋起反抗。最好能够立刻控制住破坏者，收集组织证据，让他们失去行为能力，事后再交给警方进行处理。如果破坏者破坏道具后逃跑，组织者应该客观评估受损状况，以及追上，抓捕破坏者的可能性。因为，中共的爪牙开展破坏行动，往往是精心设计过的，实施抓捕和反制的难度很大。
3.2，集会活动。 3.2.1，准备工作：在选定的时间和地点，准备必要的道具，例如标语、横幅、传单等宣传资料，并将宣传资料事先分发给参与者和路人，宣传活动的目的和诉求。
3.2.2，集合地点：在规定的时间和地点集合，组织参与者按照预定的顺序和组织形式参与集会。地点最好选择宽阔，交通便利，四通八达的地点进行。
3.2.3，发言人：为集会准备一位发言人，代表集会的组织者向参与者和路人宣传活动的目的和诉求，以及相关问题的解决方案。发言人必须具备一定的演讲能力和知识储备，能够掌握场面和把握节奏。
3.2.4，维护秩序：集会现场需要维持一定的秩序，必要时，可以组织自己的志愿者或雇佣保安人员，维护秩序和安全。
3.2.5，现场签名：在集会现场，可以组织签名活动，向参与者和路人收集签名支持，以进一步扩大活动的影响力和社会支持力。但这一环节并不是必要的，因为涉及个人信息，这或许也会给在中国大陆的朋友带来很大的麻烦。
3.2.6，媒体宣传：在集会期间，可以邀请媒体记者或自行拍摄照片和视频，以便将集会的情况和诉求传播到更广泛的社会群体中去。但上述的宣传无法在中国大陆实施，在中国大陆的人受到严格的控制，无法利用新闻媒体和网络传播消息。考虑到对中国大陆参与者的保护，最好选择口耳相传的方式进行。
3.2.7，解散并撤离现场：集会结束，最好能够迅速撤离现场。此过程时间越短，越能有效降低敌对势力造成的破坏和风险。
3.3，发起罢工。 这里，分别针对中国大陆和其他国家两种情况进行说明。
首先，中国大陆所有的工会或劳工组织都是中共的下属机构，这也就意味着，想要通过这些组织开展罢工，是完全不可行的。中共的企业，长期受中共的控制，对于员工的利益诉求一向是包容度非常低的，更不会支持罢工运动。而实际情况往往是，哪怕不是罢工，员工也会因为一点点利益诉求而丢掉工作。在这样的大环境下，文明社会中发生的罢工运动，是很难形成的。但利益的诉求会向失业转化，也就是说，中国人在工作中利益诉求无法表达，长时间的积累，最终爆发，就会选择主动辞职，走入失业大军。 而在文明社会的罢工，则是可行的。以下就是一种正常的实施方案。
3.3.1，组织工会：罢工通常由工会组织发起。如果没有工会，可以考虑创建一个，或者寻找其他类似的组织，例如劳工权益组织，来协助发起罢工。 确定诉求：在发起罢工之前，必须明确诉求，即罢工的原因、目的和要求。必须考虑到罢工的影响和后果，并确保诉求的合理性和合法性。
3.3.2，筹备资金：罢工需要资金支持，例如工会会费、捐款和其他赞助。必须确保有足够的资金，以维持罢工期间的日常开销和支出。
3.3.3，组织罢工投票：在确定诉求和准备资金后，必须向工会成员发起罢工投票，以决定是否发起罢工。罢工投票应该充分讨论和辩论，确保得到成员的支持和认可。
3.3.4，确定罢工形式：罢工可以采取不同的形式，例如全面罢工、部分罢工、替代性工作或其他形式。必须根据实际情况和罢工的目的来确定罢工形式。
3.3.5，策划罢工计划：罢工计划应该充分考虑到组织、策划、执行、监督等方面的问题，以确保罢工的效果和成功。必须考虑到各种可能的情况和后果，并做好应对措施。
3.3.6，通知雇主：在决定罢工后，必须向雇主通知罢工时间、地点和形式。必须确保通知到位，并充分讨论和沟通，以避免不必要的冲突和影响。
总之，发起罢工是一项复杂和有风险的行动，必须充分考虑到各种因素和可能的后果。在实施过程中，必须遵守相关法律法规和政策规定，并确保安全和秩序。只有这样，才能有效地维护工人权益，并产生积极的社会影响。
3.4，利用社交媒体和网络平台发起和推广运动 在中国大陆，利用社交媒体和网络平台有一定的难度，所有中国网民使用的软件，全部都受到中共的严格管控，想要利用社交媒体和网络平台进行媒体宣传，目前存在技术和市场两个门槛。使用国外的软件，需要技术，而且使用国外的软件，对于传播来自中国大陆的信息，效果也非常有限。如果要突破技术上的限制，那么学会科学上网，使用国外软件，是最直接有效的方法。而学会科学上网也将逐步成为每一个中国大陆公民要学会的必备技能。 社交媒体和网络平台成为了现代抗争运动中极其重要的工具。以下是一些利用社交媒体和网络平台发起和推广抗争运动的方法：
3.4.1，设计宣传素材：在社交媒体和网络平台上，图像和视频等视觉宣传素材可以迅速传播并引起共鸣。设计具有视觉冲击力的宣传素材，包括海报、标语、动画、视频等，以吸引关注并传达抗争运动的诉求。
3.4.2，创建社交媒体账户：创建社交媒体账户，比如Facebook、Twitter、Instagram、YouTube等，用来传播抗争运动的消息，宣传活动和集会，并与其他组织、支持者和媒体进行互动和合作。
3.4.3，利用互联网平台：创建一个网站或者使用一些平台来发布在线请愿书和支持文书，以增加支持者和宣传抗争运动。
3.4.4，利用网络直播：使用网络直播服务，在抗争运动期间直播活动，让更多人能够看到和支持抗争运动，增强其公众认知度和影响力。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>反共方案：革命</title>
      <link>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/guocdarticles/plan2/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/guocdarticles/plan2/</guid>
      <description>反共方案：革命 说起革命，首先我们要知道什么是革命。 革命是指通过暴力或非暴力手段，推翻现有政治、经济、社会制度和文化形态，建立新的政治、经济、社会制度和文化形态的行动。革命常常是由一部分人或组织牵头，动员广大群众参与。革命的本质是一种彻底的改变，它旨在通过推翻现有的政权，建立新的政治、经济和社会制度，实现人民自由、平等、幸福的目标。革命是一种历史现象，在人类社会发展的不同阶段都会出现，其历史影响和社会影响都是深远的。 这里要说明的是，革命并不是目标，而是一个运动过程。
第一点，革命案例。 下面，我们例举三个距今最近的，而且取得成功的革命，再分析身处中国大陆，我们应该如何进行革命。
第一个，缅甸革命。 缅甸的革命起源于2021年2月1日，缅甸军方发动政变，推翻了文选政府并掌握了政权。这引发了广泛的抗议和反对，数十万民众走上街头，要求恢复民主和文选政府的执政。政变后的军政府采取了严厉的镇压措施，但并未能够压制抗议活动。
缅甸革命的高峰期是在2021年3月，这时候抗议活动变得更加广泛和有组织化。民众采取了多种方式来抗议，包括罢工、示威游行和文艺表演等。他们的主要诉求是释放政治犯、恢复民主制度、结束军政府统治和建立联合民主政府。缅甸革命持续了几个月，期间发生了大规模的抗议、暴力冲突和政府镇压。
缅甸革命的最终结果是，军方未能消灭抗议活动，反而遭受了外部制裁和国内的日益增强的反对力量。经过长时间的政治斗争和外交努力，缅甸各方于2022年1月16日达成了政治共识，恢复了民主制度。文选政府重新执政，结束了长达一年的军事统治。
缅甸革命之所以成功，有以下几个原因：
原因一，民众的广泛参与和组织：缅甸的革命得到了广泛的民众支持和参与，抗议活动由各种组织和社群发起，形成了有组织、有力量的反对军政府的力量。
原因二，国际压力和制裁：国际社会对缅甸军政府的政变和镇压表达了强烈谴责，对缅甸实施了制裁，削弱了军政府的实力和信誉，同时为民主力量提供了外部支持。
原因三，文选政府的政治智慧和外交策略：文选政府与其他国家、组织建立了广泛的联系和合作，积极寻求国际社会的支持和帮助，最终在政治斗争中取得了胜利。
原因四，军方内部的分化和动摇：军方内部存在不同的派系和观点，一些高层军方对于军政府的统治和政变持有不同的态度，有些人支持军政府的行动，有些人则对此表示反对。在抗议活动和政治斗争中，这些分化和动摇在一定程度上削弱了军政府的统治能力，为民主力量争取了更多的机会。
总的来说，缅甸革命的成功得益于民众的广泛参与和组织、国际社会的支持和压力、文选政府的政治智慧和外交策略以及军方内部的分化和动摇。这些因素相互作用，共同促成了缅甸民主的恢复。然而，缅甸目前仍面临着政治、经济和社会等多重挑战，未来的发展和稳定仍需要各方共同努力。
第二个，乌克兰革命。 乌克兰革命，也称为2014年乌克兰革命或欧洲广场革命，是指2013年11月起乌克兰爆发的政治示威活动，最终于2014年2月导致乌克兰总统维克托·亚努科维奇被迫下台。此次革命的结果是，乌克兰政治体系发生了深刻的变革，国家政权和领导层实现了换届，乌克兰逐渐向西方靠拢，开始向欧洲融入，而与俄罗斯的关系则急剧恶化。
革命成功的原因主要有以下几点：
原因一，广泛的社会动员。乌克兰革命期间，社会各界广泛参与，包括学生、农民、工人、中产阶级等。这些人群在社交媒体上组织并传递信息，从而形成了一股巨大的力量，推动了抗议活动的进展。
原因二，大规模的公众抗议。在革命期间，大规模的公众抗议活动取得了显著成果。这些抗议活动包括广泛的罢工、示威和静坐抗议等形式，使政府不得不回应公众的要求。
原因三，国际社会的支持。乌克兰革命得到了国际社会的广泛支持。许多西方国家表示支持乌克兰民主运动，其中包括美国、欧盟、加拿大等国家。这些国家采取了一系列制裁措施，对俄罗斯采取了强硬的立场，从而帮助乌克兰在国际舞台上获得了更多支持和认可。
原因四，抗议活动的非暴力特点。乌克兰革命期间，抗议活动的非暴力特点非常明显。这使得许多普通民众能够参与其中，并且不会受到暴力镇压的打击。抗议活动的非暴力特点也有助于维持社会秩序和保持公众的支持。
综上所述，乌克兰革命之所以成功，主要是由于社会动员、公众抗议、国际社会支持以及抗议活动的非暴力特点等多种因素的综合作用。
第三个，阿拉伯革命。 阿拉伯革命是指2010年至2012年期间，北非和中东地区爆发的一系列政治和社会变革。这场革命导致了多个国家的政治体系崩溃和深刻变革。其中，突尼斯和埃及的政权垮台最为显著。
阿拉伯革命的过程和结果：
阿拉伯革命的爆发源于突尼斯。2010年，突尼斯的民众爆发了反政府示威，要求总统贝纳·阿里下台。经过持续的抗议和动荡，贝纳·阿里最终下台。这场革命的成功激发了其他国家的民众，引发了阿拉伯世界范围内的反政府示威和抗议。
在阿拉伯革命期间，多个国家的政治体系崩溃，包括埃及、利比亚、也门和叙利亚等。这些国家的政府被推翻或者遭受了重大的政治和社会变革。尽管这些国家在政治和社会变革方面取得了一定的进展，但是也面临了政治动荡和暴力冲突等问题。
阿拉伯革命的成功原因：
原因一，社交媒体的作用。在阿拉伯革命期间，社交媒体成为了传播信息和组织抗议的重要工具。大量的示威活动、抗议活动和行动计划都是通过社交媒体得以实现的。社交媒体的广泛应用使得这场革命得以迅速传播和广泛参与。
原因二，广泛的社会动员。阿拉伯革命中，社会各阶层广泛参与，包括学生、工人、中产阶级、年轻人等。这些人群团结在一起，共同反对政治腐败、经济不公和政治专制等问题。这种社会动员的力量使得革命得以持续并取得胜利。
原因三，全球化的影响，全球社会和媒体的关注加速了阿拉伯国家民主化进程的发展。国际社会和国际组织的支持和干预，也帮助了革命的发展和成功。
原因四，人们对民主和自由的渴望。阿拉伯国家的民众对于民主和自由的渴望，是阿拉伯革命成功的重要原因。这些国家长期被政治腐败、政治专制、经济不公等问题所困扰，民众渴望改变现状，追求更加公正、自由、平等的社会。
总的来说，阿拉伯革命的成功是多个因素的综合作用。这场革命的发生和成功，不仅改变了阿拉伯国家的政治格局，也对全球范围内的民主和自由运动产生了积极影响。
第二点，发生革命的条件及成功革命的原因。 从以上三个案例，我们可以总结出来，革命的发生，需要一些必要的条件。
条件一，社会矛盾的激化。革命通常是在社会矛盾激化的背景下发生的。例如，政治、经济、文化等方面的矛盾和不公从而引发社会不满和抗议，进而导致革命的爆发。
条件二，政治制度的腐败。政治制度的腐败和不公是革命爆发的主要原因之一。当政治制度不能够满足民众的需求和要求时，民众就会通过革命来推翻现有的政治体制。
条件三，经济危机和不公。经济危机和不公会导致社会阶层之间的差距扩大，引发社会不满和抗议。例如，高失业率、通货膨胀等问题都会引发民众的抗议和革命。
条件四，政府的压迫和暴力。政府的压迫和暴力行为也是革命爆发的原因之一。例如，政府对抗议者采取暴力镇压和镇压言论自由等行为，会引发民众的强烈反弹和抗议。
条件五，全球化的影响。全球化的影响也会导致革命的发生。全球化的快速发展和影响，使得民众对于更加民主和自由的社会和政治制度的渴望更加迫切。
总的来说，革命的发生需要社会矛盾激化、政治制度的腐败和不公、经济危机和不公、政府的压迫和暴力等因素的综合作用。只有当这些因素达到一定的临界点，才能引发革命的爆发。
在这里，我们基于常识和中国大陆的现状，基本可以推断得出结论。中国大陆离真正的革命已经不远了。一但中共发动战争，或者动用军队，警察，向人民再次挥舞屠刀，那么革命也必将爆发。
下面我们再来分析一下，以上三个革命能够取得成功的原因。
原因一，革命的国际化。在全球化的大背景下，一个国家的政治走向，不但会影响本国的政治生态，甚至会威胁到全球秩序。中共的崛起，就是当今世界威胁的最好案例。一个国家发生革命或者战争，其他国家基于普世价值选择与正义的一方形成同盟，还是加入邪恶的轴心，已经成为一个无法回避的问题。进入20世纪后，支持民主革命，已经逐渐成为常态，国际社会对极权和独裁的反抗和抵制，会成为革命成功的重要因素。
原因二，网络和媒体披露信息，让全世界知道真相。随着网络和媒体技术的发展，要打造独裁，专制，封闭的国内政治环境，面临的是高昂的成本，和糟糕到极致的经济环境。或许，北韩人民，中国大陆的人民，目前还能忍受当权者的谎言和欺骗，但世界上其他国家的人，都将知道金家王朝，中共政权的恶行，当革命到来的那一天，被革命洗礼的人民，将会走到统治者的对立面。而绝大多数的网络和媒体，会选择站在正义的一方。
原因三，团结和非暴力抗争，逐渐成为主导革命的力量。基于原因一，和原因二，我们可以看到，进入20世纪后，当统治者把屠刀向人民挥舞时，接下来面对的就是真相在国际社会的曝光。一但真相曝光，国内的反抗力量，将获得国际社会的广泛支持。
这里要说明一下，革命并不是一个标准化的过程，每次革命的诱因，动力，过程都是天差地别的。我们需要根据实际情况，尽量总结经验，形成对将来革命有利的因素。
第三点，如何发动革命。 下面，我们来探讨一下如何发动革命。
首先，需要明确的是，革命并非轻而易举的事情，也从来没有不发生冲突和流血事件的革命，革命的前期，随着冲突爆发，矛盾激化，旧势力唯一的选择，就是通过手上的权力使用暴力手段进行抵抗，武装力量往往又掌握在旧势力手中，这也就造成了革命先驱流血，牺牲不可避免的情况。革命先驱们，轻则被抓捕入狱，重则被旧势力杀害。这样的现实，要求革命先驱一定要具备慷慨就义的精神和气魄。
针对在中国大陆即将到来的革命，我们拟定了一份实施革命的提纲，供大家参考。
第一步，动员和组织群众。 在社会各界广泛宣传，呼吁广大群众参与革命。 建立具有领导力和影响力的组织，如政治组织、工会、社会团体等，为革命提供组织和领导。 利用互联网和社交媒体等现代通讯手段，加强宣传和组织力量。
第二步，制定革命方案和策略。 成立革命领导委员会，制定革命方案和策略，制定革命计划。 针对不同情况，采取不同策略，如游击战争、示威游行、罢工等。
第三步，争取反对派，分化军队势力，建立军队。 中共是一个庞大的体系，在这个体系中，也存在反对集权和专制的人，在军队中，同样也存在不愿意把枪口指向平民的人。当革命来到时，革命的组织者，应该努力尝试争取这一部分人的支持。分化旧势力的力量。并将这一部分力量转化为革命的助力。 如果条件成熟，革命者应该建立军队组织，招募志愿者，为革命提供必要的保障和支援。可以先发动群众成立民兵小组，进行一些简单的训练，条件成熟后，再成立全脱产的军队，制定军事计划，培训军事人员，准备实施军事行动。
第四步，打击政府统治机构。 利用互联网和社交媒体等现代通讯手段，披露真相，引导民众进一步站在旧势力政府的对立面。 采取针对性的行动，如破坏政府机构、暴力示威、罢工等，逐步削弱政府的统治力量。 在中国大陆，尤其要重点打击的政府机构，是参与对中国人实施网络封锁，新闻封锁的政府机关，和提供技术的国有企业。对这一部分旧势力机构进行重点打击，能够把中国人从信息茧房中释放出来，让人民能够知道真相，看清旧势力的邪恶。同时也能让新闻和媒体回归到其原本的职能，对政府起到监督作用。也能让媒体向国际社会宣传旧势力政府的暴行，争取国际支持。
第五步、建立临时政府 在革命取得成功后，成立临时政府，确保革命成果得以保持和巩固。 对于政府的部分官员和工作人员，可以考虑继续使用其服务。 重建国家机构，推行政治、经济和社会改革。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>反共方案：地下党</title>
      <link>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/guocdarticles/plan3/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/guocdarticles/plan3/</guid>
      <description>第一，地下党的概念。 地下党是指在某个国家政府或外部势力控制的地区，秘密从事政治或革命活动的组织和成员。在中国历史上，最有名的地下党就是中国共产党。地下党的工作，包含了推动革命进程的方方面面。
目前，在中国组建地下党是非法行为，不被中国法律所容许。如果没有任何的思想准备，最好不要轻易的加入任何的地下党，或类似的组织。
第二，成立地下党需要具备哪些必要的条件。 首先，地下党需要有一定的组织能力和秘密工作经验。这是因为地下党必须隐藏于公众视线之外，秘密从事组织和活动，需要具备一定的组织能力和秘密工作技巧。此外，地下党的成员还需要具备一定的革命理论知识和政治觉悟，以便更好地推进革命事业。
其次，成立地下党需要在政治、社会和经济方面具备一定的条件。政治方面，地下党需要面对国家政权的镇压和监视，需要具备一定的反侦查能力。社会方面，地下党需要具备一定的社会基础和群众基础，以便更好地开展地下组织和宣传工作。经济方面，地下党需要具备一定的经济资源和资金支持，以便更好地维持组织运作和秘密活动。
最后，成立地下党还需要有一定的历史背景和社会条件。地下党通常是在革命时期或战乱时期成立的，这种时期具有政治动荡、社会不稳定和法制混乱等特点，有利于地下党的组织和发展。此外，地下党的成立还需要一定的社会支持和理解，以便更好地推进革命事业和维护组织秘密性。
总之，成立地下党需要具备一定的组织能力、政治觉悟、社会基础、经济支持、历史背景和社会条件等多方面的条件。只有具备了这些条件，地下党才能够长期存在并进行秘密活动，从而更好地推进革命事业。
第三，中国大陆是否具备条件成立地下党。 根据当前中国大陆的情况来分析，成立地下党的条件仍有所欠缺。我们可以看到，人民为了争取自己的合法权利，走上街头，但却看不到有效的运作和组织。更多的是无组织，自发的行动。这些可以被称为抗争运动，却不能称为真正意义上的革命。这也从侧面体现了当下中国社会中普罗大众的思想觉悟，人民会为了自己的一点点权利走上街头，但是却没有推翻中共的思想觉悟。甚至绝大部分人仍然对中共的邪恶认识不足。 但按照历史的发展规律来看，中国的经济如果继续下行，各方面的条件会加速成熟，当革命到来的时候，地下党，反对党也会随之出现。
第四，成立地下党的步骤。 地下党组织通常通过秘密方式进行招募，组建和运作。其组织形式和活动方式一般要遵守一定的原则，比如遵循党的纪律和原则，保持党组织的机密性，以及确保活动安全等。组织步骤如下：
步骤一，成立核心小组：地下党组织需要一定数量的核心成员来确保组织的稳定性和可持续性。成员应当是政治信仰相同、背景相似的人。
步骤二，拓展组织网络：小组需要不断招募新成员，建立组织网络。这些成员应当被分为不同的层级，以确保秘密性和隐蔽性。
步骤三，确定组织任务和行动计划：地下党组织需要明确自己的组织任务和行动计划。比如，为维护某一特定政治目标而进行宣传和活动，或为收集情报等目的而进行特定的活动。
步骤四，实施行动：地下党组织需要实施各种行动，比如宣传，抗议，罢工，游行等。
第五，中国大陆的人应该怎样看待这个问题。 借鉴历史，我们可以看到，一个王朝即将被推翻的时候，最先加入反对势力的人，通常都有两种结局，一种是在推翻王朝的运动中丧生，失去生命。一种是坚持到推翻王朝赢得胜利，最终成为了新的掌权者，或规则制定者。 人性总是自私的，每个人都会在风险和利益面前寻求一个平衡点。但是，当有一天，中共把人民逼到只承担风险，没有利益的境地。或者是逼到连基本生存都无以为继的境地。那么，人民必然会反抗，因为不反抗是死路一条，反抗或许还能博取一丝一毫的希望。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>反共话题：中国分裂</title>
      <link>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/guocdarticles/plan4/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/guocdarticles/plan4/</guid>
      <description>菲莉絲·施拉夫利说过：共产主义者和纳粹分子一样，都是我们的敌人，他们的目标是打倒自由世界。我要说：中共，是比纳粹还要邪恶的存在，他们的目的是毁灭一切的正义和良知。消灭中共，义不容辞。
大家好，欢迎来到本频道，今天我们来说一个根据预测的假想话题！
中国分裂。 在此要特别说明一下，今天的内容全部是作者的个人观点。
在讨论这个话题前，我们不得不先说明一下中国的现状。自1949年建国至今，中国，是不是一个领土完整的主权国家呢？答案是否定的，中共不仅把原本属于中国的领土，大量送给了俄罗斯，还主动支持了蒙古国的独立，让蒙古国建国，成为了夹在中俄中间的一个国家，并且，中国一直对日本，台湾，以及和靠近南中国海的国家声明自己对他国领土，领海拥有主权。但却一直不被国际认可，一直是自吹自擂，自说自话。与此同时，中共在新疆，西藏，云南边界，一直在大量向邻国割让领土。纵观历史，除了中共国，任何一个王朝，只有在王朝衰败，被大举入侵的情况下，统治者才会作出分裂国家，出卖国土的举动，而其背负上的，也是千古的骂名。而像中共这样，从国家兴起，到国家强盛，还一再出卖国家领土的。真可谓是旷古绝今。
知道了中国的现状，就不难理解了，在东方这片土地上，历史上从来没有大一统。大一统只是一种被中共宣传利用的概念。而中共宣传大一统的目的也很明确，就是要调动大陆人民的民粹情绪，为了中共的合法性和侵略台湾做铺垫。
回到当下，我们可以预期，中国经济下滑已经开始从趋势变成现实，而随着经济的下滑，中共也将丧失执政的合法性。目前，网上也有一些预测和分析，有一部分人提出了自己的观点，他们认为，随着中共的垮台，中国并不会出现崩溃和分裂的情况。更有可能是陷入乱局，出现溃而不散，乱而不崩的状态。 而我本人的观点则更加悲观一些，我认为中共一旦垮台，中国一定会走向分裂。
这个也并非是纯粹的想象，下面就为大家讲解一下我是怎么得出这样的结论的。
我们可以看一下时间和地理上离中国最近的三个例子，苏联，南斯拉夫，缅甸。 我们先说苏联。苏联的分裂，其原因比较复杂，但总体来说，可以归纳为，苏共的独裁执政模式，是不适合联邦制国家发展的，苏共在执政期间所做的，一直都是从联邦内其他国家攫取利益，用来发展俄罗斯。一党独裁的政治体制，决定了苏联从诞生的那一天起，就无法做到平衡内部利益，公平的解决内部矛盾。这并不是苏共无能，而是体制的设计，本身就存在致命的缺陷，而这样的缺陷又是无解的。
放眼当下，中国也存在类似的情况，西藏，新疆，内蒙古，东三省，两广，上海，重庆，香港，澳门，这些地方与北京中共中央也存在很多矛盾。中共一直在做的，并不是从根本上解决矛盾。因为中共自己也知道，让国家民主化，才有可能解决矛盾，而让国家民主化，人民一定不会选择中共成为新的执政党。所以，我们看到，中共成立了五大战区，在主要城市派驻了大量的军警，甚至通过派驻的军警，对反对自己的人，施加迫害。而目前已经在世界范围曝光的，就是对新疆维族人的大规模迫害，和对西藏人民的血腥镇压。
接下来简单的说一下南斯拉夫。 南斯拉夫的分裂，简单来说就是，一人独裁导致国家经济整体崩溃，最终导致独裁者失去执政的合法性。谎言被戳穿后，独裁者被枪杀，国家陷入混乱后，最终导致分裂。
习近平连任后，中国的整体情况，在很大程度上，也在走南斯拉夫的老路。而中共想要不掉入这样的局面，唯一能做的，也就是动用军警，和维稳力量，更加残酷的镇压人民。更加疯狂的，对人民进行洗脑。更加肆无忌惮的压制言论和新闻自由。但是，聪明的人都知道，解决提问题的人永远不能和解决问题划等号。不解决矛盾，矛盾不会自己消失。一旦矛盾压不住，中国必定分裂。
最后来参考一下缅甸的情况。 可能很多人都以为，缅甸是一个由军政府统治的国家。而实际上，抛开谁来执政的问题不说，缅甸一直是一个处于分裂边缘的国家。缅甸的版图分为七省七邦，国内共有42个政党，2021年1月，缅甸军方发动政变，推翻了2020年11月大选当中高票连任的“民盟”领袖昂山素季。目前，缅甸中央军政府，其势力范围，仅为缅甸中部到南部的核心区域。缅甸政府有样学样，一直对外宣称，七个邦是高度自治，而环绕缅甸七省的七个邦，实际上都是由军阀掌控的国中之国，军阀头子掌握着自己的军队，也控制着每一个邦里的人民。这七个邦的军阀头子，也都各自做着自己的美梦，当着土皇帝。他们之所以不宣布独立建国，一是知道旁边有一个虎视眈眈的中国，二是本身也不想背负国家发展的重任。在他们看来，只要没有外部威胁，自己土皇帝就能一直当下去，根本犯不着顶着风险宣布独立建国。但我们也可以看到，自从英国殖民者离开缅甸，缅甸的政治环境，经济状况每况愈下，虽然农业方面有得天独厚的优势，人民不会饿死，但也只有诈骗集团，黄赌毒这些被文明世界视为毒瘤的存在，会选择在缅甸生根发芽。
缅甸出现军阀割据的局面，可以说是历史的必然，因为中央政府管不到的地方，必然出现民间自治组织来协调社会资源，解决问题，替代政府职能。而民间自治组织一旦发展，必然对抗中央统治。说的通俗一点就是，老大哥管不过来，小弟只能自己管自己，小弟把自己管好了，老大哥又想要插一腿，来刮油水。那小弟干脆就把胸脯一挺，自己做老大好了。
而我们知道，就算中共不垮台，已经有很多地方出现了类似的苗头了，也就是这些年出现的扫黑除恶中，那些被打压的群体。更不要说中共真的垮台了。中共一旦真的垮台，出现独立自治的地方势力，可以说是必然会发生的。而地方独立自治，也就为分裂奠定了基础。
我们简单总结一下。 从苏联的例子，我们知道中共体制无法解决不公平的问题，必然失败。从南斯拉夫的例子，我们看到，一人独裁将导致国家经济崩溃，独裁者失去执政的合法性，最终会失去所有的权利，被赶下台。从缅甸的例子，我们看到，国家执政陷入混乱，地方势力必然崛起，对抗中央。 以上的分析，也就是我得出结论的推理过程。 中国经济衰落，中共必然失去执政的合法性。失去执政合法性，中共必将垮台，中国必将陷入混乱的局面。而当混乱到一定程度，局面变得不可收拾，无法挽回时，中国必然走向分裂。
如果分裂是不可避免的，那中国会如何分裂呢？ 下面，我们来仔细分析一下这个问题。
在这里，我们先不考虑台湾反攻中国大陆，解放中国的可能性。设定一个基本的假设条件，中国的分裂，没有受到战争和第三方势力的影响。 我们从经济利益，历史认同，民族认同感，文化圈，宗教认同，地理因素，境内军事的影响这几个方面说一下，可能出现独立建国的情况。
我们先说因为经济利益因素，哪些地方最容易分裂建国。 中共垮台后，各地政府职能并不会立刻停止，而是会陷入极大的混乱。工业，商业基础较好的地区，往往会由工商业头部企业牵头，组建临时政府，重新整合政府职能，越是人口素质高的地区，越容易走出混乱，回归正常社会生活。当地区自治到一定程度，也最容易实现区域独立自治，最终组建新政府，宣布独立，对抗中央政权。就目前来看，江浙沪，两广地区，福建省，都有可能在分裂后独立建国。而上海也有可能因为已经形成的海派文化圈，加上经济利益的因素，独立建国。
而香港和澳门如果独立，除了经济利益的因素，更多的影响因素，则是当地成熟的公民社会，历史认同感，和已经形成的文化圈。而香港和澳门如果宣布独立，也将是最容易被国际社会认可的。毕竟，除了中国大陆的人民，世界上大部分地区，都知道香港在回归后的遭遇。
我们知道，东北三省和内蒙古，有着大量的矿产，森林，农业资源，满洲国建国后，东北三省的整个工业体系被搭建起来，整个满洲国的GDP曾经达到世界第四，亚洲第一，很多东北人，都幻想过中共会带领着东北重新走向繁荣。然而事实恰恰相反，在中共的统治下，东北三省的经济越来越差，人口外流严重，而对于内蒙古，则是拼命掠夺内蒙古的自然资源和农业资源。如果是基于历史认同感，那么东北三省，和内蒙古，都有可能独立建国。至于版图还能不能组织在一起，目前还无法预测。
新疆，则是中共垮台后，最有可能基于民族认同感建国的地方。尤其是这些年，习近平对新疆进行残酷的压制，迫害新疆的维族人，让全世界都看到了中共的恶行。同样，如果新疆独立建国，也将得到广泛的国际认可。 除新疆之外，云南，贵州，壮族集中的区域和广西的壮族自治区，也是有可能基于民族认同感建国的地方。
西藏，则有可能是以宗教认同为主导因素独立建国的地方。我们要知道，西藏，在历史上，很长时间里，不论是叫做吐蕃帝国，还是乌斯藏，都是一个独立存在的国家，这里的人民大多数信奉藏传佛教，追求内心的平和与安宁。中共建国以后，因为要抢夺土地，实现中央集权，推翻了西藏原有的社会制度，自此，西藏的原有社会制度就一直被渲染成为了“万恶的封建农奴制度”，但只要仔细研究西藏历史，我们会发现，西藏的社会制度，其实是自然经济状态下形成的，是以宗教领袖为主导，以贵族，官员，庄园主为上层精英社会，以平民，农奴为底层的土地私有制社会。最底层的平民，和农奴，确实在为贵族和庄园主工作，但他们也是有自己的土地和私人财产的。而贵族和庄园主，在藏传佛教的影响下，也并不会对平民和农奴进行残酷的迫害。大清帝国的时候，曾有过记者到西藏进行调查，他们发现，在人们眼里贫穷落后的西藏，却很少有人饿死，冻死。哪怕乞丐也不会。而根据历史考察，在近代历史中，出现西藏人民大量死亡的时候，除了1950年墨脱大地震，就是1950年至1951年，中共为了解放西藏发动的内战；1955年，在大跃进过程中引发暴乱，造成大量死亡；1958至1959年，中共为了彻底废除西藏政教合一制度进行的虚假的民主改革，引发的冲突；2006年，中国武警公安边防部队，枪杀75名穿越边境的藏人；2008年，中国动用军警，对示威藏民进行镇压，对僧侣进行殴打迫害，最终导致大量死亡和自焚事件。 可以这么说，自从中国建国，中共将势力延申进入西藏后，西藏就出现了史无前例的流血死亡事件。或许，中共的谎言可以欺骗中国大陆的民众，但西藏人民，不应该，也不会忘记这一桩桩，一件件发生在西藏的血案。 可以说，西藏如果独立建国，其正义性，合法性都是毋庸置疑的。也将得到广泛的国际认可。
再来说一下可能因为地理因素而独立建国的国家，目前看来，有两个省可能因为地理因素而独立建国，一个就是内蒙古，一个就是海南岛。内蒙古本来就位于蒙古国南侧，受地缘政治的影响，在中共垮台后，只要蒙古国不嫌弃，宣布加入蒙古国，也不是不可能的。而海南岛就更容易理解了，海南岛和台湾相比，气候，面积都很相似，而我们看到，从中共执政以来，中共嘴上说要建设海南经济特区，但实际干了些什么事情呢？可以说，除了把海南岛的土地卖给房地产开发商，用来盖酒店，盖住宅出售。其他什么也没做成。工业没发展起来，搞农业，可以种地的土地还被卖掉了，科研更是差了十万八千里。基础能源更是没法看，光看一个发电量就能看出端倪。台湾2023年1月发电量达到20418吉瓦时，而海南岛有多少，保守估计还不到1000吉瓦时。单从一个发电量上看，我们就可以看出来，海南岛和台湾的发展，差了多少。 相信，海南岛的人民也不是傻瓜，看着邻居日子过得红红火火，要啥有啥，在中共统治下，自己的日子一天不如一天。要说心里一点想法都没有，那是不可能的。 只要条件成熟，像好邻居学习，从此走上自由民主的道路，让自己发展起来，过上好日子。我相信，海南岛的人民是不会，也不想错过这样的机会的。因为历史告诉我们，搭错车的代价是沉重到我们无法承受的。
中共垮台后，中国会不会像缅甸一样出现军阀割据的局面呢？我认为不太可能，为什么呢？请听详细分析。 我们先来看一张图，如图所示，目前，中国分为五大战区，从图上我们可以看出来，五大战区分别负责一大片区域的卫戍和维稳任务。我们不妨想一想，如果中共要垮台了，那么，中共的主力军队，会出现在哪里呢？聪明的观众肯定一眼就看出来了，肯定是北京，中部战区里啊。那么我们不妨再延申一下，中共在垮台前，会放心的把武器，装备，人员，放心的留在其他四个战区里吗？肯定不会。那我们就知道了，能让中共苟延残喘一段时间的，一定是中部战区，而中共一定会动用一切力量，死死抓住军权，直到崩溃的最后一刻。当进入中共倒台的节奏时，中部战区和其他四个战区基本就会形成对立的关系。 举个例子来说，某一天，上海反了，宣布独立建国了。中共决定镇压，他会一上来就派出中部战区的部队进上海吗？肯定不会，肯定会要求东部战区完成武装镇压。可这个时候，东部战区除了人，什么也没有，被忽悠来的大头兵半年都没发饷了，想要保持不哗变都很难了。这个时候，东部战区的最高指挥官心里肯定恨死中部战区了，武器全被收走了，手底下士兵半年没发粮饷，都开始饿肚子了，现在出了状况，要我们来当血肉长城，真把枪口指向老百姓，回头国际上一谴责，自己立马就得变替罪羊。什么都不干吧，明天江苏也反了，后天浙江又反了，再多来几个，就算想镇压，军力也不够用了。这么一来，自己还是只能向中央战区提条件，能拖就拖。先把士兵的军饷要过来，再要武器装备，粮食，能要多少要多少。中部战区敢给，东部战区就敢成立军政府。中部战区不给，那么，不好意思。我就按兵不动，中部战区又能如何？而这个时候，其他几个战区，肯定也是类似的心态。脏活累活全自己干，好处全是中部战区的，干完了，自己还没有任何好处，最差可能连人头都保不住，就算是傻子，肯定也是不乐意的。 通过这个假想的例子，我们可以大致推断出来，当中共进入倒台的节奏时，军事力量会越来越向中部战区集中。而其他几个战区的军事力量，很可能会被逐渐抽调走。最终形成空有战区，没有军队的局面。这样的情况，估计也是中共能想到的，防止其他战区发动军事政变的最佳方案了。 那有人一定会问了，中部战区集中军力，就不会产生军阀了吗？其实也并不绝对，想要成为军阀，最终成立军政府，是一项复杂的挑战，如果某个战区的最高指挥官，能够把握住大势，再通过媒体进行宣传，争取到所在地民众的支持，再搞定所在地政府，最终争取到完整的后勤支持。也是有可能拉起造反的大旗，成立军政府的。但就目前来看，中共军方高层中，还没有特别有能力，能完成这一系列操作的人。 如果除中部战区的四大战区军力减弱，地方上是否有可能出现军阀呢？如果没有第三方势力的干预，这样的结果还是很难出现的。因为要想当军阀，首先要掌握一定的军队，而军队的建立，并不是一小段时间就能完成的，而现代军队的建立，更是单靠民间力量无法完成的。如果中共几大战区控制力衰弱到一定程度，更有可能是先出现类似于四川”袍哥“的民间帮派组织，而帮派组织经过长时间的发展壮大，才有可能形成地方军阀。
聪明的观众，一定也发现了。 目前中国的版图里，还有很多省份没有提到，那是不是就表示，他们不会分裂，也没有可能独立建国了呢？
其实也不是，只是说，其他地方，要么位于中部战区内，或者很靠近中部战区。如果造反，很容易被实施镇压，要么就是占不到地利和人和的优势，很难形成有效的反抗。举个例子来说，比如说成都宣布独立，成为新的国家，如果你是新国家的统治者，你会不会考虑把旁边的阿坝州，甘孜州，凉山州拉近新国家的版图里？就算离得很近，就算这些地方也有丰富的自然资源，可是，这些地方实在是太过贫穷落后，缺乏文明，把他们拉进来，只会拖慢自己建国的节奏。而在乱世当中，情况瞬息万变，自然得选择最优解，才能生存下去。作为当权者，最明智的选择，就是先放弃一些贫穷落后的兄弟，等日后自己壮大了，再回过头来拉小弟一把。 同样，如果江浙沪建国，山东，安徽，江西，云南，山西，宁夏，这些地方，在江浙沪的眼里，也是实打实的穷兄弟。 没人管的穷兄弟，或者说经济，文化，各方面都落后的地区，在中共垮台后，必然会走入地方自治的模式。是否能拉起大旗，建立新的国度，就得看是否会出现新时代的李自成了。而进入地方自治，其实也未必是坏事，只要脱离了中共的统治，还是有机会建立公民社会，走向民主和繁荣的。
达到多少人口才适合建立新的国家？新国家如何建立，如何宣布独立？如何获得国际认可呢？我们把以上问题放到下一期节目中来讨论，希望能再次与您见面。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>反共方案：独立建国</title>
      <link>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/guocdarticles/plan5/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/guocdarticles/plan5/</guid>
      <description>弗里德里希·哈耶克说过：共产主义者打着平等的旗帜，却只是通过剥夺他人自由和财产来实现自己的目标。我要说：中共，不仅仅通过谎言剥夺他人的财产和自由，还要通过暴力杀人。谎言治国，天理难容，推翻中共，义不容辞。
大家好，欢迎来到本频道，今天我们来说一下如何建国。 今天的话题，有一个假设，就是假设中共国将要衰亡，走向分裂。
目前，世界上共有197个被普遍认可的国家。在这些国家中，我们选取3个距今最近建国的国家，作为分析案例。看看这3个国家是怎么建立的，又有哪些经验教训值得我们学习呢？
最近的独立建国案例 这三个国家，一个是于2011年7月9日独立建国的南苏丹。一个是于2006年6月3日宣布独立的蒙特內哥羅。一个是于1962年7月1日独立建国的布隆迪。
由远到近，我们先来看布隆迪的历史。
布隆迪是非洲中部地区的一个内陆国家。19世纪后期，布隆迪成为德国东非殖民地的一部分。1916年，第一次世界大战期间，比利时军队占领了该地区，并将其划归为刚果的一部分。1962年，布隆迪独立，成为非洲大陆上被承认的最小国家之一。然而，该国即将迎来内部动荡和政治不稳定。1965年，穆拉盖皮将军在一次政变中夺取了政权，并建立了一个军事政权。而这个残暴的独裁者，并没有让布隆迪走向繁荣和富强，而是带给了布隆迪更大的灾难。1972年，穆拉盖皮领导了一次对胡图族的大屠杀，造成了至少2万人死亡。这个事件导致了布隆迪政治和经济的进一步崩溃。1987年，皮埃尔·布雅亚将军发动政变，推翻了穆拉盖皮政权，并建立了一个军事政权。在接下来的十年中，布雅亚将军领导了改革和政治稳定的努力。1993年，多民族政府上台，但该政府在1996年又被军事政变推翻。自此开始，布隆迪又再次陷入了长达10年的内战，而在这场由于胡图族和图西族两个民族之间长期分歧引起的内战，造成了超过30万人的死亡，也受到了高度的国际关注和谴责。2004年以这场内战为背景的电影《卢旺达酒店》上映，深刻而真实的演绎了当时发生在布隆迪的种族屠杀。直到2000年，在坦桑尼亚城市阿鲁沙签署了《阿鲁沙和平协议》之后，布隆迪才逐渐走出了动荡的局面。2003年，经过持续的政治和经济改革，布隆迪成功实现了和平转型，实现了多党制政治和经济发展。 战乱过去了，政局也基本稳定了，那布隆迪是否就发展起来了呢？并不是，从建国后至今，执政的军政府和独裁者长期的种族灭绝，已经让国民对国家的信心处于崩溃的边缘。布隆迪现在的局势仍然很脆弱，面临着经济衰退、严重的粮食短缺和疾病爆发等人道主义危机。虽然最严重的暴力已经缓和，但政治局势仍未得到解决，国内外的流离失所仍在继续。
布隆迪的历史并不长，而其独立建国，可以说是搭上了二战殖民地宣布独立建国的最后一趟车。而在当今世界格局下，农奴制度和殖民地都已经消失在了历史长河中，布隆迪共和国宣布独立建国的过程已经不具备太多的借鉴价值。但是，布隆迪的历史告诉我们，国家政权，被无能的军政府，独裁者掌握，国家一定会陷入长期的动荡。这个情况和中国建国后也比较类似，只不过，中共刻意宣传了一套民族融合的谎言，掩盖了建国后，对少数名族的长期迫害。而在改革开放后，又通过经济的发展，掩盖了中共以地下党，斗争党模式执政的本质。结合起来看，如果在东方这片土地上建立新的国度，想要走向繁荣富强，一定要向民主世界过度。否则，新国度的灾难永远不会结束。
下面，我们来说一下蒙特内哥罗。 蒙特内哥罗是一个位于巴尔干半岛的小国。小到什么程度呢？我们选择中国大陆的大连市，略微比较一下。蒙特内哥罗，面积约为13800平方公里，略微比中国大连市大一点，蒙特内哥罗人口约为62万。而大连人口约600万。
蒙特内哥罗的历史可以追溯到14世纪。 在中世纪，蒙特内哥罗是塞尔维亚王国的一个领地。但在15世纪初，蒙特内哥罗成为了一个独立的公国。公国的领土曾经很大，但在17世纪末，土耳其人占领了许多地区，使得公国的领土大幅缩小。 在19世纪初，蒙特内哥罗和塞尔维亚一起反抗土耳其人的统治，并在1820年代取得了一些成功。在1878年的柏林会议上，蒙特内哥罗正式获得了独立国家的地位，并被承认为独立国家。 在第一次世界大战期间，蒙特内哥罗加入了塞尔维亚和其他南斯拉夫国家组成的南斯拉夫联盟，并在1918年成为南斯拉夫王国的一部分。 在第二次世界大战期间，蒙特内哥罗成为了德国和意大利的占领区之一。战后，蒙特内哥罗又成为了南斯拉夫联邦人民共和国的一部分。 1992年，南斯拉夫解体后，蒙特内哥罗成为了塞尔维亚和黑山的联邦共和国的一部分。2006年，蒙特内哥罗举行了公投，决定从联邦共和国中脱离独立，成为一个独立的国家。随后，蒙特内哥罗成为了联合国和欧洲国家的成员国。 南斯拉夫解体后，蒙特内哥罗与塞尔维亚组成了联邦共和国，但蒙特内哥罗大部分人民的民意是成为独立的主权国家。2006年5月21日，蒙特内哥罗进行了一次关于国家地位的公投。这个公投的问题是：“您是否同意蒙特内哥罗继续保持独立的主权和国际地位，而不是与其他国家联合组成共和国？” 在这次公投中，大多数蒙特内哥罗人投票支持保持独立，最终结果显示，百分之95点5的选民投票支持独立，参与选举的选民人数为百分之86点3。这个结果意味着蒙特内哥罗将继续保持独立国家的地位，而不是与其他国家合并。 目前，蒙特内哥罗的政治制度为共和制。国家元首为总统，任期为5年，由直接选举产生。政府首脑为总理，由国会任命，无任期限制。议会为一院制立法机构，共有81名议员，任期为4年。 在经济方面，蒙特内哥罗的经济体系为市场经济，经济主要以旅游业和铝工业为主。该国的货币单位为欧元，自2019年起加入欧洲货币联盟。 可以说，虽然仍存在一些问题，但蒙特内哥罗抓住了南斯拉夫解体带来的机遇，通过全民公投，和平完成了独立建国的过程。走向了民主世界。但我们应该认识到，蒙特内哥罗在独立建国前，国内已经有了成熟的公民社会，这也是它能顺利举办全民公投，和平走向独立的重要条件。
回到中国大陆来说，如果中共国经济衰败，最终走向解体和分裂，那么，一些经济发达，人口素质较高，而且人口密集的城市，只要破除中共的虚假宣传，经过一段时间，培养公民意识，最终形成公民社会。通过组织全民公投，宣布独立，和平建国也是可能的。而经济相对落后，文化，人口素质较低的地区。要通过公投实现独立建国的可能性不大。
最后，我们再来看一下南苏丹。 南苏丹位于非洲东北部，是一个年轻的内陆国家，南苏丹本来属于苏丹领土，苏丹总统1983年宣布在全国实施伊斯兰法，由此引发了第二次苏丹内战。经过21年的内战后，苏丹南北方于2005年1月9日，签订了《全面和平协议》，结束了长达21年的内战。而苏丹南部地区也争取到了自治权，这也为南苏丹独立奠定了基础。几年后，南苏丹举行了全民公投，决定是否独立建国。而结果也不出意外，高达百分之98的人民，认为应该独立建国。南苏丹于2011年宣布独立建国，正式脱离苏丹统治。 在苏丹统治期间因为内战造成的损失和破坏，使这个国家变得千疮百孔，哪怕是独立建国，也很难将南苏丹从水深火热中拯救出来。 自2013年内战爆发以来，南苏丹已经遭受了数千人死亡，数百万人被迫流离失所，以及基础设施、房屋和农业被摧毁。内战使南苏丹成为了世界上最不稳定和最危险的国家之一。 尽管自2018年起南苏丹政府和反对派签署了一项停火协议，但仍然有暴力事件发生。政治动荡和贫困也持续存在。南苏丹仍然是一个极度贫困和落后的国家，国内许多人面临饥饿和贫困。 南苏丹自独立以来，南苏丹一直面临着政治和社会的挑战，包括内战、贫困、饥荒和疾病的流行。 虽然情况不容乐观，但南苏丹仍有希望再次走向繁荣。根据《全面和平协定》，南苏丹实行三权分立和两院制，行政、立法及司法独立。南苏丹国会分为上议院和下议院，是国家立法机构。司法机构由最高法院、上诉法院、高等法院及其他法院组成。最高法院由院长、副院长和五名法官组成，全部皆由总统提名。 根据《南苏丹共和国宪法》，总统是国家元首，副总统是国家副元首。2020年2月成立的联合政府包括五位副总统。 南苏丹经济落后，很大程度上是由于国家工业结构失衡造成的，国家严重依赖石油开采和出口。而整个国家的基础行业都极度落后。 但我们有理由相信，只要坚持走自由民主和法制的道路。南苏丹仍然有希望再次走向繁荣和富强。
可以说，南苏丹的独立建国过程，虽然是通过全民公投实现的。但在公投前，整个国家用了21年，经历了血与火的洗礼，才让人民，建立了全民意识，产生了独立建国的认知。
回头看当今的中国大陆，我认为，如果中共国衰落，走向解体，分裂。地区之间的冲突是不可避免的，而就中国的总体国民素质而言，目前691个城市中，仅有极少数的城市具备形成公民社会的条件。而长期无法形成公民社会的地方，混乱和暴力冲突是无法避免的。特别是那些被中共党文化长期洗脑的城市，新的流氓无产者一定会成为混乱的源头。各个地方都会经历不同程度的苦难，最终走出困局的时间也会有很大差别。
以上就是离我们最近的三个独立建国的国家案例。 总的来说，独立建国可以通过和平的方式进行，也可以通过暴力的方式进行。但无论哪种方式建国，前面欠下的债，也是一定要偿还的。前期造成的破坏越厉害，后面的发展和恢复越困难，长期发展不起来，哪怕没有战争，就这样消失在历史长河中，也不是不可能的。 而就未来的中国大陆来说，自治地方政府组织全民公投，宣布独立。地方政府组织武装力量对抗中央政府，以军政府为主体宣布建国。这两种情况都是可能的。
我们再来看一下，达到多少人口适合建立新的国家呢？ 其实这个问题并没有一个标准答案，目前公认的197个国家里，一半的国家人口在700万人以下。而末尾的几个国家，更是连10万人都不到。可以说，对独立建国来说，相比人口而言，更重要的是公民社会这个基础。
我们在前面的案例里一再说有了公民意识，就可以建立公民社会，有了公民社会，就有了独立建国的基础。那什么是公民意识呢。其实简单来说，就是在一个区域里的人民，真的把自己当作这个地方的主人，而不是路过的人或是寄居的人。有了这样的意识，相应的就会产生践行主人权利的渴望，大多数人都把自己当作主人，都开始按照一定的社会道德规范践行自己当主人的权利，公民社会也就形成了。
在这里，不得不提一下中共，我们知道，人的本性也是追求安稳的，人一旦定居在一个地方，自然会萌生公民意识。产生公民意识的人多了，自然也就会形成公民社会。那么，中共是如何解决这样的矛盾呢？可谓是，无所不用其极，谎言治国，暴力治国，否定个人财产，把所有资源收归国有，把传统的道德观破坏殆尽，搞枫桥模式，鼓励人民内斗，滥用私刑，破坏法制等等。能想到的，中共就干得出来，可谓是罄竹难书啊。 而中共在破坏公民社会这件事上，取得的成就也是非凡的。远的不说，就说最近三年清零封城发生的事，我们看到，很多白卫兵都站到了最前面，干着最无耻，最下流的勾当。而这些人，却往往是我们的邻居，甚至朋友。良心蛋糕店被罚款，良心生鲜店被强制关停，民众自发组织物资供应链，被暴力镇压。小小的一个社区组织，不仅能够派人入室抢劫，还能调动民警。这些文明世界无法认同的社会乱象，不正是中共破坏公民社会的成果吗？而吸取了中共给我们的教训，将来我们在独立建国前，建立公民社会的过程中，一定要选贤任能，让有良知，有道德的人引导大众，不能再重复流氓无产者的老路。
如何重新培养公民意识，形成公民社会呢？其实说简单也简单。我们只要破除谎言，追求良知和正义，让新闻媒体正常发声，真正起到监督国家，监督社会的作用。只要一段时间，人民自然能够分辨是非。
如何宣布独立？这个过程应该如何进行呢？ 这里，我们要分开来说。如果是军政府，要怎么宣布独立？如果是成立临时政府，通过公投，又怎么宣布独立？ 如果是军政府，手上肯定会有一定的军队。换言之，也就是掌握了一定的武装力量。头脑清醒，有一定觉悟的军政府，会在宣布建国前，先争取民意支持，并联系工商业龙头，和社会各界精英，商谈建国的细节，而手中的武装力量，主要是用来对抗来自中央的暴力镇压。起到防止渗透和自卫的作用，而不是用来逼迫人民，承认自己的执政合法性。而在建国后，军政府也一定要向执政党转变，最终实现宪政。台湾就是从军政走向训政，再走上宪政的最好案例。而使用武力逼迫人民承认自己执政的军政府，其实也就是在走独裁，专制的老路，这样的军政府，就算宣布独立建国，想要过度到宪政，走向民主和文明，基本也是不可能的。 我们看布隆迪的例子就知道了，每一次军阀上台，他们唯一会做的，就是通过屠杀别的民族，争取本民族的支持。这不仅仅是历史的延续，更是军阀的素质造成的，布隆迪的军阀，他们不懂经济，不懂政治，更不懂民生，也不理解国际社会，更是缺少进入西方社会学习文明的机会。而这样的人一旦掌权，除了烧杀抢掠，别的一概干不了。 处在乱世的人民也一定要对执政党保持警惕的态度，不能盲目的信任。因为当你把权利交给政府时，往往也就注定了你日后的命运。
相比于军政府，临时政府往往是由反对党，或者地下党组成的，临时政府中甚至会大量保留前政府的官员和工作人员。这个情况和独立建国其实并不矛盾，但临时政府，应该尽最大努力，防范来自中央政府的渗透和策反，还要防范流氓无产者窃取胜利果实。就这点来说，中华民国政府可谓是一个最具代表性的案例，本来只要结束内外战争，就可以实现宪政，走向民主和自由。可是，由于官员被策反背叛，被中共渗透，最终革命的果实，被中共窃取，中国人也陷入了几十年的一党专制。在当今的世界，和平是文明世界发展的主旋律，临时政府建国的方式，更可能的是通过发动全民公投的方式进行，而不是内战。 总的来说，通过临时政府宣布独立建国，前期，要宣传自己的政治理念，争取国民支持，争取广泛的社会认同。联系，并启用社会各界的精英人士，争取各行各业的支持。也要尽最大努力，防范来自中央政府的渗透，防范流氓无产者。而临时政府需要在短时间内策划一次全范围的全民公投，要保证公投的有效性，公平性，要让内部和外部媒体都关注公投的进程。在多方监督的情况下，保证公投的公平，防止公投舞弊。也要防止来自敌方势力对公投的破坏。当公投取得成果后，一定要第一时间，通过媒体，向全世界发声。造成国际影响。只有把自己放在占据道义高地的位置，才不怕来自中共的反扑和打击。
不论通过哪种方式宣布独立建国，过程中，都需要最大程度的争取民意支持。有了民意支持，才有调动社会资源的条件，才能协调社会资源为独立建国而服务。也要仔细聆听社会的声音，发现来自敌对势力的渗透和破坏。
最后，我们来说一下，为什么要获得国际认可？以及如何获得国际认可？
我们知道，经济全球化，是随着科技进步，人类发展过程中不可逆的趋势。放眼当下那些仍然与主流文明社会脱节的国家，除了自然资源极大丰富，可以通过出卖自然资源换取经济发展的一些国家。大部分与文明背道而驰的国家，国内政治，经济，民生等等，基本都是每况愈下，越来越差。中国也不例外。在这样的情况下，得到国际认可，就显得尤其的重要。说通俗一点就是，你和好人做朋友，好人会帮助你，你和坏人做朋友，坏人只会害你。那如何获得国际认可呢？
其实在独立建国的过程中，只要做到两点，就可以获得国际的认可。 第一，就是保证国际的关注度，向国际媒体及时披露具体真实的情况。 第二，就是始终站在正义和良知的一方。
举个例子说明一下。假如有一天，香港宣布独立建国了，中共再次派出大量军队进行镇压，这时，如果因为镇压反对派愈演愈烈，中共恶行在国际上持续曝光，而香港临时政府始终坚持和平建国的原则，站在道义的一方。而最终反对派组建的临时政府，协调香港军警，及各行各业，社会精英，最终顶住了压力，并组织全港人民，完成了全民公投，并将结果向世界公布。在这样的情况下，我相信，只要香港派外交人员，在向联合国提交议案，争取联合国承认新香港政权，以及新宪法。只要中国和俄罗斯被踢出联合国，只要联合国大部分国家还有良心，一旦投票通过，香港就能成为独立的国家。
从今天的案例和分析说明中，我们总结一下，建立新国家的要点。 要点一，获取本地民众的民意支持。 要点二，最好能够发动整个社会的力量，完成公正有效的全民公投。 要点三，保证信息通畅，通过媒体及时向国际社会反馈真实情况。 要点四，坚定的站在民意和正义的一方。走自由，民主，宪政的道路。最大程度获得国际认同。 要点五，防范来自敌对势力的渗透和破坏，防止敌对势力窃取胜利果实。 要点六，尽量走和平建国的道路，将建国过程中造成的破坏降到最低。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>反共话题：建立公民社会</title>
      <link>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/guocdarticles/plan6/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/guocdarticles/plan6/</guid>
      <description>美国前总统罗纳德·里根曾说过：如何判断谁是共产主义者？共产主义者是那些阅读马克思和列宁学说的人；谁是反对共产主义的人？反对共产主义的人是那些理解马克思和列宁学说的人。 我要说：反共，要从让大部分中国人建立新的认知开始。消灭邪党，人人有责。
大家好，欢迎来到本频道，今天我们来聊一下具体如何建立公民社会。 那什么是公民社会呢？ 简单来说，公民社会就是介于个人和国家之间的一个领域，由各种相对独立的组织和团体构成的自治社会。其内涵包括公民权利、公民参与和公共利益三个方面。
首先，公民社会的内涵之一是公民权利。公民权利是指国家赋予公民的享有自由、平等、公正、合法权益的权利，例如言论自由、选举权、财产权等。这些权利的保障需要依靠法律制度和法治体系，而公民社会的发展也需要法治的支持。
其次，公民社会的内涵还包括公民参与。公民参与是指公民在社会事务中积极参与、行使公民权利、表达公民意见的过程。这种参与不仅可以提高公民的政治素养和社会责任感，还可以促进社会的和谐稳定和民主进程。
最后，公民社会的内涵还包括公共利益。公共利益是指公共事务对全体公民的利益。公民社会需要各种社会组织和团体积极参与到公共事务中，为维护公共利益提供支持和保障。
如何判断一个社会，是否是成熟的公民社会呢？我们可以从公民社会的以下特点作为参照的标准。
特点一，公民社会的自主性。公民社会是由自发的个人和组织构成的，不受政府干预和控制。
特点二，公民社会的公共性。公民社会是一个公共领域，不仅包括政治领域，还包括文化、教育、慈善、环保等领域。
特点三，公民社会的自由性。公民社会是一个自由领域，成员可以自由组织、自由表达、自由参与社会活动。
特点四，公民社会的非营利性。公民社会的组织和活动以社会公益为目的，不以牟利为主要目的。
特点五，公民社会的多元性。公民社会包括各种不同的组织和个人，具有多元性和多样性。
特点六，公民社会的平等性。公民社会中的成员在法律和道德上是平等的，不存在特权和优势。
特点七，公民社会的独立性。公民社会是独立于政府和市场的，有自己的组织结构、文化制度和价值观念。
每一个在中国大陆的人，都可以从自己所在的区域来比对一下，看看自己所处的社会环境，是否符合以上的特点。就中国大陆的普遍情况来看，中国绝大部分的城市，都达不到成熟公民社会的水准。
为什么要建立公民社会呢？ 我们知道了什么是公民社会，接下来就需要认真思考一个问题？为什么要建立公民社会。
从历史和现实两方面来看，建立公民社会是人类文明必须要走的道路。
从历史意义上看，公民社会的发展源远流长，早在古希腊、罗马时期，就已经形成了一定规模的公民社会。古希腊，罗马时期诞生的伟大哲学家，社会制度，都成为了现代文明的基石。而在近代，民主国家也逐渐倡导公民社会的建立，将公民的权利和义务纳入到社会的发展中来。可以说，公民社会是现代民主国家建立的重要基石之一。
从现实意义上看，建立公民社会有助于发挥公民的积极性和创造力，增强社会的凝聚力和稳定性。在公民社会中，公民可以自由表达自己的观点和诉求，积极参与社会事务和公共决策，同时也要承担自己的社会责任和义务。这样的参与和贡献，不仅可以促进社会的发展，还可以让公民感受到自己的存在和价值，从而增强社会的凝聚力和稳定性。
民主作为普世价值中重要的元素，并不是一个空泛的概念。要想让每一个人成为公民，让每一个人具有选举权和被选举权，让人民的命运真正掌握在自己手里，也需要以公民社会作为支撑。
我们从中共国的历史可以看出来，中共从建国以来，就一直通过宣传党文化，“只有共产党才能救中国”等等，这一类的谎言给人民洗脑。而其目的也就是加深中国人的奴性。虽然不再使用“农奴”，“家奴”这一类的字眼来形容奴性思想深重的中国人，但绝大部分文化水平低下的中国人，从骨子里仍旧认为，自己就是这个国家的奴隶。甘心为奴的人，自然也就不会为自己的不幸而站起来反抗。这也就是为什么中国人从大清国灭亡，一直到现在，仍然苦难不断的重要原因。
想要结束这样的困局，没有别的选择，只能通过民主来实现。只有让人民能够真的拿到选票，也只有人民真的把自己当成这个国家的主人，才能摆脱中共对人民和国家的残害。而实现这样的民主，也少不了让成熟的公民社会作为支撑。
不但如此，公民社会对于国家的发展也具有重要的作用。 众所周知，一个国家要不断发展壮大，就得在政治，经济，科技，文化等方面都不断的创新，进步，跟上世界发展的节奏。想要创新，进步，就需要有一个信息真实且透明，对价值的判断相对公平，公正并且自由的环境。 在正常的公民社会中，大部分人都有成为人才的机会，成为人才后，投入各行各业，都可以自由的发挥自己的才能，不断创新进步，不用随时担心自己被限制。创新的过程中，能够自由的使用网络，获取各种信息，不用担心被封锁。
总之，建立公民社会是历史的需要，也是现实的需要。只有通过不断完善公民社会的建设，鼓励公民参与社会事务，才能推动社会的发展和进步，共同实现人类的美好愿景。
既然公民社会如此重要，那要如何建立公民社会呢？ 我们知道，在当今的社会体系中，不管市独裁专制国家，还是民主国家，社会中必然存在三个重要的角色，政府，公民，媒体。而这三个重要的角色，也是建设公民社会的最重要的因素。
在正常的公民社会中，政府虽然掌握权力，但政府和公民一定是一种雇佣关系。公民授权并让渡自己的一部分权利给政府，是出于对政府的信任。如果政府在管理社会和资源分配方面做的很糟糕，公民对政府失去信任，那么公民就可以收回自己的权力，交给更符合自己利益诉求的政府，让他们来掌握权力。而政府要想长期获得公民的信任，就要让整个社会的公序良俗，不断向好的方向发展，还要合理的利用社会资源，最大程度保证公民的利益。说通俗一点，就是当好一个合格的管家。
而公民则是政府权利来源的基石，也就是说，公民自愿受让个人的权利给政府，政府才具有执政的合法性。而一旦公民基于自身的利益诉求，选择收回自己的权利，那政府在失去执政的合法性后，也就只能把权利移交出去，没有别的选择。
而在成熟的公民社会中，媒体则是政府和公民之间信息传导和彼此监督的桥梁。政府的决策要向下传导，要获得公民的理解和认可，需要通过媒体来完成。公民的利益诉求，也要通过媒体，反馈给政府。 而在信息传导的过程中，政府和公民都可能是盲目的，选择也可能是错误的，或者是对整个公民社会产生危害的。这个时候，媒体就要积极的起到监督的作用。不管是什么样的信息，只要是真实的，就要尽量的向公众披露出来。 政府和公民有了大量的并且真实有效的信息，自然会做各方面的比对，最终形成共识和观点。对于错误予以纠正，对于正确的予以赞扬和鼓励。
政府召集精英，以人民的利益为出发点，制定宪法，再以宪法为指导思想和原则，制定法律，让整个国家方方面面的权利都被法律约束，才能保证这三个角色，按照一定的公序良俗运作，始终不偏离自己的定位。
总结一下，用通俗易懂的话来说，建立公民社会，需要做的就是让政府当好管家，为人民谋幸福，人民参与社会的生产和生活，为社会发展而努力。而媒体则尽最大的努力，监督政府和公民，同时传递真相和声音，同时为政府和人民提供信息和参考依据。而整个公民社会的运作也必须有一个稳定的法制环境。
下面，我们从正反两个案例来进行具体分析。正面的案例是台湾，而反面教材则是中国大陆。 我们先说中国大陆，中国大陆的社会，整体上来说，并不是公民社会，而如果让中共继续统治中国，中国的社会将来也没有可能发展成为公民社会。
我们知道，中共从建国以来，就一直在混淆概念，宣传以党代国的理念。其背后的邪恶用心，也就是要让人民都产生一种“有了中共，才有中国”的错误认知。而以党代国，其根本的逻辑，就是把中共的利益，凌驾于整个国家的利益之上。正是这样的思维，造成了中国社会与正常公民社会之间的鸿沟。从以下几个方面就可以看出来。
问题一，政治上的限制。 中国的政治体制是中共的一党专制体制。虽然人民对民主化的呼声不断增加，但是公民社会在政治方面的自由度仍然受到了严重限制。政府对于一切公民组织和自由活动都保持着高度的警惕性。中国政府一直采取严厉的政治监管措施，严格限制媒体和网络的自由，大量限制公民社会组织的活动和自由。
问题二，社会文化和教育的影响。 在中共的影响下，中国社会一直强调社会和谐，家庭和谐和个体与集体的关系。在这种文化氛围下，人们更愿意以牺牲自我为代价，追求集体利益，而不是主张个人权利。这使得中国的公民社会意识和公民文化相对薄弱，缺乏对于自由和民主的追求和热情。此外，中国社会传统的封建文化和礼教观念使得中国社会注重集体利益，而非个人权利和责任，强调权威和等级，缺乏民主意识和法治观念。同时，中国的教育体制也不可能有效地培养出具有公民意识和社会责任感的人才。中国式教育强调的是知识和技能的传授，而忽略了人格和价值观的培养，进一步加深了中国人的公民意识和法治意识缺失。
问题三，经济体制的局限。 中国的市场经济虽然在过去几十年中取得了很大的成就，但在实际操作中，中国政府对市场的干预和控制也是非常强烈的。这种干预和控制往往会扼杀自由市场的发展，阻碍公民社会的建立。此外，中国的财富分配不均，贫富差距极大，这也使得中国的公民社会的发展面临着很大的挑战。
问题四，官僚体制的阻碍。 中共的官僚主义和行政化也是中国社会不能发展成为公民社会的重要原因。官僚主义体制长期以来一直是中国社会的一个显著特点，它不仅影响了政治体制，也渗透到了经济和社会领域。政府和官僚机构在中国的经济发展中扮演着至关重要的角色，但其缺乏透明度和责任制度，使得其行政决策容易受到个人利益、权力和腐败的干扰，导致社会资源的分配不公，公民权利难以得到保障。同时，由于政府权力集中，公民社会中的非政府组织难以独立自主地运作和发挥作用，社会团体和公民参与政治决策的渠道也受到限制，民主化进程受到阻碍。
综上所述，中国社会存在着许多因素阻碍了公民社会的建立和发展，但归根到底，不论怎样变化，只要不推翻中共的统治，中国绝无可能过度到正常的公民社会。
我们再来看一下台湾，分析一下台湾的社会为什么是一个成熟的公民社会。
首先，台湾社会拥有一套完善的民主制度。在过去的数十年中，台湾社会经历了一系列民主化进程，政治体制从独裁专制逐渐转向民主制度，人民逐渐获得了更多的自由和权利。如今，台湾是一个多元化、自由和民主的社会，拥有自由的选举和竞选制度、完善的公共决策机制、独立的司法系统和广泛的媒体自由。这些机制使得公民可以在政治决策和监督中积极参与，以及在民主化进程中实现他们的权利和利益。
其次，台湾社会具有良好的公民意识。台湾的公民普遍关心社会、关注公共事务、并且愿意参与公共活动。台湾的民间组织数量众多，涵盖了各种领域，包括人权、环境、妇女权利、少数民族、劳工权利等等。这些组织为公共福利和民主进程做出了重要的贡献，并在社会中扮演着重要的角色。此外，台湾社会普遍存在着对社会公正、公平和对人权的高度认识和重视。
第三，台湾社会的教育系统非常注重公民教育。在台湾的学校和大学，公民教育是重要的课程之一。学生在这些课程中学习了台湾的历史、政治、社会和文化，以及公民权利和义务、选举制度、民主运作等等。通过这些教育，台湾的年轻一代获得了更深刻的认识和理解，以及对公民社会的积极参与和建设的意识。
最后，台湾社会中存在广泛的社会团体，由这些社会团体发起的社会运动也是普遍并且广泛存在的。在台湾的民主化进程中，公民社会运动也起到了促进公民社会发展的重要作用。比如说妇女运动，人权运动，环保运动，反对核能运动，反对贪污运动等等。这些运动，将政府顾及不到的方面，通过媒体，真实的反馈给执政党，执政党以人民的利益为出发点，进行调整和改变，最终使国家发展的越来越好。
总之，台湾社会之所以被认为是一个成熟的公民社会，是因为政治、经济、文化等多个方面的因素共同作用，但根本原因，还是让公民，政府，媒体都符合自己的定位，并且用稳定的法制环境，保证了这三个角色，都在法律的框架下正常的运作。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>反共话题：制订宪法</title>
      <link>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/guocdarticles/plan7/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/guocdarticles/plan7/</guid>
      <description>大家好，欢迎来到本频道，今天我们来聊一个关于制定宪法的话题。 在这之前，我们需要做一个关于中国的基本假设。假设中国走向分裂不可避免，新的国家必将诞生。
在展开话题之前，我们还需要特别强调一下，我们今天话题的内容讨论的是真正的宪法，而不是“中国宪法”。关于这两者的区别，会在后面的例子里进行说明。
在上一期影片中，我们说过了如何建立公民社会，而在建立公民社会的过程中，要确保公民社会能持续，有效的在良性循环里发展，就需要有成熟且健全的法律作为保障。而订立法律之前，宪法作为国家的立国精神和立国的原则，就变得及其重要。
既然宪法如此重要，那我们应该如何订立宪法呢？ 想要制定出适合国家的新宪法，需要什么条件呢？说简单也简单，只要做到以下几点就可以。
第一点，坚决否定共产主义理念。 我们知道，共产主义从诞生至今，整个世界经过一百多年的实践，证明了这个理念的邪恶。共产主义的核心思想是消灭私有制和阶级差别，实现全民共同富裕。而要达到这样的目标，共产主义一直倡导搞阶级斗争，抹杀人性，否定个人财产。当我们回顾历史的时候，我们发现，被共产主义影响深重的国家，无一例外的走向了集权专制，甚至发生了大规模屠杀人民的事件。斯大林搞大清洗，毛泽东制造三年大饥荒，红色高棉杀害国民，千百万人头落地。这些人类历史上最耻辱的事件，都证明了共产主义的邪恶。而要让新的国家走向文明，一定要坚决的否定和抵制共产主义理念。
第二点，让人品好，道德高，有良心的人主导制定宪法。 二战结束后，世界上绝大部分的国家，都否定了君权神授的思想。自下而上的国家权利结构，已经成为了人类文明进步的基础之一。国家权利来源于人民，这样的合理性已经无需再次被证明。而让好人，公义的人，主导制定宪法，制订出来的宪法，才能把人民的权利放在最重要的位置。世界上的每一个人也应该建立这样的认知：有了人民才有国家，国家是为人民而存在的，政府只是为人民服务的工具，政府的权利来自于人民，而不是来自于执政党。
第三点，参照世界上最发达国家的宪法，并让宪法的内容尽量贴近普世价值。 自从英国大宪章制定以来，英国大宪章，美国宪法，以及一些发达国家的宪法，都已经成为了国家宪法的典范。这些由伟大先贤制定的宪法，不仅倡导自由，公平，追求正义，强调民权，保障人权，还主张最大程度的约束政府的权利，把权利关进笼子里。新国家的宪法，如果能借鉴世界的典范，也就能最大程度的少走弯路。
第四点，制定宪法的过程，尽量公开透明，保证由一方主导，多方参与。最大程度接受监督，最大程度的树立宪法的权威。 宪法，作为一个国家的根本大法，也是建国的理念和原则。必须树立绝对的权威，这样的权威，需要获得民意的支持。要获得民意支持，就需要整个社会广泛参与宪法的制订。但制定宪法的过程，也要考虑效率问题，立宪的过程，时间跨度不能过大，否则，也会动摇人民的信心，造成局面的混乱。
总之，制定一部新宪法需要充分考虑国家的实际情况，依据民主法治的原则，确保宪法的合法性和权威性。
下面，我们以当前的中国宪法，和刘晓波先生的《08宪章》为例，分析和换位思考，如何在分裂后，制定合适的宪法。 我们先来看中国宪法。
我们知道，中国的宪法，就内容而言，存在很多无法自洽的矛盾。就权利来源和归属这个基本问题来说。其矛盾就是无解的。宪法正文明明白白地规定，中华人民共和国的一切权力属于人民，然而，在该宪法的序言里却又清清楚楚地写道：中华人民共和国的全体人民必须接受中国共产党的领导。即全中国人民必须服从共产党的指挥，接受共产党统治。毫无疑问，这部宪法的序言是直接否定它自己的。
众所周知，在共和政体下，人民管理国家的最基本的方式，就是人民有选择执政党和选择政府的权利。然而中共宪法规定了人民必须服从共产党的无限期的绝对领导，于是，人民这一最基本最重大的选择权就被彻底剥夺了。既然人民完全无权选择由什么样的党来组织政府管理国家，那么宪法正文中关于“一切权力属于人民”的条文规定就成了毫无实际意义的空话，废话和假话了。这一事实可以说明，共产党在制定宪法的第一天起就已经蓄意偷天换日地把宪法中关于人民权力的规定，变成一纸空文，以达到在实际上取消人民的基本权力的目的。
而宪法中提出的很多概念，也是根本解释不通的，比如说：“人民民主专政”，民主和专政本来就处于两个对立面，哪怕加上人民两个字，也无法掩盖其对立的本质。类似于这样的荒谬，狗屁不通的遣词造句，在中国宪法中还有很多，这里就不逐个例举了。
而中国宪法的逻辑混乱，内容荒谬，也是其不具有权威性和现实意义的根本原因。
放眼当今世界，任何一个成熟的法制国家，想要修改宪法是非常困难的，但我们回看中国宪法的历史。在1954年，1975年，1978年，1982年，2018年，中共五次修改了宪法，如此频繁的修改宪法，也向世界证明了，中国宪法，仅仅是中共的一块遮羞布，一块中共的招牌，而不是国家的立国之本，根本大法。这也就是中国宪法和宪法的区别。
中共也知道问题所在，但谎言还是要继续，中共自然也不希望人民真正去研读中国宪法。所以，中共通过几十年的不懈努力，在对人民的整个教育阶段，都加上了一门政治课，专门宣传中共文化，宣传马列，给人民洗脑。而应该开展的普法教育，只存在于街边的宣传栏上。
总的来说，只要中共仍然延续对中国的统治，中国宪法就不具备任何的现实意义，其权威性也会丧失殆尽。毫不避讳的说，中国宪法，是世界上最失败的宪法之一。
我们再来看《08宪章》。
被中共以莫须有的罪名被监禁迫害的刘晓波先生，其获罪的原因，也就是因为他发表了《08宪章》，提出了许多触及中共敏感点的主张。对《08宪章》感兴趣的朋友，可以到我们的网站进行详细阅读。在本影片里，就不过多叙述了。而从《08宪章》的内容来看，它主张在现有基础上，修改中国宪法，保障民主和法制等等。《08宪章》的作者，以及认同《08宪章》的人，是最具有公民精神的中国人，他们也通过《08宪章》发出了自己的心声，是真正的爱国者。但可惜的是，《08宪章》的作者和拥护者，在思想上仍然存在很大的局限性。他们认为，在不改变中共统治的前提下，只要能逐渐达成《08宪章》的主张，从修改宪法开始做起，就能让中国逐步走向民主和宪政。而中共也用实际行动，告诉所有的中国人，不推翻中共的统治。哪怕中国人全部都变成和刘晓波一样的觉醒者，中共也会把他们送去坐牢，最终让他们死在监牢里。
《08宪章》虽然有其局限性，但其倡导平等，人权，共和，宪政的理念，以及所提出的，修宪，重塑宪法权威，三权分立，保障人民权利，保障私有财产，保障人民自由，保障言论自由，追求正义等主张，对于我们订立新的宪法还是非常具有借鉴意义的。
中共垮台，中国走向分裂，对于即将诞生的新国家，新的执政党，不仅需要一部新的独立宣言，为独立建国做宣传，还需要组织一次全民公投，为独立建国奠定基础。当独立建国成为既定事实后，执政党就可以着手准备制订宪法了。
以下，是作者经过研读其他国家宪法总结归纳出来的一个宪法提纲。供各位朋友参考，也希望广大朋友，提出您的看法和建议。如果能对建立新的国家有所借鉴，也是功德无量的好事。 第一部分，前言。这一部分，需要说明订立宪法的目的，原则，并阐述执政党的价值观。 我们是某某国的人民，为了组织并建立一个主权完整的国家，树立正义，保障人民与生俱来的人权，为了人民以及后代的安宁和幸福，保障国内的安宁，避免战争，追求和平。为某某国制定和确立这一部宪法。
第二部分，公民的基本权利和自由。这一部分，需要明确的指出，国家的权利来自于人民，具体阐述公民享有的基本权利和义务，基本权利包括公民的基本人权，持有武器捍卫和保护自己的权利，言论自由，集会自由，结社自由，宗教自由，平等权利，隐私权等。除此之外，还需要说明个人财产神圣不可侵犯，具体解释土地私有制度。基本义务包括参与国家选举，服从兵役，按照相关法律纳税，监督执政党等等。
第三部分，国家的组织形式。这一部分，需要设计国家的基本机构，分配一些基本的行政权利，并详细说明，国家机构的设置，如何最大程度的保障人民的选举权和被选举权。如何监督国家机构的设置，如何限制政府的权利，避免出现滥用职权，贪污腐败的现象。如何设立相应的机构，公开国家公务人员的财产，接受人民的监督。不同机构重要职位的任期如何确定。比如说，全国人民通过公投，选出最符合自己理念的议员。由这些议员构成上下议会，国家总统，副总统，最高法院院长，财政部长，科技部长，教育部长，文化部长，卫生部长，交通部长，国防部长，警务部部长等重要职务，均由上下议会议员通过代议制度，投票选举产生。总统任期不得超过两年，部长任期不得超过四年。
第四部分，国家的法律体系。这一部分，需要详细说明如何设立法律机构，让国家实现三权分立，如何让法律机构参与并监督国家的运作，最大程度限制政府的权利。如何保证让人民和媒体，参与对政府权利执行的监督。如何保证其他法律，始终以宪法为指导思想，制订相应的法律，限制并约束社会上的犯罪行为，始终为人民声张正义。这里不得不说一下作者的个人观点，我一直认为，英美的判例法，其优越性一直高于成文法。这是因为，任何的法律，其滞后性都是无法避免的，在面对复杂的案情时，只有由人来主导的判定过程，才能做到兼顾理性和感性，效率和公平。而任何通过成文法来完成的判定过程，不仅严重放大了法律的滞后性，也无法追求正义。
第五部分，国家的财政和经济。这里需要明确的说明，国家的税收，是取之于民用之于民，国家的财政和经济运作，也需要以造福人民为前提而进行。需要确定国家经济运作的基本逻辑，规划国家的税收，预算，货币政策，金融制度等方面。
第六部分，全民社会保障体系。为本国公民建立基本的医疗，养老，和失业保障，是政府的责任，也是使人民免于生存恐惧的基本保障。这一部分，也需要提出建立全民社会保障体系的原则和初步设计。
第七部分，文化和教育。这一部分，需要说明文化和教育的组成和管理，包括教育制度，科学研究和文化遗产保护等方面的规定。同时还应该明确对媒体，和新闻自由，创作自由的保护。
第八部分，国防和安全。这一部分，需要说明国防和安全的组成和职责，以及应对内部和外部威胁的措施。此外，还应包括对国际法的遵守和与国际组织的合作，以及如何防范共产主义敌对势力。
第九部分，宪法的修改。一个国家自成立开始，就是在不断发展的。国家的宪法，也并不是一成不变的。但是，宪法作为一个国家的根本大法，牵一发而动全身，频繁的修改，不仅会大量浪费国家的资源，也会降低宪法的权威。这一部分，就需要明确宪法修改的条件，和修改程序。举例来说，可以这样约定，本宪法的修改，需要通过上下议会联合投票，超过三分之二以上议员投赞成票，赞成修改宪法，由国会拟定修改宪法的提案，向国民公示，最终由总统签字，使修宪提案生效后进入宪法修改环节。宪法修改完成后，由最高法院和教育部联合，向人民宣传，并进行普法教育。
推翻中共，实现独立建国，是一件及其复杂，且充满挑战的任务。而新的宪法将决定这个国家是否能通过不断的努力，走出专制王朝的历史循环。人民要想得到自由，和长久的幸福，国家想要有一个牢固的基础，很大程度上也取决于这个国家的宪法。中国的不幸，是中共造成的，中国走向分裂也是不可避免的，但我们不应该悲观，我们应该看到，中国走向分裂后的无限可能性。我们更需要提前为这样的局面未雨绸缪，做好迎接暴风雨的准备。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>反共话题：开放网络，取消防火墙</title>
      <link>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/guocdarticles/plan8/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/guocdarticles/plan8/</guid>
      <description>纽约客曾说过：在互联网上，没人知道你是一条狗！ 如今，在中国，中共不但知道你是一条狗，还能把人变成一条狗！
大家好，欢迎来到本频道，今天我们来聊一下新国家具体如何开放网络，取消防火墙。 今天的话题，还是以中国分裂后，新国家建立为基本的假设。
我们知道，中共用几十年的时间，在中国打造了一个防火长城，为了控制人民获取信息的渠道，对人民进行洗脑，通过DNS污染，封锁IP，过滤敏感词等手段，实现了对网络自由的高度控制。最终打造出了一个近似于完全封闭的内网网络环境。
在这样的环境下，人民不能够自由的访问国外网站，无法获得真实有效的信息，言论自由也被严重的限制。最糟糕的是，中共利用防火长城，肆无忌惮的利用网络媒体撒谎。造就了一批又一批的粉红。这些被利用，被蒙蔽的人，性格偏激，心胸狭隘，心里充满了戾气。他们像病毒一样，污染了整个中国大陆的网络环境。
如今的防火长城，防住的不是病毒，也不是网络攻击，而是人民的言论自由，追求良知和正义的心。邪恶的防火长城，也是中共维稳的重要工具。
只要中共不垮台，它就会让防火长城一直存在下去。为了让防火长城的存在显得合理，它甚至通过立法，专门为传播翻墙技术的行为，定下了莫须有的罪名。
显然，指望中共通过自我改良，和内部改革，最终开放网络，使防火长城失效，是完全不现实且不切实际的。
中国走向分裂后，独立出来的新国家，大概率出现的情况是，在一段时间内，无法投入大量的资源来重新打造整个网络环境，只能继续沿用原有的内网网络。
这样的情况将会带来一个问题，如果继续使用原来的网络，如何才能做到开放网络，取消防火墙呢？
经过作者分析推理，这里，给出两套不同的实施方案，如果您有更好的方案或者想法，也希望您能够留言分享。 方案一，暴力回收改造。简单来说，就是新国家的执政党，在建国后，将参与网络运作的所有资源都宣布收归国有，政府出台政策，组成新的机构，使用国家预算，对整个网络进行强制改造。
举个例子来说，假如上海宣布独立建国，那么新政府可以用防止红色共产势力反扑和渗透为理由，将网络环境的建设上升到国家安全的高度。新政府，宣布将原有的电信，移动，联通，广电，铁通，以及一些供应商，服务商，统统收归国有。 在原有网络的基础上，进行改造，清除DNS污染，清除封锁IP的规则，清除过滤敏感词的业务。最终完成开放网络，取消防火墙。
当然，新政府也可以采取相对温和的政策，以类似的手段达成目标。 我们还是以上海为例，新的执政党可以通过立法的手段，来明确定义网络自由的内涵，再出台相关的法律，对妨碍网络自由的行为进行惩罚。同时，新的执政党，出台新的政策，策划一个分阶段的方案，对网络环境进行改造。大致的具体操作如下。 第一步，立法，定义网络自由的内涵，并说明对于妨碍网络自由的机构，个人，及其行为如何进行惩罚。 第二步，分阶段制定目标，再制定相应的验收标准。之后，通知相关的公司，机构，根据制定的目标进行具体的改造。 第三步，由政府成立机构，或委托第三方机构，分阶段对相关的公司，机构进行全面审计，对未能完成阶段性目标的公司或机构，予以起诉，或惩罚。
方案二，完全的市场化改造。这个方案，就是让整个国家的网络环境，通讯行业，IT行业，处于充分的市场竞争中。以法律的形式，保护外资企业在互联网，通讯行业，IT行业的权利。让外企，外资，参与国内互联网的建设与经营。鼓励VPN企业发展，打造良好的营商环境。同时，出台政策，鼓励企业建立国际通讯接口。 举例来说，上海新政府，出台政策，完全放开市场准入，允许美国，日本，台湾的通讯行业服务商进入当地市场，与原有的电信，移动，联通，广电等企业形成完全的市场竞争关系，同时取消原有的服务商分级制度，鼓励国内的其他企业也参与市场竞争。只要法制环境，营商环境是稳定的，在市场竞争的机制下，人民自然会选择最优的服务商。到时候，如果原来的电信，移动，联通仍旧无法作出改变，他们的用户基础也会逐渐崩溃。毕竟，谁不想要自由度更高，更好，更开放的网络环境呢？
就优势和缺点而言，以上两个方案也各有利弊。 第一个方案，执政党能够高效的对网络进行改造，但如果太急功近利，直接以暴力的方式将企业收归国有。这样的做法，又是在重复无产流氓政权的理念和行为逻辑。而第一个方案中，比较温和的做法，则需要以大量的法律工作作为基础铺垫。如果没有法律基础，那么也很难执行下去。 而第二个方案，相对来说，见效可能会比较慢，但相对来说也是比较稳妥，且符合民意的。而且由于都是市场化运作，政府只是一个倡导者，而参与的企业，则需要对自己的盈利和亏损负责，方案实际的实施成本，也会比第一个方案低很多。
总之，不管采用何种方案，开放网络，取消防火墙都是必要，且势在必行的。这不仅仅是民生问题，更关系到国家的命运和前途。进入21世纪，普世价值，网络自由，真实有效的信息交流，真相的揭露，已经成为了人类文明进步和创新的基石。违背这一历史规律的，不管是国家，还是人，必然被时代抛弃。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>反共话题：让新闻媒体回归原本的职能</title>
      <link>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/guocdarticles/plan9/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/guocdarticles/plan9/</guid>
      <description>大家好，今天我们来说一下如何让新闻媒体回归原本的职能。 在这之前，我们需要做一个关于中国的基本假设。假设中国走向分裂不可避免，新的国家必将诞生。
说这个话题前，我们不得不分析一下当前中国新闻媒体的现状，知道了现状，才能更好的分析其原因。
我们知道，新闻媒体最原本的职能是通过收集，编辑，报道和传播新闻信息，为公众提供真实，客观，全面，准确的新闻报道和评论，促进社会舆论的公正，理性，平衡和民主化，起到监督，监察和制衡政府，企业和社会机构的作用，为社会稳定和进步提供坚实的信息支撑和舆论基础。新闻媒体监督作用的本质是作为公共利益的代表，履行对政治，经济和社会生活的监督职责，推动权力的公开，透明和负责，促进民主和法治的建设。
简单来说，就是要通过自身的影响力，向公众提供真相，同时监督政府，监督公权利。
今天的中国大陆，已经不存在完全脱离中共政府控制的新闻媒体机构。除了极少的自媒体人，所有的新闻媒体，都已经成为了中共的宣传工具。掌握了新闻媒体，中共就开始肆无忌惮的撒谎，谎言治国。
中共的邪恶，不仅仅是把新闻媒体变成自己的宣传工具，谎言治国。它为了把新闻媒体变成自己的宣传工具，甚至刻意制造了一个无法可依的混乱局面。
中国没有新闻法，中共也不允许制定新闻法，因为它自己就是在民国时钻了新闻法的空子，最终篡党夺权上位的。法律的缺失，以人治代替法制，也是中国新闻媒体脱离原本职能的另一个重要原因。
可以说，在当下的中国，政府滥用公权利，侵犯公民个人权利，人民丧失言论自由的权利，正义无法伸张，整个中国社会，逐渐脱离正常的社会道德，脱离对普世价值的认知，充满暴力，欺诈，谎言，犯罪。社会公序良俗逐渐沦丧，除了法制的丧失这个原因外，新闻媒体脱离了原本的职能，变成了中共的宣传工具，功不可没。
可以说，中国新闻媒体脱离原本职能，已经给整个中国带来了极其恶劣的影响。不仅摧毁了新闻媒体行业，也毁掉了整个国家的前途。
知道了现状，我们不得不思考一个问题，如果在中国分裂后，独立出来新的国家。如何让新闻媒体回归到原本的职能，对国家发展起到正向的作用呢？
中国分裂后，独立出来的新国家，在建国初期，很可能还是得被迫使用原有的新闻媒体平台和机构，原因也很好理解，因为没有现成的替代品。而改变整个新闻媒体行业，也不是一朝一夕就能完成的。但是，整个行业的改变，是必要且必须的。
要想改变整个新闻媒体行业，让它回归原本的职能。我们需要一个切实可行的设计方案。
以下，就是作者经过思考分析，总结出来的几个制定方案的要点。 要点一，完善法制环境，规范新闻媒体行业。 下面我们以美国的法制环境为例，来说明新闻媒体的法制环境。 新诞生的国家，因该借鉴新闻自由高度发达的国家的经验，制定相关的法律，规范新闻媒体行业，使整个行业在良性循环中不断发展。
美国宪法，前十条被统称为权利法案。基于宪法的精神，美国通过自己的司法实践，保障了美国的新闻自由。在司法实践中，最高法院为保护美国新闻自由做出了一些非常重要的裁决。 1931年尼尔诉明尼苏达州案。最高法院除了保护新闻出版不受联邦法律的干涉，还进而保护其不受州法律的干涉。在此之前，新闻出版只受到不被联邦政府控制的保护。这项具有里程碑意义的裁决还废除了此前施加的大多数限制。 1936年格罗让诉美国出版公司案。最高法院裁定政府不得根据报纸的发行量征税。世界各地有很多政府仍在利用歧视性税收手段不公正地压制媒体并增加媒体的负担。 1964年《纽约时报》诉沙利文案。最高法院裁定，公职官员不能针对发表与公务行为有关的诽谤性不实言词要求得到损害赔偿，除非他能证明有关言词出于&amp;quot;实际恶意&amp;quot;。这项规则的适用范围后来被扩大到所有公众人物。 1971年《纽约时报》诉合众国案。最高法院裁定，新闻出版不受&amp;quot;先前的限制&amp;quot;是近乎绝对的。《纽约时报》获准刊登同越战有关的&amp;quot;五角大楼文件&amp;quot;，尽管政府认为这将损害国家安全。最高法院裁定，政府未能证明公布这些文件会&amp;quot;给国家利益造成直接的、即时的、不可弥补的损害&amp;quot;。 1974年《迈阿密先驱报》诉托内罗案。最高法院裁定，竞选公职的候选人没有权利以对等的篇幅回应报纸对他的攻击。不过，最高法院尚未向广播传媒提供类似的保护。广播公司必须在特定情况下提供应答的权利。 1988年好色客杂志诉法威尔案。最高法院裁定，媒体有权模仿嘲弄公众人物，即使这种嘲弄“极端无礼”，甚至造成精神痛苦。 2001年巴特尼基诉沃珀案。最高法院裁定，在涉及公众关注的问题时，第一修正案保护新闻媒体，即便媒体播放的手机交谈录音是他人非法截获的。
从美国的案例，不难看出来，正是有了法制的环境，新闻自由，言论自由才得到了最大程度的保障，美国的新闻媒体行业才能蓬勃发展。
要点二，取消行业准入，审批，审查制度，引入市场竞争，通过竞争让行业进入良性循环。 在中国，基本每一个行业都有着自己的准入制度，不仅造成了巨量的贪污腐败，也极大的限制了民间资本，和外来资本在各个行业的发展。而新闻媒体行业的准入制度，不仅不让外资进入，还把民间资本挡在了外面，成为了一个完全由政府操控把持的行业。这样的做法，毫无悬念的砸毁了这个行业的道德和良知。本来应该为人民发声的新闻媒体，变成了被一群无耻之徒掌控的造假工具。
新国家独立后，基于国家的前途和命运考虑，应该完全废除这些制度。将市场竞争引入整个行业。
有了充分的市场竞争，行业内的企业，自然会自发的优化自己的产品，创作更加符合公序良俗，更加贴近真相的媒体产品。
新国家的公民，则可以自由的选择媒体产品，也可以通过媒体自由发声，甚至成为公民记者，以自媒体的方式，参与新闻媒体行业。
要点三，防范共产主义，社会主义意识形态渗透，破坏。 人类文明走到今天，已经用一百多年的时间证明了共产主义的邪恶，而在共产主义之上发展出来的中国社会主义，更是成为了史无前例的文明毒瘤。 新国家要保障人权，但同样不能忽略共产主义，社会主义意识形态的渗透，和其可能造成的破坏。连共产党自己也承认，共产主义之所以能够传播，最终让共产党窃取胜利果实，正是因为中共当年钻了中华民国《新闻法》的漏洞。 新成立的国家，要想真正的做到长治久安，其宪法一定要明确防范共产主义意识形态的精神和立法原则。从根本上把这个漏洞堵上。 而新国家建立后，中共并不会马上消亡，它也一定会像幽灵一样，随时寻找机会，复辟中共王朝。新的国家想要成功走向民主和法制，保障人权，保障新闻自由，就一定要吸取教训，积极反共，在新闻媒体行业防止中共的渗透和利用。
总而言之，要让新闻媒体回归原本的职能，通过宪法，确保稳定的法制环境是基础，引入市场竞争是让新闻媒体良性发展的必要条件，而防范共产主义则是一项重要的原则。具体的实施方案，如果能够兼顾到以上三个要点，那么新的国家，也就能够按部就班，逐渐实现新闻自由，保障公民权利，并让新闻媒体回归其原本的职能，监督社会，监督政府，传播真相。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>反共话题：建立社会保障体系</title>
      <link>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/guocdarticles/plan10/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/guocdarticles/plan10/</guid>
      <description>大家好，今天我们来说一下如何建立社会保障体系。 在这之前，我们需要做一个关于中国的基本假设。假设中国走向分裂不可避免，新的国家必将诞生。
中国走向分裂后，新独立出来的国家，前期一定会面临很多问题。而其中最严重的问题，就是社会保障体系的搭建。因为这关系到全体国民最基本的生老病死，人民最基本的生存权利得到保障，新国家才能逐步走向稳定。
为一个国家建立社会保障体系是一个复杂的过程，需要充分考虑国家的国情，发展水平，文化等因素。在建设过程中，可以借鉴其他国家的成功经验，但不能简单复制照抄。
分析如何建设社会保障体系前，我们还是以正面和反面的几个案例来分析。总结失败，知道失败的原因，才会有成功的基础。
我们先来看当下的中国。最近两年，一些新闻已经陆续有报道，中国大陆人民的养老保险，医疗保险，都陆陆续续的出现了一些问题。其中最矛盾的，就是还在工作的人，上交的社保金越来越多。而自己的医疗保险，养老保险却一天比一天少。
经过作者长时间的思考和分析，个人认为，中国的社保制度，一定会走向失败，最终引发巨大的社会动荡。我们来看几个主要的原因。 第一个原因，自上而下的权利结构，造成了集权和专制，进而催生了极大的不公平。 我们知道，国家之所以要建立社会保障体系，就是要让公共资源得到合理和公平的分配，让每一个公民受益。自上而下的权利结构，让每一个中国的公务员只需要对自己的上级领导负责，而不需要对人民负责。举个例子来说，我们换位思考一下，如果你是中国的公务员，当你有权决定一百万税金如何使用时，你首要考虑的肯定是如何保住自己的权利，如果再多考虑一些，就要思考如何让你的上级高看你一眼，从而获得晋升的资本。基于这样的逻辑，你会如何使用这一百万呢？如果上级暗示你向他行贿，你会不会照做呢？我相信，绝大部分的人，肯定会将自己的利益放在第一位，将领导的利益与自身绑定，最后才会考虑如何将钱用在纳税人身上。 可以说，这样的不公平是必然的。基于自上而下的权利结构，必然造成集权和专制，政府必然成为催生不公平的权利机构。贪污腐败，政府机关侵占公众利益，也就是必然出现的结果。可以说，从一开始，国家建立社会保障体系的初衷，就与国家的权利运作逻辑相互矛盾，中国的社保制度，走向失败就不可避免。
第二个原因，维护专制的成本，挤占财政支出。 根据现有的资料，我们可以查到，中国在2020年维稳经费就已经达到了2100亿美元，也就是接近一点五万亿人民币。我们以最朴实的逻辑来理解，如果把这笔钱，实实在在发到每个老百姓手里，那么，在一年里每个人的收入将至少增加一千元。换句话说，中国利用权利，夺走了人民的血汗钱，没有用在人民头上，却用来养了一群穷凶极恶的家奴，压迫，欺负自己的老百姓。随着中国大陆各种矛盾的爆发，近年来，农管也下乡了。城管，农管，村霸，酷吏有增无减，也就意味着维护专制制度的成本有增无减。正是因为这样，可以用在社会保障体系上的钱才会越来越少。这也是中国社保制度走向失败的一个重要原因。
第三个原因，以人口红利为基础的模式不可持续。 就在2023年4月19日，联合国宣布，在贰零贰叁年里的某一个时间，印度的人口将超过中国，成为世界人口第一大国。尽管中国官方一再否认中国人口红利下降的趋势，但明眼人都能看到，中国人口红利消失的趋势不可逆转，而且正在加速。 中国的集权专制，经济发展，很大程度上是要基于人口红利这个条件的。它的逻辑也不难理解，说简单一点，就是用年轻人交的钱养现在的老人，用健康人的钱，给生病的人看病，用有工作的人的钱，发放社会福利。 当中国的人口越来越少，人口红利消失，这个基础自然也就崩溃了。交钱的人少了，但是要国家养老，要社会保障的人却越来越多了，用在社会保障上的钱越来越少，中国社保制度失败也就不可避免了。
第四个原因，中共政府逐渐丧失公信力，掉入塔西佗陷阱。 我们都知道，中国从建国以来，中共就一直在使用谎言治国的策略。对于中共来说，它可以向任何人撒谎，进行欺骗，而不用承担任何的后果，也不需要付任何代价。可是事实并不如中共的一厢情愿。谎言治国，哪怕有一百个好处，也无法抵消信任消失带来的恶果。越来越多的人，不再相信中共的谎言，不再相信中共政府的承诺，中共政府也就掉入了塔西佗陷阱。而一旦掉入塔西佗陷阱，政府权利崩溃也就是必然出现的结果，只是我们无法预料需要多长时间才会有明确的结果。当中共政府崩溃，中国的社保制度，也就自然失败了。
当然，导致中国社保制度失败的原因还有很多，受限于影片时长，就不详细分类说明了。如果观众朋友感兴趣，可以留言。我们会尽量满足观众朋友，单独出一期影片进行说明。
下面，我们再来看一下欧美国家是怎么做的呢？ 其实，发达国家并不存在“社会保障制度”，更准确来说，发达国家更多的是通过宪法保证人民的权利，政府每年制定预算，投入到每一个公共领域。同时，整个社会，都参与监督政府使用预算。在几方的共同努力和合作下，最终使每一个公民，得到应有的社会保障。
我们可以通过美国官方网站和一些主流媒体查询到公开的信息。美国的联邦预算规模非常庞大，涵盖了联邦政府的各种开支，包括国防，社会保障，医疗保健，教育，环保等。根据2022财年的预算案，美国联邦政府的总支出约为六点六万亿美元，其中约60%用于社会保障、医疗保健和福利项目，约15%用于国防和安全事务。 权利来自于人民，人民手里有选票，也就能成就民主体制，让民主体制发挥作用，让政府官员从人民的利益出发做事，自然也就能让国家为了人民的利益，公平合理的使用财政预算，搭建社会保障体系。
反过来对比中国，说是信息黑洞，一点也不过分。中国的公共预算主要由中央政府和地方政府的预算组成。根据2022年的预算案，中国政府总支出为三十一点七万亿元人民币，其中中央政府支出为八点二万亿元人民币，地方政府支出为二十三点五万亿元人民币。中国能查到的信息，只有宏观数字，想知道政府是怎么花钱的，钱到底用在了哪里，是完全不可能的。信息不公开，虽然使中共不会被顶到风口浪尖，被社会舆论监督。但中共政府的公信力也是在逐渐丧失的。
知道了问题所在，也就能对症下药了。
新独立出来的国家，基本上没有可能沿用中国现有的社会保障制度。原因也非常简单。你都不是中国人了，中共为什么还要对你的社会保障负责呢？哪怕你已经辛辛苦苦干了几十年，把钱都交给国家了。什么社保，医保，说没也就没了。而这样的情况，也是让很多人不敢挺身而出，反抗中共的根本原因。人总是会太过于在意自己当前的利益，而完全忽视未来的风险，甚至不惜用自己的自由，来换取当前的一点点利益。但是历史往往会重演，人民有一天会发现，越是沉默，越是想保住自己每个月几千块的退休金，往往会更快失去自己活命的钱。到头来，不仅仅退休金没了，自由没了，搞不好，再经历一次大饥荒也是可能的。
那么问题就来了，新独立的国家，如何建立社会保障体系呢？ 目前还没有独立建国的国家，我们也就没有办法根据具体情况，制定确定的方案。但是，我们可以归纳出一些要点，供大家参考，如果您有不同的观点和看法，也可以再影片下留言。
要点一，坚持民主化的道路，实现宪政，法制，三权分立，公民社会。为国家搭建社会保障体系奠定基础。 从之前对中国社保制度失败原因的分析，我们可以得到如下的结论。 自下而上的权利结构，才符合社会保障体系的建设初衷，才有可能获得成功。在建立稳定的社会保障体系的过程中，民主化，宪政，法制，三权分立，公民社会都是需要新国家的政府攻克的难题。虽然困难重重，只要坚持民主化道路走下去，人民就有希望，国家就有前途。
要点二，社保发展多元化。 今天的中国大陆人民，越来越多的人已经不再相信国家社保制度。选择用商业保险替代一部分社保，也渐渐成为了另一种选择。 新独立出来的国家，建国初期，社会保障体系不可能一步到位就建设出来，财政预算缺口也可能会很大。这个时候，新的国家应该借鉴发达国家的经验，由国家财政兜底大部分的医疗，养老，失业，救济成本，但同时，也允许商业机构，公益组织，民间资本参与建设社会保障体系。 对于参与社会保障体系建设的第三方来说，国家需要做的，则是由政府制定相应的规则，并给出相应的鼓励政策，并以法律的形式约束第三方的行为。
要点三，新闻媒体，人民参与监督，通过网络公开信息。 建立社会保障体系，需要以人民的利益为前提。建立的过程，如果缺乏持续的监督，政府一定会出现权利寻租，贪污腐败，最终损害人民利益的事情。让新闻媒体监督，并保障每一个人民的言论自由，参与监督的权利，通过网络及时公开相关信息，可以避免这样的情况出现。 中国大陆医疗体制里的不公平，侵害人民利益，贪污腐败，医患矛盾造成的恶性事件层出不穷，愈演愈烈，不仅仅是医疗体制本身的设计问题，很大程度上也和缺乏监督，信息黑洞有着密不可分的关系。 举个具体的例子来说，根据中国大陆政府公布出来资料，中国大陆约有17万个药品种类，在医保中能报销的药物，比例还不到百分之一点五。高额的床位费，检查费，手术费，治疗费让人民不堪重负，甚至连医疗器械都要人民自己买单。对比发达国家的医疗保障制度，中国的医疗，不仅不能保障人民基本的医疗需求，反而成为了吸取人民血液，侵害，剥削人民利益的机器。 药品进入医保报销范围的整个决策过程，完全是政府的黑箱操作，缺乏监督，信息不公开，一定会产生巨大的腐败和不公平。
总之，新独立的国家，要想成功的建立社会保障体系，一定要走民主化的道路，总结中国大陆的经验教训，借鉴发达国家的成熟做法。人类文明发展到今天，我们已经有了很多成功的案例，站在巨人的肩膀上，才更容易成功。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>热点话题：我为什么支持西藏独立</title>
      <link>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/guocdarticles/plan11/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/guocdarticles/plan11/</guid>
      <description>我为什么支持西藏独立 达赖喇嘛说过：从不同角度审视境遇，你的视野会更开阔。今天，我们就从一个中国人的视角谈一下，为什么我支持西藏独立。
我曾经3次去过西藏，两次是旅游的原因，一次是工作的原因。而这三次经历，每一次都让我更加深刻的反思西藏的问题。
今天的话题，可以说，是我本人对西藏问题的一个梳理。也是我第一次，尝试陈述我的观点，我支持西藏独立。
大约10年前，我也曾经接受中共洗脑，认为西藏天经地义应该是中国的一部分。如今，我支持西藏独立的观点是怎么形成的呢？ 其实，说简单也简单。我利用科学上网的手段，查阅了大量西藏的历史，和中共的历史，通过多角度的对比，最终形成了我的观点。
下面，就给广大网友稍微科普一下我了解到的西藏历史。
纵观西藏的历史，我们会发现，西藏地区，不管是处于哪个时期，不管是叫吐蕃，还是乌思葬，卫葬。其实西藏的政治，经济，文化，长期以来一直是和中部政权分裂的。哪怕是到了大清，西藏已经被纳入的大清版图，西藏实质上的管理权，仍然是由西藏的宗教领袖掌握的。
而很多人一直对西藏的第一印象，说起来就是四个字，贫穷落后。这样的印象，其实是中共刻意宣传的结果。
西藏的原生宗教是苯教，其追求的是万物有灵，天人感应。人通过对万物的理解和善意，以原始而朴素的方式，表达对各个神祇的敬畏。随着佛教从印度传入，莲花生入藏，藏传佛教逐渐成为了西藏地区的主流宗教，形成了苯教，藏传佛教共存共生的一种格局。
曾经有一个对西藏文化有深入研究的前辈告诉我，可以用一个比喻形容藏传佛教。我们每个人都是一盏油灯，我们要以善意为火种，先点亮自己，再用火光，照亮别人。
大部分的中国人追求名利，追求财富的时候，西藏的人民却始终在追求灵性，内心的平和。可以说，西藏人民在信仰上，是丰富而饱满的。
众所周知，中共向来以谎言治国，同样，在西藏历史上也不例外。大部分中国人，接受的教育是，旧社会的西藏，是万恶的农奴社会，农奴被剥削压迫，遭受非人的待遇。中共解放了中国，西藏人民才过上了幸福生活。
这样的说法，也是完全不成立的。西藏地区，由于自然条件恶劣，和历史原因，形成了其独特的社会结构。中共执政之前，西藏地区承认土地私有，个人财产神圣不可侵犯。财产继承，财产买卖都是被保护的。皇室，贵族，僧官，僧侣，富农，平民，农奴七个阶层中，除了前四个阶层是相对固化的阶层，富农，平民，农奴三个阶层，实际上是可以相互转换的。而且，农奴也是被允许拥有土地和私人财产的。而前四个阶层，要想获得稳固的传承，他们也必须尽最大努力，保护处于底部的三个阶层，从而获得抵抗自然风险的能力。
举个简单的例子，一个贵族，如果德不配位，虐待甚至残害农奴，农奴就算不敢反抗，但同样，也不会再真心给贵族干活。一但这个贵族遭受天灾或者祸患，他手底下的农奴就算不造反，也是会袖手旁观的。贵族失德，同样会受到来自皇室，僧官，僧侣的谴责，如果严重一些，被逐出本阶层，滑落到末尾三个阶层也是正常的。
我们仔细查考西藏的历史，不难发现，直到中共建政之前，整个西藏历史中，都极少发生饿死人的事件，而整个西藏地区的治安案件，恶性事件，大规模死亡事件，更是远远少于同时期的东方中央政权统治区域的。
而西藏地区出现大规模饿死人事件，恶性事件，大规模死亡事件，全部都发生在中共建政之后。 1950年至1951年，中共以解放西藏为名发动了内战，这场战争至少导致了6000民藏人死亡。 1955年，在大跃进过程中引发暴乱，造成大量死亡，因为暴乱，饥荒而失去生命的藏人数量，至今都无法准确统计。 1958至1959年，中共为了彻底废除西藏政教合一制度进行的虚假的民主改革，引发的冲突，这场冲突，至少造成了超过87000名藏民死亡。 2006年，中国武警公安边防部队，枪杀75名穿越边境的藏人。 2008年，中国动用军警，对示威藏民进行镇压，对僧侣进行殴打迫害，最终导致大量死亡和自焚事件，保守估计，至少上千人死亡。
西藏地区的血泪史，不是中国建国前的历史，恰恰是中共建国后的历史。
中共带来的不仅仅是西藏的血泪史，更是西藏文化的毁灭。
在藏传佛教成为西藏主流宗教后，西藏产生了两大宗教领袖势力，一个是达赖喇嘛，一个是班禅喇嘛。达赖喇嘛，作为西藏的顶尖学者和精神领袖，早已看透中共的嘴脸，作为藏传佛教的传承者，自然不能容忍中共的假丑恶，更不能与之同流合污。在中共不断的逼迫下，达赖喇嘛最终流亡海外。 在毛死后，中共恢复了一点元气，就开始了对西藏的宗教文化长达几十年的破坏。 1989年，中共高调主导了寻找十世班禅转世灵童，最终在中共的干预下，选出了转世灵童，逐步取代了达赖喇嘛的宗教领袖地位。
照理来说，中共扶持班禅上位，接管西藏地区宗教领袖地位，中共应该就放心了。可是，西藏地区仍然在不断传出反对的声音。在中共眼里，西藏人民，僧侣喇嘛，都是一群不服从中共管理的刁民。
自毛死后，中共不惜血本，在西藏修筑了大量的公路。大量军警，进驻到了西藏地区，还在西藏地区修筑了多个军事基地。
在江泽民掌权后，为了加强融合，大量汉人被移居到西藏地区。同时，西藏地区大量的文物被破坏，寺庙被拆毁。军警殴打，谋杀僧侣的恶性案件，更是越来越频繁。西藏地区戒严也成为常态。
可以这么说，只要是中共掌权，西藏地区就没有和平和安宁，宗教，文化也会被逐渐破坏殆尽。
希望保护西藏，保护藏区人民，保护西藏宗教信仰的人，前赴后继不断尝试，却都走向了失败。西藏独立，已经成为了最后一个选择。正是因为这样，我支持西藏独立。
我并不是一个高尚的人，但是，我希望世界上尊重信仰自由的人，认同藏区文化，希望保留藏区文化的人，不要沉默。消灭中共，帮助西藏地区实现独立自治，才能还西藏一片干净的蓝天。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>热点话题：无法离开的中国人应该怎么做？</title>
      <link>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/guocdarticles/plan12/</link>
      <pubDate>Thu, 29 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/guocdarticles/plan12/</guid>
      <description>无法离开的中国人应该怎么做？ 往一个蚂蚁窝不停灌水，蚂蚁就会迁移到更加适合生存的地方。蝼蚁尚且懂得选择适合的生存环境，何况是人呢？
大家好，针对当下中国的情况。我们今天来探讨一个非常有争议的话题，无法离开的中国人应该怎么做？
近期，根据多个媒体报道，中国大陆资产超过百万美元的高净值人士，近年来持续不断离开中国，2023年离开的高净值人士预计会突破100万人。除了少部分因为旅游，探亲，商务原因短期离开中国的人，大部分的高净值人士，都选择移民。移民的同时，他们拥有的庞大资产，也随着他们转移到了国外。
移民的原因有很多，但归根到底，道理都一样。中国大陆，已经变得不再适合人生存。
在这片土地上，中共不断利用网络，媒体撒谎，出动军警镇压人民。政府不断制造人祸，让老百姓一次次经历苦难。法律无法保障私有财产，人民没有基本的人权，甚至连生存权都岌岌可危。长期被谎言洗脑的人，甚至丧失了作为人而应该具备的判断能力。整个国家充斥着谎言与暴力。
看清时局，选择离开中国大陆，已经成为了高净值人士的必然选择，也成为了越来越多中国人的理想。
然而，理想很丰满，现实却总是很残酷。绝大部分的中国人，并不具备离开中国大陆的条件。甚至有很多人不愿意离开中国，仍然在享受着中共制造的谎言，过着浑浑噩噩，纸醉金迷的生活。
我们比对了多家移民机构，得出了自己的独家分析。中国人想要合法移民，或者获得在他国的居住权，通常有如下几个门槛。
首先，想要移民的人需要克服语言障碍，语言水平至少需要达到能和当地居民正常沟通的水平。其次，需要支付一笔二十至五十万人民币的移民中介费用。最后，还要预留一百至两百万人民币的费用，用来支付移民旅程发生的费用，以及移民后安家的费用，也要用这笔费用帮助自己度过移民后的失业阶段。想要过这三关，从时间上来说，大约需要半年到一年半，从现金来说，至少需要五十万人民币。
这样的门槛，对于高净值人士来说，并不算高，但是对于绝大部分中国大陆的老百姓来说，仍然是遥不可及的。
那些无法离开中国大陆的中国人应该怎么做呢？
这个问题，目前并没有十全十美的答案。中国人也只能经历时代的浪潮，在时代里找出答案。虽然如此，中国人还是需要未雨绸缪，尽量做好准备。
以下，是我们的一些建议，希望能够帮助到无法离开的中国人。 先说一些通用的建议。这些建议适用于绝大多数受过教育的中国人。 第一个建议，学会翻墙，并预备多个备用的翻墙软件，保持信息通畅。哪怕无法离开，也要随时看新闻，了解世界上正在发生的事。如果有多余的精力，可以多看一些时评，历史资料，逐步建立对普世价值的正确认知。
第二个建议，保住当前的收入，尽量减少持有的负资产，减少不必要的支出。如果当前的收入在未来有可能会削减，或者会丧失掉，那么，请尝试利用业余时间做一些兼职，或者尝试一些别的赚钱途径。
第三个建议，保持人性中的良善，善待父母，亲人朋友，动物。保持对正义的追求，不随波逐流，不做违背良心的事，维持一个较高的道德水准。在力所能及的范围内，尽量多做一些好事。
第四个建议，当你发现身边的人被谎言蒙蔽，认知错误时，请先仔细观察那个人，评估帮助其认清谎言的风险。如果风险在可接受的范围内，就主动与其沟通，帮助其认清真相，建立正确的认知。要说服一个人，是一件很难的事情。不要指望能够成功说服他人，而是要通过交流，将真理的种子，放在别人的意识里。做到这一点就够了。因为人接受一种新的认知，往往不是因为别人的说教，而是因为发生在自己身上的事，使我们体会到先前的错误。
第五个建议，看淡对物质的追求，淡化自己各个方面的欲望，包括生理欲望，顺其自然的生活，尽量保持身体和心理健康。人的欲望越少，弱点也就越少，正所谓无欲则刚。这样，也会使我们的内心更加坚强。
第六个建议，建立对信仰的正确认知。培养自己的信仰，以信仰为根基，安放自己的良心。这一点其实对任何人都是适用的。哪怕你只认同无神论，或者不可知论，刻印在基因里的密码，也会让人体会到对美，对善良的追求。人只要认同真善美，就有良心。
第七个建议，如果你有足够的勇气，请你站出来反共。不管做什么，只要能作出反共的实际行为，哪怕只是举起一张白纸，也能种下反共的种子。如果你没有足够的勇气站出来，那么，请尽量帮助那些因为站出来反共，而遭到中共迫害的人。如果你连帮助他们的勇气也没有，那么，请你不要成为一个告密者，不要做愧对良心的事。
下面，再针对不同的社会群体，给出一些建议。 第一个群体，希望离开中国的人。如果有决心，有勇气离开中国，只是有语言障碍，或者是缺钱。那么，首先，请先对自己做一次全面的评估，如果在未来几年内，你可以通过努力，克服移民的三个门槛，那么，你需要做的，就是制订一个全面的计划，按部就班的克服移民的门槛。
第二个群体，仍然处于工作状态的人。不管你在哪个行业，哪个岗位工作。如果你的工作关系到别人的自由，财产，健康，乃至生命，那么，请保持一份耐心，多一些包容，多一些理解，多一些善意。
第三个群体，掌握一些公权利的人。当你身在体制内，掌握一些公权利时，请不要滥用公权利。当上级要你利用公权利去作恶，去害人，去镇压人民的时候。如果你没有反抗的勇气与力量，那么请尽自己所能，把枪口抬高一寸。另外，掌握公权利，或者说熟悉公权利运作的人，请多花时间，学习普世价值，学习自由，民主，言论自由的理念，培养自己的公民意识，开眼看世界。为即将来到的变革做一些思想准备。
第四个群体，失业的人。失业，并不是一件可耻的事情，当国家经济下行的时候，失业人数增加是不可避免的事情。作为失业大军中的一员，如果能够得到父母，亲友的帮助，度过难关。请你善待帮助你的人。如果你有一定的积蓄，能够支撑一段时间，那么，你需要为积蓄耗尽后的状况做准备。如果你没有任何收入来源，那么请你认真思考自己的生计。当你无论做什么，都无法获得足够的生存资源时，或许，通过反共，去派出所混饭吃，也是一种选择。但是，不管怎么做，千万不要去伤害弱势群体，不要通过伤害弱者，老人获取利益。
第五个群体，处于社交网络中的人。如果你在使用中国的社交软件，社交平台，那么，遭遇审查，被监控，是大概率会发生的事情。很多涉及新闻和政治的话题，中国人无法讨论，甚至连传播普世价值，都会被各大平台打压。面对这样的言论环境，每个中国人心里面，都积攒着一口怨气。但是，正常人还是要提升自己，否则，将和监狱中为了减刑，灌水敲键盘的犯人一样，成为垃圾流量的代名词。中国人在面对重大新闻，公众事件的时候，请多花一些时间和精力去判断是非。不要放弃思考，不要参与网络暴力。
总之，既然我们生而为人，那么，就请不要熄灭人性之光，不要放弃对真善美的追求，哪怕被剥夺了人权，失去自由，也不要轻言放弃。历史一再告诉我们，作恶的，必因恶行招致祸患。中国人虽然活的很痛苦，但只要能保持人性中的善，就有希望看到中共灭亡的那一天！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>党史揭秘：盘点中共建党102年的丑事！</title>
      <link>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/guocdarticles/plan13/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/guocdarticles/plan13/</guid>
      <description>2023年7月1日，是中共建党102年的纪念日。
今天，我们来简单翻一翻中共党史。 百年前，十几个年轻人把马列引入中国，从此，红色魔鬼在中华大地上横行肆虐。
1927年，以毛泽东为首的中共，开始了一场以谎言欺骗民众，制造内乱，篡权的阴谋。
在二战期间，中共表面上联合苏联，背地里勾结日本，通过阴谋诡计，暗杀，策反，煽动等伎俩，不断削弱国民政府，发展自己的力量，一步步成为了中国最大的一股政治力量。
在战争期间，国民政府积极抗日，而中共却在利用所占领控制的土地，大肆种植鸦片，获取暴利，毒害中国人。这样的行为，甚至在建国后仍持续了十余年。
1949年，中共篡权成功，宣布成立中华人民共和国。
1950年，中共策划实施了土地改革运动。中共宣称，土地被地主富农占有，贫下中农被剥削，以此为由，杀掉了一批所谓的“地主”，“富农”。这些人的妻女，也被煽动起来的暴民羞辱，糟蹋。从此，维持底层人民的道德基石，被中共彻底摧毁。
同年，中共策划发动了韩战，根据中共官方资料统计，中国志愿军伤亡约18万人，根据外界分析，实际伤亡数字可能超过百万人。
1951年，中共进军西藏，通过武力，获得了西藏的控制权，并对外宣称，和平解放西藏。
1957年，中共发动了，”反右“运动，”整风“运动。这一年兴起的政治运动，无疑是中国历史上最大的一次文字狱。社会精英阶层几乎全部被定义为”右派“，整个国家史无前例的消灭了一切反对的声音。
1958年，中共发起除四害运动，对鸟类，昆虫，鼠类进行物种灭绝，破坏生态平衡。同年，全国上下，人民公社开始运作，大跃进开始。
1959年，中国各个阶层都在撒谎，报喜不报忧。无法获知真相的中共，决定大肆征粮。一场持续3年的大饥荒，由此开始。饥荒开始后，中共委派酷吏控制交通，不允许难民逃荒。最终造成了超过三千万人被饿死，而这一数字，随着史料的不断还原，还在增长。
同年，中共发动了”三反“，”五反“运动，延续反右的做法，通过煽动人民互相检举揭发，委派酷吏，滥用私刑，杀害了更多的中国人。
同年，中共对西藏实施高压政策，制造流血冲突，破坏西藏原生政治生态后，逼迫十四世达赖喇嘛流亡印度。
1960年，周恩来代表中共，与缅甸签署边界条约，出卖云南”江心坡“领土两万七千平方公里。
1963年，中共发动”四清“运动，继续沿用反右的做法，煽动人民互相斗争，通过滥用私刑，杀害中国人。
1965年，中共在西藏发动民主革命运动，宣布成立西藏自治区，而实际上是把整个西藏地区，完全纳入了中共的红色政治统治。在这场运动中，被迫害杀死的藏人超过万人。
1966年，毛泽东为了重新夺权，发动了文化大革命，通过给无知的年轻一代中国人洗脑宣传，搞个人崇拜，树立自己的权威。从此，中国又开始了十年浩劫。
1968年，通过红卫兵重新掌权的毛泽东，发起了上山下乡运动。中国的年轻人被遣送到农村。知识青年下乡，毁掉了大部分中国青年人的青春，也毁掉了他们受教育的机会。
1972年，尼克松访华，中美建交。基于外交形象考虑，中共在尼克松访华前，终于大规模缩减了毒品制造，减少了对中国人的毒害。
1976年，毛泽东去世，中共权利高层陷入内斗，文化大革命终于结束了。
1977年，邓小平复出，在中共权利高层中成为新党魁。随着其”改革开放“的政策，中国终于迎来了不怎么折腾中国人的黄金发展时期。
1979年，中共发动对越自卫反击战，中共宣传称，通过该战争解决了中越边境争议，但实际上，中共并没有通过战争占领任何领土。
1989年，中国发生了震惊世界的”六四“事件。以邓小平，李鹏为首的中共领导人，最终下令，让军队屠杀手无寸铁的中国人。再一次扼杀中国民主的萌芽。中国政治改革从此停滞，并开始向独裁专制倒退。经济改革，也逐渐开始变成中共权贵的私有化。整个中国酷吏猖獗，贪腐横生。
1997年，邓小平去世。江泽民成为新一任中共党魁。成功上位后，江泽民虽然延续了邓小平的改革开放政策，但也变本加厉对西藏，新疆进行残暴的统治，进一步破坏当地的文化，信仰。
1999年江泽民与俄罗斯签订《关于中俄国界限东西两段的叙述议定书》。该条约承认了晚清以来的一系列不平等条约，认可沙俄侵占的一百五十多万平方公里中国领土属于俄罗斯，面积相当于东北三省总和，也相当于几十个台湾。
同年，江泽民下令成立六一零办公室，开始有计划的对学习法轮功的中国人进行残酷迫害，法轮功学者大量流亡海外，中共暴行再次震惊世界。
2003年，胡锦涛成为新任中共党魁，中国迎来了短暂的黄金发展时期。
2012年，习近平成为新任中共党魁。在其执政期间，经济，政治，外交，法治，民生，整个中国的方方面面都开始大幅倒退。
2018年，习近平修改中国宪法，破坏连任限制，为其终身执政做准备。
2019年，新冠病毒在中国爆发，随后席卷全球。在习的领导下，中国实施了灭绝人性的隔离政策，制造了大量的人祸，以及非正常死亡的事件。
2020年，习近平强行在香港推行《港版国安法》，破坏香港法治环境，大肆抓捕香港异议人士，使大量香港公民逃离香港。
2022年，习近平在中共权力斗争中取得优势，连任中共党魁。同年，江泽民去世。
限于篇幅，中共党史中，还有一些详细的事件和关键人物无法逐一例举。希望观众谅解。但不管怎么看，我们都能从中共的党史中得到差不多的结论。
中共是一个地下党，也是一个革命党，这一点从始至终基本没变。谎言治国，抹杀真相，杀人如麻，残暴不仁，都是中共本性的表现。说它是来自西方的魔鬼，其实一点都不过分。而在治国理政方面，整个中国发展的最好的那些年，正好是中共什么都不干的时候。换句话说，只要没有中共，中国人就能过好日子。而中国人想要正常融入到世界中，除了推翻中共，也别无选择。只要中国人愿意继续给中共当家奴，那么，悲惨的命运就会一直延续下去。
站起来吧！中国人不应为奴，推翻中共，才能获得自由，获得新生！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>热点话题：别让抑郁症毁掉中国的年轻人！</title>
      <link>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/guocdarticles/plan14/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://guocdorg.github.io/guocd/blog/guocdarticles/plan14/</guid>
      <description>别让抑郁症毁掉中国的年轻人！ 2023年7月5日，华语歌手李玟因抑郁症病情严重，轻生离世。该事件再一次让抑郁症引发公众关注。
抑郁症是一种复杂的心理疾病，其成因涉及多种因素的综合作用。每个人的情况不同，抑郁症的成因可能因人而异。但总体来说，大致有以下几个成因。
成因一，生物学因素。遗传因素可能在抑郁症的发生中起一定的作用。有研究表明，抑郁症在家族中具有一定的遗传倾向。此外，神经质的不平衡，如血清素，多巴胺和肾上腺素，也与抑郁症的发生相关。
成因二，生理因素。某些生理疾病或医学条件，如慢性疼痛，癌症，心脏病，睡眠障碍等，可能导致身体状况下降，从而增加抑郁症的风险。
成因三，药物和物质滥用。某些药物，如某些抗高血压药物，激素药物，镇痛药物等，以及滥用药物或酗酒可能导致抑郁症的发生。
成因四，心理社会因素。心理和社会因素对于抑郁症的发生起着重要作用。个体的心理健康问题，如自尊心低，负性思维模式，人际关系问题等，都可能增加患抑郁症的风险。此外，生活事件的压力，如失业，丧失亲人，婚姻破裂等，也可能触发或加重抑郁症。
在中国大陆，过去20年间，精神障碍和抑郁症发病率呈爆发式增长，患者年龄也在明显下降。根据2023年2月，中国科学院心理研究所发表的《中国国民心理健康发展报告》披露，中国成年人抑郁风险检出率为10.6%。其中，青年为抑郁高风险群体，18岁至24岁年龄组的抑郁风险检出率达24.1%，显著高于其他年龄组；25岁至34岁年龄组的抑郁风险检出率为12.3%，也显著高于35岁及以上各年龄组。与此同时，精神焦虑风险检出率的年龄差异也呈现类似趋势。经横向比较，当前中国人罹患精神疾病的风险，远远高于其他国家。
在中国，那些被“国安”，“国保”，“警察”，“城管”，曾经被监控，谈话，控制甚至被调查，被拘捕，被迫害的人，更是容易罹患抑郁症。
中国的年轻人，只要智力没有问题，都会反思生活中各种各样的问题。新闻联播天天说祖国强大，为什么很多人找不到工作。
全世界的人都可以在网络上发表自己的看法，为什么唯独在中国就不行。
别人能用的手机软件，能用星链网络，为什么中国人就不能用。
为什么改革开放了几十年，中国人还是没有自己的选票。
整个世界都在走向民主和文明，为什么中国还在走集权专制的道路。
这样的思考，是人性的体现，也是人的基本需求。
还在中国的年轻人，是改变中国的最大力量，也是中国的希望，在这里，我们呼吁。不要让抑郁症毁掉中国的年轻人。
改变生物，生理，药物这三个诱因很难，但我们却可以做一些力所能及的事情，改变心理和社会这个因素。
如果你身边有人罹患抑郁症，请给与他们正常的尊重，尽可能的包容，理解他们。
如果你的子女，对中国有不同的观点和看法，甚至是反共，反独裁专制，你可以不赞同，但是请不要剥夺子女表达的权利，更不要用言语伤害他们。
如果你的老师，学生，突然发表了自己反共的看法，或是自由民主的言论，观点，请你不要做告密者，尽量减少他们遭受网络暴力的风险。
请珍惜生命！轻生不能解决问题，生命一定可以找到出路！
如果您需要相关的资讯和协助，请拨打在影片下方的联系电话。
改变中国，是人类的历史使命。推翻中共，从你我做起！
中国大陆（+86）：希望24热线 4001619995
香港（+852）：撒玛利亚防止自杀会 23892222；明爱向晴轩 18288；生命热线 2382 0000
澳门（+853）：澳门明爱生命热线 2852 5222
台湾（+886）：生命线 1995；张老师服务专线 1980；台湾自杀防治中心 0800 788 995</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
